<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>生命科学 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/sheng-ming-ke-xue/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2012 15:17:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>瑞士中国学人生命科学协会2012年学术研讨会成功举办</title>
		<link>/archives/1274.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2012 15:17:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[2012]]></category>
		<category><![CDATA[学术研讨会]]></category>
		<category><![CDATA[生命科学]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1274</guid>

					<description><![CDATA[瑞士中国学人生命科学协会2012年学术研讨会于2月12日在苏黎世联邦理工学院举行。八十余名生命科学工作者汇聚一堂，对医疗、药学、生物科学技术发展以及如何进一步加强中瑞两国在生命科学领域的交流合作等前沿问题进行了深入探讨....]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>龙年伊始，伴着春天的脚步，瑞士中国学人生命科学协会2012年学术研讨会于2月12日在苏黎世联邦理工学院GEP报告厅如期举行。中国驻瑞士大使馆教育参赞孙玲，瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士，以及来自瑞士各大院校、研究所的八十余名生命科学工作者汇聚一堂，对医疗、药学、生物科学技术发展以及如何进一步加强中瑞两国在生命科学领域的交流合作等前沿问题进行了深入探讨。<br />
瑞士中国学人生命科学协会主席彭仁旺博士致欢迎辞，彭仁旺博士对瑞士中国学人生命科学协会做了简要介绍，并强调协会的发展以及本次研讨会的举办都得益于中国驻瑞士大使馆、瑞士相关机构以及广大旅瑞华人生命科学工作者的支持。<br />
<a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2012/02/img_7283.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" title="IMG_7283" src="http://sinotech1.files.wordpress.com/2012/02/img_7283.jpg?w=1024&amp;h=656" alt="" width="620" height="397" /></a><br />
&nbsp;<br />
本次研讨会特邀5位专家就各自的研究领域向与会人员做了专题报告。在专题报告的第一环节中，瑞士生物技术协会首席执行官Domenico P. Alexakis先生为听众详细分析了瑞士生物技术产业发展的历史，现状，所面临的机遇和挑战，以及SBA在瑞士生物技术产业发展中所起到的积极推进作用，为在座的学生学者以及潜在的合作对象提供了宝贵的信息和参考意见。随后，诺华制药首席科学家，来自巴塞尔的Christian H. Leist博士在向大家简单扼要的介绍了世界制药业巨头瑞士诺华之后，重点阐述了执行“质量控制理念”对生物制造业的全球扩张以及成功的重要性。作为本次研讨会最年轻的专题报告者，就读于苏黎世联邦理工学院的叶海峰向与会人员做了题为“糖尿病患者的福音：光疗”的学术报告。叶海峰深入浅出的介绍了他们最新构建的基于蓝光的optogenetic transcription device技术以及此项技术潜在的临床应用前景，用具体的例子形象的阐释了现代生物技术的突飞猛进对人类重大疾病的诊断治疗进步所带来的深远影响。专题报告的第二环节由弗里堡大学的杨志宏教授主持。首先由来自苏黎世大学的田英华博士向大家做了题为“5-羟色胺受体活化与小体积肝脏移植”的精彩报告。著名旅欧华人科学家，肿瘤血管增生领域的世界知名专家，瑞典卡罗琳斯卡医学院的曹义海教授也受邀专程出席了本次研讨会。曹义海教授讲述了题为“血管生成：治疗肿瘤和肥胖的通用靶标”的精彩专题报告。对深奥的学术问题，曹义海教授的阐述显得风趣、诙谐、生动、易懂，给听众们留下深刻的印象。与会人员认真聆听了每一个专题报告并踊跃提问，专家详细解答，现场形成了良好的交流互动氛围。<br />
&nbsp;<br />
<img decoding="async" class="alignnone size-large wp-image-1276" title="IMG_7320" src="http://sinotech1.files.wordpress.com/2012/02/img_7320.jpg?w=1024&amp;h=665" alt="" width="620" height="402" /><br />
此外，13位学生学者在本次研讨会上通过海报环节展示了各自的研究成果及进展，与会人员参观了海报，并就相关内容展开了热烈讨论和深入交流。最终，大会评审专家评议出了优秀海报一二三等奖, 巴塞尔大学张蓓同学有幸获得了最佳海报奖。最后，中国驻瑞士大使馆教育参赞孙玲女士对本次研讨会进行了总结。孙玲参赞充分肯定了本次研讨会，认为这是一次成功的会议，形式合理，内容丰富，在有限的时间、空间里达到了最佳的交流效果。此外，孙玲参赞还特别感谢了曹义海教授的专程出席，同时也对研究生在本次研讨会上展示出的科研水平和个人能力表示充分肯定，她提到瑞士使馆教育处将继续在协会未来的工作中给予支持和帮助。<br />
<img decoding="async" title="IMG_7362" src="http://sinotech1.files.wordpress.com/2012/02/img_7362.jpg?w=1024&amp;h=545" alt="" width="620" height="329" /><br />
此次学术研讨会的成功召开，有力地促进了旅瑞华人生命科技工作者的学术交流，增进了各地生命科学研究院所之间的了解，使在瑞华人生物科技工作者，尤其是许多在校博士、硕士研究生在短时间内有机会直接聆听多位专家学者的学术报告，并与专家学者直接对话，深入探讨学术问题。瑞士中国学人生命科学协会自2009年成立以来，已开展了一系列高层次的学术交流活动，为中瑞生命科学各领域以及广大旅瑞华人生命科学工作者提供了交流与合作的平台。相信瑞士中国学人生命科学协会将继续秉承协会宗旨，增进旅瑞生华人命科学工作者之间的联系与交流，并为中瑞两国生命科学技术领域的多方合作搭建桥梁。<br />
&nbsp;<br />
&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
