<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>珠海 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/zhu-hai/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2011 08:37:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>珠海欢迎人才创业</title>
		<link>/archives/1134.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 08:37:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<category><![CDATA[珠海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1134</guid>

					<description><![CDATA[在珠海投资创业享受经济特区优惠政策、享受国家高新技术产业开发区优惠政策，享受高新区产业发展政策和资金的支持]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>珠海是一个美丽的海滨城市，是“欧洲客人最喜欢的中国10大城市”之首，来过珠海的人都会言不由衷地赞叹珠海的优美，荷兰首相维姆.科克说“珠海是一个美丽的城市，是一个不可思议的奇迹。”</p>
<h3>一、珠海城市环境和创业投资环境</h3>
<p>珠海经济特区位于珠江出海口西岸，东距香港36海里，南与澳门陆地相接，北到广州、深圳120公里，拥有6个国家一级口岸，拥有华南最大深水港，1小时车程内有4个国际机场。广珠铁路，广珠轻轨2010年可竣工，港珠澳大桥2015年竣工，是对外经济和文化往来的重要口岸。组团式城市结构充分利用了山海环抱的地貌优势，处处青山绿水，岛屿多、海岸线长，有“百岛之市”的美誉。建设了一大批历史和文化内涵丰富的园林、雕塑与公园，是中国首个“国际改善人居环境最佳范例奖”城市。<br />
珠海拥有146个海岛, 6个高尔夫球场，2个大型温泉中心，1个国际赛车场，整体城市形象景观被评为中国旅游胜地。每两年举办一次国际航空航天博览会、每年举办多次泛珠三角国际赛车节。珠海是个鼓励创新的城市，涌现出众多闻名中外的英才，如清朝政府驻檀香山第一任总领事陈芳，中华民国第一任内阁总理唐绍仪，清华大学第一任校长唐国安，中国第一位在美国取得博士学位的留学生容闳，中国第一位世界冠军容国团，中国近代著名实业家唐廷枢等。珠海科技重奖政策在全国影响很大，创新鼓励力度进一步增加，具有浓郁的鼓励创新、宽容失败的氛围。<br />
珠海国家高新区1992年经国务院批准成立，面积139平方公里，是全国54个国家级高新区之一。高新区内有四所名牌大学，在校大学生9多万人,软件专业学生1万多人。3个检测中心、5个科技企业孵化器、9个产业公共服务平台、30多家工程中心，900多家企业研发中心。珠海国家高新区多年坚持发展资源占用少,单位产出高的高新技术产业, 在寸土寸金的珠三角地区留下了可持续发展的宝贵空间，是珠三角能容纳大项目、大企业的少数区域之一。<br />
珠海国家高新区毗邻港澳，外向型人才丰富，电信基础设施完善、城市安全性高，是国家软件产业基地、国家电子信息产业基地、国家知识产权示范区、广东省集成电路设计与生产基地、广东数码娱乐动漫产业基地、广东生物医药产业基地、广东科技人才基地。<br />
现代产业集群体系初步建成，现有软件和集成电路产业集群、电子材料产业集群、生物医药产业集群、打印耗材产业集群、家电电气产业集群、航空产业集群、游艇产业集群。打印耗材产业产值全国排名第一，软件和集成电路产业产值在广东排名第三位，生物医药产值在广东排在前列。已初步建成了和国际接轨的投资市场环境，正在建设珠江口西岸核心城市。现投资1亿元建立了珠海高新技术创业投资引导资金，引导风险投资机构支持企业发展。累计投资1亿元，建立了数码动漫产业公共服务平台。入驻珠海高新区享受经济特区和国家高新技术产业开发区的优惠政策，享受高新区产业发展政策。</p>
<h3>二、珠海市高层次人才政策</h3>
<p>对创业项目，可给予最高2000万元的资助。<br />
其他政策详见附件（加强高层次人才队伍建设八个配套暂行办法）</p>
<h3>三、珠海高新区投资创业优惠政策</h3>
<p>在珠海投资创业享受经济特区优惠政策、享受国家高新技术产业开发区优惠政策，享受高新区产业发展政策和资金的支持。<br />
对增值税一般纳税人销售其自行开发生产的计算软件产品、 集成电路设计产品,按17%的法定税率征收增值税后,对其增值税实际税负超过3%的部分实行即征即退政策(财税[2000]25号])。<br />
对单位和个人(包括外商投资企业、外商投资设立的研究开发中心、外国企业和外籍个人)从事技术转让、技术开发业务和与之相关的技术咨询、技术服务业务取得的收入,免征营业税(财税字[1999]273号])。<br />
新办软件生产企业经认定后，自获利年度起，第一年和第二年免征企业所得税，第三年至第五年减半征收企业所得税（财税[2008]1号）。<br />
年纳税额超过200万元的软件和集成电路企业，可在次年按其上年对高新区财政实际贡献额的30%申报科技项目经费，申报额最高可达100万元。<br />
鼓励国内外软件和集成电路企业集团在高新区设立总部企业。总部企业每年对高新区财政实际贡献达100万元以上的，按其对高新区财政实际贡献的30%给予促进总部经济发展资金扶持。<br />
软件服务外包企业可在次年按其上年对高新区财政实际贡献额的50%给予最高可达100万元的科技经费支持。<br />
对科技企业孵化器内经高新区认定的软件和集成电路企业、软件服务外包企业和研发机构给予每平方米每月10元的房租补贴。<br />
对经高新区认定的软件和集成电路设计企业中年薪12万元以上且连续任职一年以上的科技人员和管理人员，每年按其上个人工薪收入所得税对高新区财政实际贡献额的50％给予补贴。</p>
<h3>四、重点引进的项目和人才</h3>
<p>优先引进软件设计产业项目和人才。<br />
优先引进集成电路产业项目和人才。<br />
重点引进医疗器械、生物医药产业项目和人才。<br />
重点引进精密制造业项目和人才。<br />
重点引进节能、环保、新能源产业项目和人才。<br />
重点引进电子信息产业项目和人才。<br />
重点引进智能化电气产业项目和人才。<br />
重点引进新材料产业项目和人才。<br />
重点引进新兴技术项目和人才。<br />
适度引进技术交易、金融、国际贸易、知识产权等方面的项目和人才。</p>
<h3>五、联系人及联系方式</h3>
<p>珠海国家高新区联系人：范拓源博士<br />
电话：（86）756-3629848、13902867698<br />
传真：（86）756-3629871<br />
&nbsp;<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/珠海投资创业环境和人才引进介绍.doc">珠海投资创业环境和人才引进介绍</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件1.珠海市高层次人才认定评审暂行办法.doc">附件1.珠海市高层次人才认定评审暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件2.珠海市杰出人才奖、珠海市突出贡献人才奖评选奖励暂行办法.doc">附件2.珠海市杰出人才奖、珠海市突出贡献人才奖评选奖励暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件3.珠海市高层次人才工作津贴和创业项目启动补贴暂行办法.doc">附件3.珠海市高层次人才工作津贴和创业项目启动补贴暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件4.珠海市鼓励海外高层次人才创业和引进国外智力暂行办法.doc">附件4.珠海市鼓励海外高层次人才创业和引进国外智力暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件5.珠海市博士后管理工作暂行办法.doc">附件5.珠海市博士后管理工作暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件6.珠海市高层次人才住房保障暂行办法.doc">附件6.珠海市高层次人才住房保障暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件7.珠海市高层次人才子女入学和配偶就业促进暂行办法.doc">附件7.珠海市高层次人才子女入学和配偶就业促进暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件8.珠海市高层次人才补充养老保险和特定医疗保障暂行办法.doc">附件8.珠海市高层次人才补充养老保险和特定医疗保障暂行办法</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
