<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>上海 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/shang-hai/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2016 11:11:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>面向未来生命科学新技术讲座系列</title>
		<link>/archives/4734.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Jun 2016 11:11:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4734</guid>

					<description><![CDATA[面向未来生命科学新技术讲座系列之 Gene editing technology (CRISPR/Cas9)  [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3 style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6384" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/20160628131111.png" width="636" height="161" alt="微信截图_20160628131111" /></h3>
<h3 style="text-align:center"><span style="color:#808080">面向未来生命科学新技术讲座系列之</span></h3>
<h2 style="text-align:center">Gene editing technology (CRISPR/Cas9)</h2>
<h2 style="text-align:center">membrane proteins and beyond</h2>
<h2 style="text-align:center">基因组修饰技术(CRISPR/Cas9)及细胞膜蛋白进展</h2>
<h3 style="text-align:center">时间</h3>
<pre style="text-align:center">7月2日
 星期六
 下午2:00 - 4:30</pre>
<h3 style="text-align:center">地点</h3>
<pre style="text-align:center">ETH主楼
 HG F 26.5
 Rämistrasse 101, 8092 Zürich</pre>
<h3 style="text-align:center">Program</h3>
<pre style="text-align:center"></pre>
<h4 style="text-align:left">1.</h4>
<h4>Frontiers in structure biology ofmembrane proteins</h4>
<p>李晓丹</p>
<ul>
<li>(PI, Paul Scherrer Institute)</li>
</ul>
<pre style="text-align:center"></pre>
<h4 style="text-align:left">2.</h4>
<h4>Newinsights into membrane transporters in gestational nutrition</h4>
<h3>细胞膜转运蛋白在妊娠期母婴营养过程中的作用</h3>
<p>黄啸</p>
<ul>
<li>（伯尔尼药学院生物化学与分子药学博士后）</li>
<li>2004年入学中国药科大学国家生命科学与技术基地班</li>
<li>2008年保送药理学硕士方向</li>
<li>2011-2015年加入伯尔尼大学开展生物药学方向博士工作</li>
<li>参与发表学术文章18篇</li>
<li>多次在国际学术会议上汇报研究成果</li>
<li>获得国际胎盘协会颁发的年度新研究人员YW Loke奖</li>
<li>洛桑理工大学的生物医药管理学位</li>
</ul>
<pre style="text-align:center"></pre>
<h4 style="text-align:left">3.</h4>
<p>&nbsp;</p>
<h4 style="text-align:left">CRISPR/Cas9 technology:revolutionize gene editing</h4>
<h4><del></del>CRISPR/Cas9在基因重组方向的应用</h4>
<p>李海</p>
<ul>
<li style="text-align:left">伯尔尼大学小岛医院分子免疫学博士后）</li>
<li style="text-align:left">中国科学院上海生命科学研究院硕士</li>
<li style="text-align:left">2011 至今伯尔尼大学博士后</li>
<li style="text-align:left">代表性论文: J Immunol (2014), EMBO Rep (2015), Nat Commun(2015), Science (2016)</li>
</ul>
<pre style="text-align:center"></pre>
<h4 style="text-align:left">4.</h4>
<h4>Apero</h4>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国学人科技协会代表团携科技项目赴江浙两地进行对接洽谈</title>
		<link>/archives/4718.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2016 09:33:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4718</guid>

					<description><![CDATA[2016年4月25日-28日瑞士中国学人科技协会代表团一行9人在张磊博士带领下携骨科医疗器械，虚拟现实机器人， [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2016年4月25日-28日瑞士中国学人科技协会代表团一行9人在张磊博士带领下携骨科医疗器械，虚拟现实机器人，血管纹路身份识别、可穿戴，有机废弃物处理、生物转化，低成本厘米级导航定位系统，机器学习和医学开发精神疾病的诊断工具，IMK传感器等7个高端创业项目赴中国浙江台州、江苏镇江等地对接洽谈。<br />
<img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6428" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/1-1-1.jpg" width="500" height="333" alt="1" /><br />
瑞士科协代表团一行首先于24下午抵达浙江台州市，参加了由瑞士科技协和浙江台州椒江区政府联合举办的“2016中国·台州（椒江）瑞士海智项目接洽会”。接洽会上瑞士中国学人科技协会专家以及椒江区相关企业开展项目交流和技术洽谈，取得显著成效。当地企业如海正制药、飞跃、东港工贸、信质电机、杰克缝纫机、宝石、水晶光电、中新科技等本地企业，参加了瑞士海智专家的现场项目路演。现场接洽会气氛热烈，中文、英文等多国语言交织，双方都表现出合作的期盼。“我们想让项目落地台州，有一条生产线，生产出符合欧美和国内标准的医疗软组织器械，走向全世界。”来自瑞士苏黎世联邦理工学院的生物学博士李翔表示，希望通过接洽找到合作伙伴。对于来自瑞士专家托马斯的虚拟现实机器人项目，我区缝纫机企业表现出了浓厚的兴趣，并进行了深入交流。椒江区人民政府与瑞士中国学人科技协会签订了《台州椒江中瑞海智创业园战略合作意向书》，双方进行长期人才项目合作。瑞士专家托马斯参会的灾难机器人项目得到了星星和飞跃两家企业的亲睐，并达成了初步的合作协议。<br />
<img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6429" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2-1-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="2" /><br />
27日代表团一行赴江苏镇江参加了在中瑞镇江生态产业园举办的2016中瑞国际技术对接洽谈会，并与镇江本地企业、机构进行了深入的交流。双方也以此次活动为起点，加强沟通与了解，增强互信，为双方开启全面战略合作奠定了良好基础。28日代表团一行还应邀对上海瑞士科技文化中心进行了交流访问。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6430" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/3-1-1.jpg" width="973" height="751" alt="3" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6431" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/4-1-1024x768.jpg" width="1024" height="768" alt="4" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想</title>
		<link>/archives/4500.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 09:03:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4500</guid>

					<description><![CDATA[瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想 教育部、科技部、广州市人民政府联合主办的第十届“春晖杯”中国留学人员 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想<br />
教育部、科技部、广州市人民政府联合主办的第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛（以下简称“春晖杯”创新创业大赛）颁奖大会，于12月20日下午在广州白云国际会议中心成功举行。来自美国、加拿大、法国、瑞士、新加坡、韩国、英国、日本、瑞典、德国、澳大利亚、新西兰、爱尔兰、比利时、西班牙、葡萄牙、意大利、马来西亚和中国香港等18个国家和地区的155位入围第十届“春晖杯”创新创业大赛的中国留学人员荣获“春晖杯”创新创业大赛优胜奖。在参赛期间，瑞士代表团成员，与大会组委会、各个产业创业园的代表进行了深入的交流，尤其是对投资环境，投资创业创新的可能性和潜力交换了意见。本次春晖杯瑞士代表团9名学人都获得了大赛组委会颁发的创新创业优胜奖。</p>
<p> <img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6475" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/1-8.jpg" width="660" height="495" alt="1" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6476" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2-1024x575.jpg" width="1024" height="575" alt="2" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6477" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/a-1.jpg" width="858" height="482" alt="a" /></p>
<p>刘洪杰 &#8211; 成功的创业，合作是很必要的<br />
2015年的春晖杯，我有幸做为 瑞士领区参赛者以及带队参加了这次春晖杯。两年前，初到瑞士就参加了春晖杯的宣传活动，那时候觉得创业离自己 还很遥远。 今年从写创业计划，回国参加比赛和投资人，各政府园区对接，整个过程下来，让自己对创业有了一个比较全面的认识。国家和政府全面鼓励创新创业，天使投资，风险投资的氛围也非常热。身处海外高校，学到的知识，做的科研可以付诸实际应用，对社会起到小小的推动作用是我一直以来的愿望。这次回国和投资人以及其他公司谈成了合作意向。 希望继续深入研究技术的同时，对供应链和市场进行深入研究，尽快完成科技的转化，同时在瑞士和中国把公司做起来。<br />
成功的创业，合作是很必要的。 这包括合伙人之间的合作，投资者与创始人之间的合作，新公司与其他公司的纵向合作。要在有自己核心技术的同时，积极与其他个人与公司甚至政府合作，才能把需求融入公司的研发与生产中去。<br />
很感谢国家教育处和瑞士大使馆的支持，才有这次高效率，深层次的对接与洽谈。</p>
<p>宋卓伦 &#8211; 愿做祖国腾飞的不竭动力<br />
对于在外留学人员来说，早日能学成报国是每个人的期待，而春辉杯大赛正好为我们打开了一扇门。在瑞士使馆教育处和科协的大力宣传下，瑞士虽小却已向春辉杯大赛输送了无数的留学人员，我也正是通过这个方式了解了春辉杯。虽然这是我第一次接触创业，但在商业计划书的书写过程中，我逐渐体会到了创业的乐趣和艰辛，同时创业的热情也越发强烈，并通过商业计划书学到了很多创业所需的要素。<br />
非常有幸我的项目入围了第十届春晖杯创业大赛并代表瑞士赛区参加了在广州举行的交流活动以及留学人员交流大会。短短的的四天即充实又短暂，主办方安排了政策推介、创业交流、项目展示和对接洽谈等系列活动，会上前辈们向我们分享了回国创业的艰辛之路，留学人员代表上台进行项目答辩和提问，专家们给出了忠恳的建议。在接下来的对接洽谈活动中，在和不同领域专家和政府代表的一对一交流中，我更深切的体会到了祖国科学技术领域的腾飞发展以及对优秀创业人才的需求和渴望，也增强了我创业的信心和报国的决心。<br />
总之，此次盛会让我深切体会到国家和政府扶持创业基地的力度正逐步加大，这也充分激发了海外留学人员归国创业的热情，我将会不断完善自我，愿做祖国腾飞的不竭动力。</p>
<p>庄浩 &#8211; 好风凭借力 送我去创业<br />
我想如果我现在不创业，若干年后我一定会是后悔的。我开始创业想法的第一步就是参加春晖杯创业大赛。这一段时期持续了半年，从提交商业计划书到最终的颁奖典礼，我最大的感受就是好风凭借力，送我去创业。下面，我分别从具体的创业项目选取以及国家政策扶持两个风口谈一下我的感受。首先选取创业项目，我借用雷布斯对创业者的一句话“站在风口上 猪都能飞起来”。关键是需要寻找到这个风口，哪个行业才是真正的风口。其实这是仁者见仁，智者见智的话题， 不同的行业，风口都不一样，需要做详实的市场调查，用数据说话。在准备创业计划书的时候，需要查找大量的市场调研报告，只有对这个市场越了解，对项目的风险才能有更好的估计。庆幸的是，我们的团队拥有工作在行业第一线的资深专家，对我们项目方向的把控非常精确。我想，这个行业的风口，我们是找到了。 其次，就是国家政策对创业的扶持。 众所周知，今年两会上，李克强总理在政府工作报告中指出要把“大众创业、万众创新”打造成推动中国经济继续前行的“双引擎”之一。国务院又设立了总额在400亿元人民币的“国家新兴产业创业投资引导基金”来助力创业创新。尤其在参加完第17届广州留学生交流会，你会感受到各个地方政府、创新创业产业园区和孵化器对创新创业项目的大力扶持，包括给予一些如资金、土地和政策方面支持。面对来自中央政府层面的鼓励与支持，面对众多地方政府的利好政策，我只想说一句，好风凭借力，送我去创业！</p>
<p>袁曙光 &#8211; 感受最深的是现在祖国强大和富裕起来了</p>
<p>很荣幸入选第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛。我全程参加了“春晖杯”大赛以及后面的广州留学人员人才交流会，最后还参加了深圳创业园区的行程。回国的时候，行李不慎发生意外，没有及时抵达上海。幸好得到瑞士赛区各位组织者和航空公司代理的帮助，第二天行李顺利抵达广州。在此感谢各位相关人等的帮助。<br />
一路参赛下来感受最深的是现在祖国强大和富裕起来了，迫切需要各行各业的创新人才为国服务。为此，各地也出台各种优惠政策来吸引海外学子回国创业。比如有些当地政府可以减免企业头5年税收，配套企业融资，免费办公场所等。期间我也接触了一些风险投资人。有两个是来自上海的，还有几个是来自广东的。交谈下来感觉投资人都比较谨慎。最开始的几次接触，风投都希望得到项目大概信息和市场前景预期。随着对项目逐步的认识，他们对具体的很多细节和规划更感兴趣。有些投资人和公司的技术层面的人员，甚至关注更多的技术细节。另外和一些已经在国内落地的企业创始人联络下来，大部分人都还是建议先在国外成立一个自己的公司，然后再到国内成立一个分公司可能对公司的长远运营更有利一些。一方面我们可以利用国外的先进技术和良好的科研环境为公司的稳定发展提供有力保障。另外一方面，将优质的产品输入到国内巨大的潜在市场。这样整个公司才能持续发展。接下来我打算着手在瑞士注册自己的公司，然后再发展国内的分公司。瑞士公司的成立打算从欧洲和国内同时寻找风投公司的资助。</p>
<p>李丹枫 &#8211; 当梦想照入现实<br />
这次“春晖杯”广州之行，对于我来说就好像“梦想照入现实”。对于很多怀揣创业梦想的海外学子来说，它不仅是我们圆梦的第一平台，更是让我们的“创业梦”更接地气、落地生根，从而变成现实的人生历练。通过这次“春晖杯”现场的项目洽谈，紧张的几天成了我们人生中不可多得的财富。尤其对于我这个始终想通过自己的努力来创业做些事情的人来说，更是“创业之路”上面金子般实实在在的铺路石。通过跟来自政府、创业园地、创业“孵化器”以及形形色色投资人的洽谈和接触，我看到了自己项目和团队身上的“闪光点”，并且得到了很多很有启发性的想法，帮助我更好地发挥这些“闪光点”；与此同时，我也通过和一些眼光独到的投资人的聊天，看到了自己项目的“模糊点”和不足。总而言之，受益匪浅。今年第十届“春晖杯”因为国家大力推进的“大众创业，万众创新”而被赋予了新的、特殊的含义。我想，能成为站在这股春风之中“弄潮儿”中的一员，我们是幸运的。站在祖国大地上，这股清新、坚决、势如破竹的“创业之风”让我有了梦想可以变为现实的真实感觉。<br />
回想这次“春晖杯”的经历，里面有太多的头脑风暴、未眠之夜、观点碰撞，这些点点滴滴也将成为我们打开“创业之门”的第一块敲门砖，并且为我们团队积累了第一笔“人才资源”。我想特别感谢中国驻瑞士大使馆教育处的老师以及瑞士中国学人科技协会的朋友们。正是他们的辛勤努力，也正是他们组织的“春晖杯”宣讲会，让我下定决心走上这条美好的、收获满满的“创业之路”、“寻梦之路”。</p>
<p>盛鑫鑫 &#8211; 回来吧，祖国在呼唤<br />
2015年两会期间，李克强总理在政府工作报告中指出要把“大众创业、万众创新”打造成推动中国经济继续前行的“双引擎”之一。国家出台一系列支持创业的政策，为“大众创业、万众创新”扫清障碍。伴随着“大众创业、万众创新”的春风，我参加了使馆教育处和瑞士中国学人科协组织的“春晖杯”宣讲活动，在活动中对“春晖杯”创业大赛有了深刻的认识，“春晖杯”是海外留学人员回国创业的非常好的途径和捷径，通过它可以把自己的研究成果和国内需要技术的企业直接联接起来。另外，通过宣讲从往届的获奖者那里学习到了许多宝贵的经验，于是萌生了报名参加第十届“春晖杯”创新创业大赛的想法。接下来，着手组建团队和撰写商业计划书，得到许多许多前辈宝贵的建议和指导，最后完成了商业计划书并提交了申请，两个月后项目有幸入围了。作为团队队长，我来到羊城广州参加2015.12.18至2015.12.22的举办的第十届春晖杯，为期几天的大赛期间，聆听各个专题报告，了解国内的创业环境以及机遇和挑战，国内各地留学生创园区、地方政府的各种优惠政策，各个专家前辈宝贵的经验之谈。对于海外人才，各个科技园区场地的优惠、地方税收的优惠、平台的搭建、政策的倾斜这所有的一切都形成一种合力，让留学人员创业能够快速见成效。衷心希望能够利用这次机会，在未来能够使自己所学的技术应用到实际中去，踏踏实实做出点成绩，回国为祖国的建设出一份力。</p>
<p>马欢 &#8211; “春晖杯”-创业者的摇篮<br />
四年前，当我刚踏入瑞士求学的时候就听说过“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛。当时对于创业概念和流程的了解几乎为零，总是认为自己资历尚浅，创业遥不可及。我对创业的真正启蒙来自于每年春季由中国驻瑞士教育处和瑞士中国学人科技协会举办的“春晖杯”宣讲会。一年又一年，一批又一批前辈们给听众们带来了精彩的参赛经历以及鼓舞人心的创业经验。从中，我慢慢体会到，创业的门槛其实不高，如果对市场需求足够敏感，创业机会遍地都是。不过同时，创业也没有那么简单，尤其是在初创期面对资金短缺、技术攻关和产品推广等困难时，需要极大的耐性、韧性和随机应变的能力。当然，这也是一个历练、提高自己的一个绝佳途径。就这样，带着情怀与梦想，本着学以致用的态度，我报名参加并最终入围了本届“春晖杯”。<br />
自2006年起到2015年，“春晖杯”已然走过了十个年头。这十年，是中国经济发展的小高潮，经济总量跃居世界第二，可喜可贺。这十年，也是中国发展的瓶颈期，面临环境污染、产能过剩、内需不振等等问题。中国需要进一步发展，未来的路怎么走？在这十字路口，我们引来了以技术创新引领产业转型，以产业升级来引爆新的经济增长点的国家战略。国家对于创新创业的宣传和支持力度达到了空前高度。“大众创新，万众创业”是我在本届“春晖杯”听得最多也是感触最多的一句话。至2014年，“春晖杯”入围项目已经超过1500个，而其中超过20%的项目已经顺利落户。今年也毫不例外，接近200个创业项目回国参赛，体现了依然高涨的创业热情。另外，项目展览会现场，人头攒动，热闹非凡。求贤若渴的各级政府官员，竞相与参赛团队互动，优惠政策介绍、项目对接洽谈、实地考察安排，忙得不亦乐乎。这也实实在在地体现了政府对于创新创业的重视程度。<br />
这次“春晖杯”的参赛经历，让我对创业有了更进一步的了解。现场参赛人员的胸有成竹和项目对接方的求贤若渴，让我对创业有了更多的期待。有挑战就有机遇，这是属于创业者的时代。衷心祝愿各位创业者成功实现梦想，也真诚鼓励徘徊在创业门口的你，勇敢地迈出第一步。</p>
<p>郭艳武 &#8211; 希望把自己的专业知识转化为市场需要的产品和服务<br />
非常有幸我的项目入选“春晖杯” 留学人员创新创业大赛。12月18日，我们来到广州参加为期4天的评审和对接活动。在活动中我们获得了珍贵的创业指导材料，同时路万里等前辈们也分享了他们的创业经历和宝贵经验。在接下来的项目对接活动中，我了解了各地政府的引才政策并且与投资机构进行了初步的洽谈。各个地区都求贤若渴，对有意向落地的项目和项目负责人都有优厚的政策扶持。从23日到31日，我参加苏州-天津-北京的考察路线，我们受到了当地的热情接待。对各个城市的开发区进行了参观。通过这次活动我切身感受到了祖国的飞速发展，繁荣强盛。通过这次大赛，我也结识了来自世界各地各个领域的学人，从他们身上我学到了很多东西，同时也认识到了自身的不足。回去之后我要努力钻研专业技术，并且要多关注应用市场。把自己的专业知识转化为市场需要的产品和服务。希望将来能够为国家的产业转型和进一步发展贡献自己的一份力量。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士华侨华人社团联合会成立大会纪实</title>
		<link>/archives/4470.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Nov 2015 10:41:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4470</guid>

					<description><![CDATA[金秋送爽、万物华实，在这收获的季节，经过长时间的酝酿、沟通、讨论与磋商，瑞士华侨华人社团联合会于 2015 年 11 月 1 日在伯尔尼正式成立。中国驻瑞士大使馆许镜湖大使夫妇、吴杰公使衔参赞、领事部夏荫主任等使馆官员到会祝贺。联合会各社团成员的会员代表、资深望重的老一代侨领及旅瑞华侨华人 160 余人参加了本次成立大会。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>金秋送爽、万物华实，在这收获的季节，经过长时间的酝酿、沟通、讨论与磋商，瑞士华侨华人社团联合会于 2015 年 11 月 1 日在伯尔尼正式成立。中国驻瑞士大使馆许镜湖大使夫妇、吴杰公使衔参赞、领事部夏荫主任等使馆官员到会祝贺。联合会各社团成员的会员代表、资深望重的老一代侨领及旅瑞华侨华人 160 余人参加了本次成立大会。</p>
<p>中国驻瑞士大使馆许镜湖大使致辞。她在致辞中热烈祝贺瑞士华侨华人社团联合会正式成立，赞赏旅瑞侨胞长期以来积极融入当地社会，参与瑞士经济社会发展，关心祖国建设，支持祖国和平统一，传承中华文化，为促进中瑞友好合作关系发展作出了贡献。许大使说，社团联合会的成立充分体现了旅瑞侨团侨胞凝聚力量，团结协作，联合做强，携手发展的共同愿望和决心，标志着在瑞侨团建设和侨界发展跃上一个新的高度，希望全体会员齐心协力，把社团联合会建设成为团结和谐、不断壮大、服务侨胞、促进中瑞友好的平台。许大使还向侨胞们介绍了十八届五中全会主要精神、当前中国经济形势和中瑞关系。她给在座的听众们讲述了现在中国经济社会发展的情况，包括刚刚闭幕的十八届五中全会的重要精神，以及目前中瑞外交的良好趋</p>
<p>联合会理事会主席马仁海先生介绍了侨团联合会宗旨及创建过程、创始社团、第一届理事会成员、理事会工作设想和近期活动规划等。我们迎来了瑞士华侨华人社团联合会的成立。这是一个旨在加强和促进瑞士华侨华 人社团之间的联系，推动瑞中民间交往交流，增进相互之间的了解；促进中瑞在教育、科技、经济、人文等领域的交流与合作；团结互助、共同发展的社会团体。联合会的两位理事分别宣读了国务院侨务办公室和中国和平统一促进会的贺信。国务院侨办在贺信中说，祝贺联合会的成立，并希望联合会秉承团结协作、服务侨胞的宗旨，促进瑞士侨胞福祉、关心两国建设、促进中瑞友好交流。中国和平统一促进会在贺信中祝贺联合会举行成立庆典，指出旅瑞华侨华人素有爱国爱乡的优良传统、热心支持祖国和平统一大业，希望联合会广泛团结华侨华人、努力推动中瑞友好。同时侨团联合会还收到了来自瑞士福建同乡会, 瑞士华人中医药协会的祝贺。</p>
<p>瑞士华侨华人社团联合会的创始社团有: 瑞士华商会、瑞士潮州同乡会、瑞士华人华侨联谊会、瑞士华人华侨联合总会、瑞士旅游协会、瑞中投资商会、瑞士上海人协会、瑞士中国学人科技协会。会员代表以无记名投票的方式选举产生了第一届社团联合会理事会，理事会由七位理事组成,他们是主席马仁海; 副主席杨玉明、吴华；秘书长高惠；财务处贾克杰；综合协调部陈子明、丰建华。日内瓦华文教育基金会积极递交入会申请, 经理事会审核认定, 成为联合会成立后第一个加盟的社团。</p>
<p>马仁海先生也向与会者介绍第一届理事会产生以后对今后一个时期内工作重点的规划：<br />
第一. 推动成立联合会大型活动基金会，做为今后大型活动经费的基础和补充。<br />
第二. 具体着手准备 2016 年瑞士华人华侨春节庆祝活动事宜。<br />
第三. 推动和协调华裔中文学校的建设，加强文化寻根活动的开展。<br />
第四. 推动瑞士中医药政策和立法的落实，保护传统中医药文化和中医药从业人员的合法权益。<br />
理事会的工作计划刚刚宣布, 邓予立先生率先向侨团联合会捐款以表示支持, 马仁海先生, 黄立和先生, 贾克杰女士紧随其后纷纷捐款。为侨团联合会的大型活动建立经费基础。<br />
随后的庆祝酒会上, 新朋老友欢聚一堂, 举杯同庆。潮州同乡会的乡亲们制做的精美食品令人赞不绝口,回味无穷。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6484" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/IMG_5332-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="IMG_5332" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6485" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/IMG_5151-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="IMG_5151" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6486" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/IMG_5694-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="IMG_5694" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6487" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/IMG_5251-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="IMG_5251" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6488" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/IMG_5219-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="IMG_5219" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6489" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/IMG_5333-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="IMG_5333" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6490" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/IMG_5703-1024x683.jpg" width="1024" height="683" alt="IMG_5703" /></p>
<p>瑞士华侨华人社团联合会理事会<br />
2015年11月06日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>欢迎参加第十七届 中国留学人员广州科技交流会</title>
		<link>/archives/4435.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Nov 2015 15:13:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4435</guid>

					<description><![CDATA[第十七届留交会定于2015年12月21-22日，在广州白云国际会议中心举行。本届大会将适应“一带一路”、创新驱动发展等国家战略的发展需要，精心组织人才交流、项目对接、峰会论坛、展览展示等几大板块活动，以“高端、创新、务实”为引领，做好“三个服务”：服务于国家战略、服务于海归创业、服务于地方发展，搭建“四个平台”：搭建国家战略的发布平台、搭建海外高端人才的聚引平台、搭建“大众创业，万众创新”的实践平台、搭建地方发展战略的引领平台。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><span style="color:#000000">为组织好留瑞学人参加本次大会，</span></strong><strong><span style="color:#000000"><span style="color:#ff0000">瑞士中国学人科技协会将组团参会</span>。请大家在报名时在海外团体栏选</span></strong><strong><span style="color:#000000">择</span></strong><span style="font-family:Calibri"><span style="font-family:'times new roman', serif"><span style="color:#ff0000"><strong><span style="color:#000000">瑞士科协组团，</span></strong><span style="font-family:Calibri"><span style="font-family:'times new roman', serif"><span style="color:#ff0000"><strong>瑞士科协团</strong></span></span></span><strong>编号为<span lang="EN-US">17ST003<span style="font-family:'times new roman', serif">，</span> 团长为<span style="font-family:Arial">刘洪杰。</span></span></strong></span></span></span></p>
<p>中国留学人员广州科技交流会(简称留交会) 始创于1998年，由中央海外高层次人才引进工作小组指导，国家教育部、科学技术部、中国科学院、国务院侨务办公室、欧美同学会·中国留学人员联谊会、中共广州市委、广州市人民政府共同主办，北京、天津、上海等23个城市（机构）协办，是中国规模最大、层次最高、最具影响力的海外人才项目交流平台，被誉为“中国海外高层次人才交流的第一品牌”。</p>
<p>第十七届留交会定于2015年12月21-22日，在广州白云国际会议中心举行。本届大会将适应“一带一路”、创新驱动发展等国家战略的发展需要，精心组织人才交流、项目对接、峰会论坛、展览展示等几大板块活动，以“高端、创新、务实”为引领，做好“三个服务”：服务于国家战略、服务于海归创业、服务于地方发展，搭建“四个平台”：搭建国家战略的发布平台、搭建海外高端人才的聚引平台、搭建“大众创业，万众创新”的实践平台、搭建地方发展战略的引领平台。</p>
<p>大会内容<br />
（一）峰会论坛<br />
1、2015海外人才广州峰会暨留交会开幕式<br />
2、“圆梦中国”海外人才创新创业座谈会<br />
3、“千人计划”专家产业联盟高峰论坛<br />
4、中科院前沿科学论坛<br />
5、中国（广东）自贸区发展高峰论坛<br />
6、“一带一路”发展战略与独联体国际科技合作圆桌会议<br />
（二）交流对接<br />
1、第十届“春晖杯”创新创业大赛入围项目交流对接<br />
2、“千人计划”专家项目交流对接<br />
3、独联体高新技术成果交流对接<br />
4、海外人才项目对接交流<br />
5、海外人才招聘会<br />
（三）展览展示<br />
1、工业4.0暨高端制造产品展示专区<br />
2、第十届“春晖杯”创新创业大赛入围项目展<br />
3、中国海归暨“千人计划”专家创新项目成果展<br />
4、独联体高新技术成果展<br />
5、自主参会海外人才项目展<br />
6、风投创投机构展<br />
7、创业孵化器展<br />
8、国内省市单位、高校、科研机构、企业展<br />
（四）推介发布活动<br />
1、各地吸引留学人员回国创新创业推介会<br />
2、海外人才项目推介会<br />
3、创业投融资服务机构专场推介会<br />
4、《2015中国海归创新创业年度报告》系列发布会<br />
5、广州实地考察</p>
<p>参会人员<br />
（一）海外人才<br />
在海外高校获得硕士及以上学位的留学人员及外裔高层次人才。<br />
（二）国内人员<br />
1、留交会主办部委领导、嘉宾。<br />
2、留交会协办城市代表（团）。<br />
3、国内各省市、企业、高校和研究机构代表（团）。<br />
4、国内留学生服务联盟/协会、创业园、人才服务机构等。<br />
5、风投、创投机构与投资人。<br />
6、论坛活动特邀嘉宾、主持人。<br />
7、国内主流人才、科技、财经等媒体。<br />
第十七届中国留学人员广州科技交流会海外人才报名工作，已于2015年9月1日正式启动，现正接受网上报名。热烈欢迎有志于回国（来华）创新创业的海外人才踊跃参加。<br />
报名时间：2015年9月1日—12月1日。</p>
<p>海外人才报名条件<br />
（一）凡在海外高校获得硕士及以上学位的留学人员及外裔高层次人才，均可报名参会。<br />
其中，符合下列条件者，可获得组委会提供的免费食宿接待：<br />
1、硕士毕业且拥有2年以上海外工作经验者；<br />
2、拥有博士学位者；<br />
3、拥有自主知识产权项目或发明专利，准备回国创业的项目持有人；<br />
4、在海外高校、科研机构担任副教授（或相当）以上职务的专家学者；<br />
5、在海外创办高新技术企业的企业家，在海外知名公司担任中、高级管理或技术职务者；<br />
6、外裔高层次人才。<br />
（二）欢迎在海外的其他留学人员报名参会（食宿自理）。</p>
<p>海外人才报名流程<br />
1、登陆注册：登录留交会官方网站www.ocs-gz.gov.cn ，注册海外人士帐号。<br />
2、在线填写并上传资料：<br />
根据系统提示在线填写参会资料；<br />
上传有关附件（学位证书、身份证明、任职证明、开办企业证明等）；<br />
3、确认是否获邀：申请人报名后10天内登陆大会网站查询报名结果；<br />
4、领取邀请函：受邀人才登陆大会网站下载；<br />
5、填写回执：获得《嘉宾邀请函》的海外人才须于2015年12月10日前登录大会网站填写回执，明确住宿、航班（火车）接送需求；获得《参会邀请函》的海外人才，食宿自理。<br />
更详细的内容请登录留交会官方网站，在“第十七届留交会”专题页面查看《第十七届中国留学人员广州科技交流会海外人才参会指南》。</p>
<p>报名联系方式<br />
地 址：广州市 小北路２６６号北秀大厦7楼<br />
邮 编：510050<br />
联系人：叶苗、郑允<br />
电 话：(8620)83563312、83137599<br />
传 真：(8620)83568060、83557156<br />
E-mail：ocs@gz.gov.cn<br />
官方网站：www.ocs-gz.gov.cn</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国人生命科学协会和广西南宁市代表团座谈</title>
		<link>/archives/3969.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 20:00:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=3969</guid>

					<description><![CDATA[代表团一行六人，分别是中共南宁市委常委、组织部部长班忠柏、南宁市科协技术协会主席王洲、南宁市外侨办副主任李彤、中共南宁市委组织部政研室主任丁亮、南宁市科技局科长林仁恭、南宁市人社局副科长郑宇]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2015年3月5日，瑞士中国学人生命科学协会很荣幸地接待了来自广西壮族自治区首府南宁市代表团。代表团一行六人，分别是中共南宁市委常委、组织部部长班忠柏、南宁市科协技术协会主席王洲、南宁市外侨办副主任李彤、中共南宁市委组织部政研室主任丁亮、南宁市科技局科长林仁恭、南宁市人社局副科长郑宇。瑞士中国学人生命科学协会主席彭仁旺博士、协会常委王启燕博士、高慧慧博士、协会成员崔继红、徐晓颖、盛松、刘国伟 博士、王萌、李亦舟 博士，孙涛 博士以及广西大学植物学教授李有志博士出席了此次会议。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6632" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/untitled-1.png" width="900" height="675" alt="Untitled" /></p>
<p>会议伊始，彭仁旺博士代表瑞士中国学人生命科学协会欢迎南宁广西南宁代表团访问瑞士。中共南宁市委常委、组织部部长班忠柏随后致辞，班部长谈到了他们此次来瑞士访问的主要目的是希望和瑞士在生物医药领域洽谈合作及引进人才 。他强调了南宁政府在投资引进海外人才和项目方面储备了大量资金，致力于创建生物医药方面产业在内的高水平研发团队，他们希望能够吸纳更多的海外高层次人才（如取得海外博士或有多年海外工作经历的人才）进入企业帮助南宁市生物医药领域加速发展。他们也将通过降低或减免高薪和高管人员的个人所得税来鼓励高层次人才加入南宁。班部长强调，南宁虽与北京、上海等一线城市在城市规模上有一定差距，但是他相信南宁将会为有理想、有梦想的年轻人提供更多发挥自己特长和更大的自我发展空间的机会。随后，南宁市科协技术协会主席王洲也发表讲话表示他们愿意与瑞士生命科协建立合作共赢的关系。</p>
<p>代表团领导发言后，参会的生命科协的成员也介绍了自己专业背景。随后，彭仁旺主席向代表团简单介绍了瑞士中国学人生命科协的概况。王启燕博士对2014年新成立的“植物&amp;农学部”做了简介，谈到了她曾经去过广西的经历，并针对广西药用植物资源的开发和利用谈了她在就合作领域方面的想法，代表团表示很感兴趣。高慧慧博士和崔继红同学也就曾经参加“春晖杯”创业大赛的经历，给予一些在年轻人创业项目方向选择和与企业对接方面非常好的意见和建议。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6633" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/untitled1.png" width="900" height="675" alt="Untitled1" /></p>
<p>在大家很融洽的沟通和交流后，瑞士中国学人生命科学协会主席彭仁旺与南宁市科协技术协会主席王洲就双方的进一步合作项目签署了“引才合作协议”。该协议旨在促进南宁市与瑞士生命科协在人才和项目领域的合作，其成功签署将会推进双边的合作共赢。今年正值中瑞建交65周年，相信这一合作也将进一步帮助建立更稳固的瑞中合作桥梁。</p>
<p>之后，代表团一行在陈慧慧博士和崔继红同学的带领下参观了苏黎世瑞士联邦理工学院和苏黎世大学两个生物实验室结束此次洽谈会议。</p>
<p>生命科协植物农学部供，</p>
<p>（文）徐晓颖 （图）盛崧</p>
<p>2015年3月8日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第二届天津“华侨华人回国创业培训班” 邀请函</title>
		<link>/archives/3136.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Sep 2014 09:25:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3136</guid>

					<description><![CDATA[天津市侨办将在今年10月下旬举办第二届天津“华侨华人回国创业培训班”活动]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为落实国务院侨务办公室和天津市政府签署的《关于发挥侨务优势支持天津经济社会发展战略合作协议》，打造引才引智合作基地，促成一批高科技项目和高层次人才落户天津，提高海外华侨华人专业人士在津创业的成功率，市侨办将在今年10月下旬举办第二届天津“华侨华人回国创业培训班”活动。<br />
这次活动的主题是“抢抓机遇，创业发展”，为期3天，主要面向有五年以上海外工作经历、有意回国创业、年龄在30-60岁之间的海外华侨华人专业人士（需携带创业项目，或者有较为详细的创业计划书），活动规模约50人。培训班期间将介绍京津冀协同发展、推进服务和贸易便利化综合改革创新，滨海新区开发开放的叠加发展机遇，天津惠及科技中小企业发展、促进创业的相关政策，交流海外华侨华人专业人士在津创业的成功经验，展现天津市促进创业、促进科技型中小企业发展的良好投资环境，为拟在津创业的华侨华人提供政策咨询和相关服务。活动主要内容包括：开班仪式、集中授课、创业论坛、参观考察、洽谈对接、结业仪式等，特别是您携带研发项目做路演，与天津的机构、企业对接落地。您活动期间在津期间食宿及交通费用由天津市负担，往返旅费自理。<br />
如愿参加此次活动，请您填写参会报名表，并扫描证件照于2014年10月1日前发给天津侨办经科处，我们将在收到报名表后进行确认。<br />
附件：<br />
1、<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/09/e7acace4ba8ce5b18ae5a4a9e6b4a5e5b882e2809ce58d8ee4bea8e58d8ee4babae59b9ee59bbde5889be4b89ae59fb9e8aeade78fade2809de68aa5e5908de8a1a8.doc">第二届天津市“华侨华人回国创业培训班”报名表</a><br />
2、 <a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/09/e7acace4ba8ce5b18ae5a4a9e6b4a5e5b882e2809ce58d8ee4bea8e58d8ee4babae59b9ee59bbde5889be4b89ae59fb9e8aeade78fade2809de697a5e7a88be5ae89.doc">第二届天津市“华侨华人回国创业培训班”日程安排</a><br />
天津市人民政府侨务办公室<br />
2014年9月9日<br />
联系人：天津市侨办经济科技处  矫磊<br />
电话：0086-22-23030717  13821321831<br />
传真：0086-22-23030717<br />
邮箱： jiaolei198174@sina.com</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>中国山东第八届海内外高端人才交流 暨技术项目洽谈会公告</title>
		<link>/archives/3132.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Sep 2014 09:54:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/2014/09/01/%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e5%b1%b1%e4%b8%9c%e7%ac%ac%e5%85%ab%e5%b1%8a%e6%b5%b7%e5%86%85%e5%a4%96%e9%ab%98%e7%ab%af%e4%ba%ba%e6%89%8d%e4%ba%a4%e6%b5%81-%e6%9a%a8%e6%8a%80%e6%9c%af%e9%a1%b9%e7%9b%ae%e6%b4%bd/</guid>

					<description><![CDATA[“中国山东第八届海内外高端人才交流暨技术项目洽谈会”（简称“海洽会”）定于11月11日至13日在济南市舜耕国际会展中心举行。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>由山东省人民政府主办，省人力资源社会保障厅、济南市人民政府具体承办的“中国山东第八届海内外高端人才交流暨技术项目洽谈会”（简称“海洽会”）定于11月11日至13日在济南市舜耕国际会展中心举行。大会融海外人才交流、国内高端人才招聘、技术项目洽谈与表彰奖励为一体，紧紧围绕中央和省委、省政府确定的山东半岛蓝色经济区、黄河三角洲高效生态经济区和省会城市群经济圈、西部经济隆起带、青岛西海岸经济新区等重大战略发展规划和新能源、新材料及金融领域创新等需求，突出“融全球英才智力、促山东转型发展”主题，搭建山东与海内外高端人才、技术项目的交流对接平台，吸引海内外人才来鲁创新创业，为我省加快建设经济文化强省提供强有力的人才支撑和智力保障。<br />
会议内容：<br />
一、举办留学回国人员、外国专家表彰活动。表彰来鲁创业、为鲁服务取得重要成就的优秀留学回国人员和为山东经济建设和社会发展做出突出贡献的外国专家。<br />
二、组织国家“千人计划”专家项目洽谈对接活动。邀请在前期对接中已与省内有关单位达成合作意向的“千人计划”专家到“海洽会”现场集中洽谈、深度对接。<br />
三、组织投融资企业和投融资专家项目洽谈对接活动。邀请北京、上海等国内发达地区的投融资企业负责人和投融资专家，与对接企业进行融资洽谈。<br />
四、组织海外留学人员项目洽谈对接活动。邀请海外高层次留学人员携带项目推介专利、高新技术和创业意向，与山东省内高等院校、科研机构和企业进行项目洽谈交流。<br />
五、组织国内博士后项目洽谈对接活动。邀请国内博士后携技术或项目来我省参会，与山东省内高等院校、科研机构和大中型企业进行项目洽谈交流。<br />
六、组织国内外人才招聘活动。组织我省大中型企业、高等院校、科研机构到会招聘人才，吸引国内外高层次人才携带技术项目参会洽谈和求职。<br />
七、组织外国专家专题讲座。邀请高层次外国专家来鲁授课，主要围绕医疗卫生、水生态建设、环境保护等领域举行专题讲座，对国内专业技术人员进行培训。<br />
八、组织生物医药论坛和新材料论坛。邀请生物医药和新材料专业的海外留学人员、国内博士后、省内有关专家和企业界代表，组织微论坛，研讨相关产业发展现状、问题及前景。<br />
九、组织海内外高端人才代表座谈会。邀请参会的“千人计划”专家代表、海外留学人员代表、博士后代表和获“山东省留学人员回国创业奖”代表举行座谈会，交流来鲁创新创业设想和体会。<br />
十、组织重点项目签约仪式。根据前期对接和大会洽谈情况，选取有代表性的人才引进、技术合作、投融资等各方面达成合作协议的重点项目，举行大会集中签约仪式。<br />
报名条件和方式：<br />
采取网上报名、网上对接的方式，参会人员可通过“山东海外人才项目信息网”（网址为www.sdlx.sdrs.gov.cn）报名，并在网上提交自有的科研成果、专利技术或合作项目，也可在网上对接山东省内科研院所或企事业单位发布的项目需求。报名截止时间为2014年10月10日。<br />
“海洽会”筹委会办公室将对参会人员的报名情况进行汇总整理，对提交的技术项目和投资创业意向及时推荐到山东省内各有关科研院所及企事业单位进行对接。对与山东省内有关单位建立对接联系的参会人员，筹委会办公室将组织专家进行论证，确定邀请参会人选，并于10月17日前分批发出参会邀请。对应邀参会人员，筹委会将提免费供项目推介展位和会议期间食宿，并提供部分国际、国内旅费补助。<br />
日程安排：<br />
11月11日全天报到。<br />
11月12日至11月13日集中进行项目对接洽谈、人才招聘等活动。<br />
会后，邀请部分参会人员赴有关市进行项目考察和洽谈对接活动。<br />
第八届“海洽会”筹委会办公室设在山东省人力资源和社会保障厅。<br />
联 系 人：张 龙  张明川 刘瑞庆<br />
地    址：济南市燕子山路2号<br />
邮    编：250014<br />
电    话: 0086-531-88597857，0531-88590296<br />
传    真: 0086-531-88590296<br />
邮    箱: sdhqh8@163.com<br />
网    址: www.sdlx.sdrs.gov.cn</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>上海金山区人才引进团来瑞交流访问</title>
		<link>/archives/3084.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Jul 2014 12:41:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3084</guid>

					<description><![CDATA[6月24日下午，上海金山区人才引进团来到苏黎世访问交流, 二十几位对回国发展和创业感兴趣的瑞士学人参与了这次人才交流活动。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>6月24日下午，上海金山区人才引进团来到苏黎世访问交流, 二十几位对回国发展和创业感兴趣的瑞士学人参与了这次人才交流活动。<br />
上海金山区负责人首先介绍了当地发展情况。金山区位于上海市西南部，占地58平方公里，处于上海中心城区和长三角地区一体化发展的有效辐射范围，交通便利，拥有绝优的地理位置和较低的经济开发成本 。同时金山区人居环境舒适，生活配套齐全，每年举行各种地区代表性主题旅游项目。该地区主要发展生物医药，食品加工，新材料，成套装备及电子信息，新能源及节能环保，绿色创意印刷等六大产业。今年来在国家和当地政府的扶持下，积极引进国内外高层次人才。瑞士科协主席丰建华博士代表瑞士学人致辞欢迎上海金山区代表团一行的到访，并鼓励瑞士学人有机会去上海金山区实地考察，进一步了解当地创业环境和政策。<br />
在随后的问答环节，很多留瑞学人提问金山区人才引进政策和扶持计划的主要方向和具体细节，访问团领导一一进行了针对性的有效解答。有关回国在金山区创业发展及就业具体细节请参考咨询金山区（海外）高层次人才创新创业服务网http://cxcy.jinshan.gov.cn/web/index.action。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6707" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/unnamed-1-1.jpg" width="470" height="312" alt="unnamed (1)" /><br />
稿:杨秋潭, 图:曾胜</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>关于参加春晖计划 春晖杯成果巡回展览的通知</title>
		<link>/archives/3063.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 May 2014 15:15:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3063</guid>

					<description><![CDATA[2014年6月17日教育部留学服务中心代表团一行二十人来苏黎世办春晖计划&#38;春晖杯成果巡回展览及说明会.
特邀请苏黎世地区及周边地区的学生学者(特别欢迎往届春晖杯参赛者)参加上述会议, 望大家支持!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2014年6月17日教育部留学服务中心代表团一行二十人来苏黎世办春晖计划&amp;春晖杯成果巡回展览及说明会.<br />
特邀请苏黎世地区及周边地区的学生学者(特别欢迎往届春晖杯参赛者)参加上述会议, 望大家支持!<br />
时间: 2014年6月17日(周二)18.30-21.00<br />
地点: ETH 主楼 HG D7.1<br />
Apero和展览陈列: Foyer.<br />
巡展代表团来自以下机构:</p>
<ul>
<li>教育部留学服务中心</li>
<li>教育部留学服务中心投资处</li>
<li>北京海外学人中心</li>
<li>北京双高人才发展中心</li>
<li>中国留学人员创业园联盟</li>
<li>北京理工创新高科技孵化器有限公司</li>
<li>北京中关村上地生物科技发展有限公司</li>
<li>北京集成电路设计园有限责任公司</li>
<li>京津科技谷产业园区</li>
<li>上海市杨浦区人力资源和社会保障局</li>
<li>南京市外国专家局</li>
<li>南京高新技术产业开发区人才工作办公室</li>
<li>南京市栖霞区人才工作办公室</li>
<li>常州市人力资源和社会保障局</li>
<li>张家港市人力资源和社会保障局</li>
<li>大丰市人才工作办公室</li>
<li>厦门市留学人员管理中心</li>
<li>烟台市留学人员和专家服务中心</li>
<li>烟台留学人员创业园区管理服务中心</li>
<li>太原高新技术产业开发区管委会科技发展局</li>
</ul>
<p>[googleapps domain=&#8221;docs&#8221; dir=&#8221;forms/d/1AxLGzrDiVq5u5oFOs6N7F_HDWpnA2lpcM0z_jpuasg4/viewform&#8221; query=&#8221;embedded=true&#8221; width=&#8221;760&#8243; height=&#8221;800&#8243; /]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
