<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>深圳 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/shen-zhen/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 24 May 2016 17:42:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>MRS医疗机器人沙龙 (瑞士站)邀请您参加</title>
		<link>/archives/4646.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 May 2016 17:42:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4646</guid>

					<description><![CDATA[时间 2016年5月27日 下午16h00-18h00 地点  Micocity MC B4 222 Rue  [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>时间</strong><br />
2016年5月27日 下午16h00-18h00</p>
<p><strong>地点 </strong><br />
Micocity MC B4 222<br />
<a href="https://goo.gl/maps/GH2Rz7Xyg1n" target="_blank" rel="noopener">Rue de la Maladière 71b, CP 526<br />
CH-2000 Neuchâtel</a></p>
<p><strong>嘉宾</strong><br />
EPFL机器人实验室教授 Prof. Hannes Bleuler<br />
EPFL电子与信号实验室教授 Prof. Pierre-André Farine<br />
EPFL机器人实验室博士后 Dr.Jeremy Olivier<br />
新加坡国立大学 博士 深圳罗伯医疗（Robo Medical）研发部 熊麟霏<br />
深圳罗伯医疗（Robo Medical）总经理 中国著名独立高科技风险投资人 杨嘉林</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6411" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/slide2-1024x240.jpg" width="1024" height="240" alt="slide2" /></p>
<p>现场有Apero招待</p>
<p>名额有限<br />
有兴趣者，请点击报名</p>
<p><a href="http://goo.gl/forms/Pu9PaFkrfdxVMsxp1">http://goo.gl/forms/Pu9PaFkrfdxVMsxp1</a><br />
在收到确认邮件后<br />
方可参加</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6412" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/mrs-649x1024.png" width="649" height="1024" alt="mrs" /><br />
<strong>活动承办</strong></p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6413" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/698f1169-64fb-4d79-b77c-376eb8fd7fb4-1.png" width="240" height="104" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第二届中欧生命科学论坛</title>
		<link>/archives/4534.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 18:29:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4534</guid>

					<description><![CDATA[中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。</p>
<p>中国生命科学相关市场在经济转型过程中保持高速发展，为承接欧洲先进项目创造了良好的条件。以中国医药工业为例，2015年前3季度中国医药工业运行保持良好态势：工业增加值增速达10%；主营收入19827亿元（305 Billion$），同比增长9.2%；实现利润1962亿元（30.2 Billion $），同比增长13.1%，利润增幅高于生产增幅3.9个百分点。行业各主要经济指标在全国各大工业门类中位居前列。而即将发布的《医药产业“十三五”规划》则已确定了三大重点突破领域：医疗信息化、高性能医疗器械和生物医药。中国医药工业将迎来新的发展机遇。</p>
<p>第一届中欧生命科学论坛已经于2015年8月9日至14日在中国浙江省宁波市、广东省深圳市和中山市举行。在中国科协海智办大力支持和相关地方科协积极配合下，欧洲专家团队一行15人（含2名欧洲本地专家），携4个专题板块主题报告和14个项目，在一周时间内，行经两地三市，报告、路演、对接、交流，与中国同行广泛接触，整个论坛活动紧凑高效，如行云流水，成果显著，获得全体参与者的赞赏。论坛还获得了中国医疗器械行业协会和中国老龄产业协会的支持。（参见附件：第一届中欧生命科学论坛回顾）</p>
<p>在此基础上，全欧华人专业协会联合会和中国科协海智办决定在2016年6月19日至25日在“六朝古都”南京市、“人间天堂”杭州市和历史文化名城绍兴市举办第二届中欧生命科学论坛。<br />
本届论坛主题是：中欧生命科学创新、实践与合作。</p>
<p>我们诚挚邀请欧洲本地和中国旅欧生命科学工作者及相关企业参与本届论坛，共同为中欧生命科学交流增砖添瓦。</p>
<h1 class="null"><strong><br />
相关资料下载</strong></h1>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/t.pdf" rel="">第二届中欧生命科学论坛邀请函.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/annex-2-application-form.doc" rel="">Annex-2-Application Form.doc</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2nd-china-europe-life-science-forum-invitationt.pdf" rel="">2nd China Europe Life Science Forum &#8211; InvitationT.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2.doc" rel="">附件2-第二届中欧生命科学论坛交流项目申请表.doc</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想</title>
		<link>/archives/4500.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 09:03:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4500</guid>

					<description><![CDATA[瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想 教育部、科技部、广州市人民政府联合主办的第十届“春晖杯”中国留学人员 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想<br />
教育部、科技部、广州市人民政府联合主办的第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛（以下简称“春晖杯”创新创业大赛）颁奖大会，于12月20日下午在广州白云国际会议中心成功举行。来自美国、加拿大、法国、瑞士、新加坡、韩国、英国、日本、瑞典、德国、澳大利亚、新西兰、爱尔兰、比利时、西班牙、葡萄牙、意大利、马来西亚和中国香港等18个国家和地区的155位入围第十届“春晖杯”创新创业大赛的中国留学人员荣获“春晖杯”创新创业大赛优胜奖。在参赛期间，瑞士代表团成员，与大会组委会、各个产业创业园的代表进行了深入的交流，尤其是对投资环境，投资创业创新的可能性和潜力交换了意见。本次春晖杯瑞士代表团9名学人都获得了大赛组委会颁发的创新创业优胜奖。</p>
<p> <img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6475" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/1-8.jpg" width="660" height="495" alt="1" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6476" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2-1024x575.jpg" width="1024" height="575" alt="2" /></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6477" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/a-1.jpg" width="858" height="482" alt="a" /></p>
<p>刘洪杰 &#8211; 成功的创业，合作是很必要的<br />
2015年的春晖杯，我有幸做为 瑞士领区参赛者以及带队参加了这次春晖杯。两年前，初到瑞士就参加了春晖杯的宣传活动，那时候觉得创业离自己 还很遥远。 今年从写创业计划，回国参加比赛和投资人，各政府园区对接，整个过程下来，让自己对创业有了一个比较全面的认识。国家和政府全面鼓励创新创业，天使投资，风险投资的氛围也非常热。身处海外高校，学到的知识，做的科研可以付诸实际应用，对社会起到小小的推动作用是我一直以来的愿望。这次回国和投资人以及其他公司谈成了合作意向。 希望继续深入研究技术的同时，对供应链和市场进行深入研究，尽快完成科技的转化，同时在瑞士和中国把公司做起来。<br />
成功的创业，合作是很必要的。 这包括合伙人之间的合作，投资者与创始人之间的合作，新公司与其他公司的纵向合作。要在有自己核心技术的同时，积极与其他个人与公司甚至政府合作，才能把需求融入公司的研发与生产中去。<br />
很感谢国家教育处和瑞士大使馆的支持，才有这次高效率，深层次的对接与洽谈。</p>
<p>宋卓伦 &#8211; 愿做祖国腾飞的不竭动力<br />
对于在外留学人员来说，早日能学成报国是每个人的期待，而春辉杯大赛正好为我们打开了一扇门。在瑞士使馆教育处和科协的大力宣传下，瑞士虽小却已向春辉杯大赛输送了无数的留学人员，我也正是通过这个方式了解了春辉杯。虽然这是我第一次接触创业，但在商业计划书的书写过程中，我逐渐体会到了创业的乐趣和艰辛，同时创业的热情也越发强烈，并通过商业计划书学到了很多创业所需的要素。<br />
非常有幸我的项目入围了第十届春晖杯创业大赛并代表瑞士赛区参加了在广州举行的交流活动以及留学人员交流大会。短短的的四天即充实又短暂，主办方安排了政策推介、创业交流、项目展示和对接洽谈等系列活动，会上前辈们向我们分享了回国创业的艰辛之路，留学人员代表上台进行项目答辩和提问，专家们给出了忠恳的建议。在接下来的对接洽谈活动中，在和不同领域专家和政府代表的一对一交流中，我更深切的体会到了祖国科学技术领域的腾飞发展以及对优秀创业人才的需求和渴望，也增强了我创业的信心和报国的决心。<br />
总之，此次盛会让我深切体会到国家和政府扶持创业基地的力度正逐步加大，这也充分激发了海外留学人员归国创业的热情，我将会不断完善自我，愿做祖国腾飞的不竭动力。</p>
<p>庄浩 &#8211; 好风凭借力 送我去创业<br />
我想如果我现在不创业，若干年后我一定会是后悔的。我开始创业想法的第一步就是参加春晖杯创业大赛。这一段时期持续了半年，从提交商业计划书到最终的颁奖典礼，我最大的感受就是好风凭借力，送我去创业。下面，我分别从具体的创业项目选取以及国家政策扶持两个风口谈一下我的感受。首先选取创业项目，我借用雷布斯对创业者的一句话“站在风口上 猪都能飞起来”。关键是需要寻找到这个风口，哪个行业才是真正的风口。其实这是仁者见仁，智者见智的话题， 不同的行业，风口都不一样，需要做详实的市场调查，用数据说话。在准备创业计划书的时候，需要查找大量的市场调研报告，只有对这个市场越了解，对项目的风险才能有更好的估计。庆幸的是，我们的团队拥有工作在行业第一线的资深专家，对我们项目方向的把控非常精确。我想，这个行业的风口，我们是找到了。 其次，就是国家政策对创业的扶持。 众所周知，今年两会上，李克强总理在政府工作报告中指出要把“大众创业、万众创新”打造成推动中国经济继续前行的“双引擎”之一。国务院又设立了总额在400亿元人民币的“国家新兴产业创业投资引导基金”来助力创业创新。尤其在参加完第17届广州留学生交流会，你会感受到各个地方政府、创新创业产业园区和孵化器对创新创业项目的大力扶持，包括给予一些如资金、土地和政策方面支持。面对来自中央政府层面的鼓励与支持，面对众多地方政府的利好政策，我只想说一句，好风凭借力，送我去创业！</p>
<p>袁曙光 &#8211; 感受最深的是现在祖国强大和富裕起来了</p>
<p>很荣幸入选第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛。我全程参加了“春晖杯”大赛以及后面的广州留学人员人才交流会，最后还参加了深圳创业园区的行程。回国的时候，行李不慎发生意外，没有及时抵达上海。幸好得到瑞士赛区各位组织者和航空公司代理的帮助，第二天行李顺利抵达广州。在此感谢各位相关人等的帮助。<br />
一路参赛下来感受最深的是现在祖国强大和富裕起来了，迫切需要各行各业的创新人才为国服务。为此，各地也出台各种优惠政策来吸引海外学子回国创业。比如有些当地政府可以减免企业头5年税收，配套企业融资，免费办公场所等。期间我也接触了一些风险投资人。有两个是来自上海的，还有几个是来自广东的。交谈下来感觉投资人都比较谨慎。最开始的几次接触，风投都希望得到项目大概信息和市场前景预期。随着对项目逐步的认识，他们对具体的很多细节和规划更感兴趣。有些投资人和公司的技术层面的人员，甚至关注更多的技术细节。另外和一些已经在国内落地的企业创始人联络下来，大部分人都还是建议先在国外成立一个自己的公司，然后再到国内成立一个分公司可能对公司的长远运营更有利一些。一方面我们可以利用国外的先进技术和良好的科研环境为公司的稳定发展提供有力保障。另外一方面，将优质的产品输入到国内巨大的潜在市场。这样整个公司才能持续发展。接下来我打算着手在瑞士注册自己的公司，然后再发展国内的分公司。瑞士公司的成立打算从欧洲和国内同时寻找风投公司的资助。</p>
<p>李丹枫 &#8211; 当梦想照入现实<br />
这次“春晖杯”广州之行，对于我来说就好像“梦想照入现实”。对于很多怀揣创业梦想的海外学子来说，它不仅是我们圆梦的第一平台，更是让我们的“创业梦”更接地气、落地生根，从而变成现实的人生历练。通过这次“春晖杯”现场的项目洽谈，紧张的几天成了我们人生中不可多得的财富。尤其对于我这个始终想通过自己的努力来创业做些事情的人来说，更是“创业之路”上面金子般实实在在的铺路石。通过跟来自政府、创业园地、创业“孵化器”以及形形色色投资人的洽谈和接触，我看到了自己项目和团队身上的“闪光点”，并且得到了很多很有启发性的想法，帮助我更好地发挥这些“闪光点”；与此同时，我也通过和一些眼光独到的投资人的聊天，看到了自己项目的“模糊点”和不足。总而言之，受益匪浅。今年第十届“春晖杯”因为国家大力推进的“大众创业，万众创新”而被赋予了新的、特殊的含义。我想，能成为站在这股春风之中“弄潮儿”中的一员，我们是幸运的。站在祖国大地上，这股清新、坚决、势如破竹的“创业之风”让我有了梦想可以变为现实的真实感觉。<br />
回想这次“春晖杯”的经历，里面有太多的头脑风暴、未眠之夜、观点碰撞，这些点点滴滴也将成为我们打开“创业之门”的第一块敲门砖，并且为我们团队积累了第一笔“人才资源”。我想特别感谢中国驻瑞士大使馆教育处的老师以及瑞士中国学人科技协会的朋友们。正是他们的辛勤努力，也正是他们组织的“春晖杯”宣讲会，让我下定决心走上这条美好的、收获满满的“创业之路”、“寻梦之路”。</p>
<p>盛鑫鑫 &#8211; 回来吧，祖国在呼唤<br />
2015年两会期间，李克强总理在政府工作报告中指出要把“大众创业、万众创新”打造成推动中国经济继续前行的“双引擎”之一。国家出台一系列支持创业的政策，为“大众创业、万众创新”扫清障碍。伴随着“大众创业、万众创新”的春风，我参加了使馆教育处和瑞士中国学人科协组织的“春晖杯”宣讲活动，在活动中对“春晖杯”创业大赛有了深刻的认识，“春晖杯”是海外留学人员回国创业的非常好的途径和捷径，通过它可以把自己的研究成果和国内需要技术的企业直接联接起来。另外，通过宣讲从往届的获奖者那里学习到了许多宝贵的经验，于是萌生了报名参加第十届“春晖杯”创新创业大赛的想法。接下来，着手组建团队和撰写商业计划书，得到许多许多前辈宝贵的建议和指导，最后完成了商业计划书并提交了申请，两个月后项目有幸入围了。作为团队队长，我来到羊城广州参加2015.12.18至2015.12.22的举办的第十届春晖杯，为期几天的大赛期间，聆听各个专题报告，了解国内的创业环境以及机遇和挑战，国内各地留学生创园区、地方政府的各种优惠政策，各个专家前辈宝贵的经验之谈。对于海外人才，各个科技园区场地的优惠、地方税收的优惠、平台的搭建、政策的倾斜这所有的一切都形成一种合力，让留学人员创业能够快速见成效。衷心希望能够利用这次机会，在未来能够使自己所学的技术应用到实际中去，踏踏实实做出点成绩，回国为祖国的建设出一份力。</p>
<p>马欢 &#8211; “春晖杯”-创业者的摇篮<br />
四年前，当我刚踏入瑞士求学的时候就听说过“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛。当时对于创业概念和流程的了解几乎为零，总是认为自己资历尚浅，创业遥不可及。我对创业的真正启蒙来自于每年春季由中国驻瑞士教育处和瑞士中国学人科技协会举办的“春晖杯”宣讲会。一年又一年，一批又一批前辈们给听众们带来了精彩的参赛经历以及鼓舞人心的创业经验。从中，我慢慢体会到，创业的门槛其实不高，如果对市场需求足够敏感，创业机会遍地都是。不过同时，创业也没有那么简单，尤其是在初创期面对资金短缺、技术攻关和产品推广等困难时，需要极大的耐性、韧性和随机应变的能力。当然，这也是一个历练、提高自己的一个绝佳途径。就这样，带着情怀与梦想，本着学以致用的态度，我报名参加并最终入围了本届“春晖杯”。<br />
自2006年起到2015年，“春晖杯”已然走过了十个年头。这十年，是中国经济发展的小高潮，经济总量跃居世界第二，可喜可贺。这十年，也是中国发展的瓶颈期，面临环境污染、产能过剩、内需不振等等问题。中国需要进一步发展，未来的路怎么走？在这十字路口，我们引来了以技术创新引领产业转型，以产业升级来引爆新的经济增长点的国家战略。国家对于创新创业的宣传和支持力度达到了空前高度。“大众创新，万众创业”是我在本届“春晖杯”听得最多也是感触最多的一句话。至2014年，“春晖杯”入围项目已经超过1500个，而其中超过20%的项目已经顺利落户。今年也毫不例外，接近200个创业项目回国参赛，体现了依然高涨的创业热情。另外，项目展览会现场，人头攒动，热闹非凡。求贤若渴的各级政府官员，竞相与参赛团队互动，优惠政策介绍、项目对接洽谈、实地考察安排，忙得不亦乐乎。这也实实在在地体现了政府对于创新创业的重视程度。<br />
这次“春晖杯”的参赛经历，让我对创业有了更进一步的了解。现场参赛人员的胸有成竹和项目对接方的求贤若渴，让我对创业有了更多的期待。有挑战就有机遇，这是属于创业者的时代。衷心祝愿各位创业者成功实现梦想，也真诚鼓励徘徊在创业门口的你，勇敢地迈出第一步。</p>
<p>郭艳武 &#8211; 希望把自己的专业知识转化为市场需要的产品和服务<br />
非常有幸我的项目入选“春晖杯” 留学人员创新创业大赛。12月18日，我们来到广州参加为期4天的评审和对接活动。在活动中我们获得了珍贵的创业指导材料，同时路万里等前辈们也分享了他们的创业经历和宝贵经验。在接下来的项目对接活动中，我了解了各地政府的引才政策并且与投资机构进行了初步的洽谈。各个地区都求贤若渴，对有意向落地的项目和项目负责人都有优厚的政策扶持。从23日到31日，我参加苏州-天津-北京的考察路线，我们受到了当地的热情接待。对各个城市的开发区进行了参观。通过这次活动我切身感受到了祖国的飞速发展，繁荣强盛。通过这次大赛，我也结识了来自世界各地各个领域的学人，从他们身上我学到了很多东西，同时也认识到了自身的不足。回去之后我要努力钻研专业技术，并且要多关注应用市场。把自己的专业知识转化为市场需要的产品和服务。希望将来能够为国家的产业转型和进一步发展贡献自己的一份力量。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>科协参加第七届海外留学人员社团负责人座谈会</title>
		<link>/archives/4494.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Dec 2015 14:04:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4494</guid>

					<description><![CDATA[2015年11月底，欧美同学会 • 中国留学人员联谊会（以下简称欧美同学会）第七届海外留学人员社团负责人座谈会在深圳龙岗举行]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2015年11月底，欧美同学会 • 中国留学人员联谊会（以下简称欧美同学会）第七届海外留学人员社团负责人座谈会在深圳龙岗举行。理事会成员魏逊代表瑞士中国学人科技协会出席了这次会议。欧美同学会秘书长张学军主持座谈会，他围绕留学人员政策的十六字方针: “支持留学、鼓励回国、来去自由、发挥作用”，寄语海外学子“留学报国”，积极参与创新创业的国家建设，为中华民族的伟大复兴贡献力量。近年来，欧美同学会建立了一批海外联络站，为组织推荐高层次留学人员为国服务打下了良好的基础。为了进一步加强同定居海外的高层次人才的联系，欧美同学会准备打破 “成员必须是留学归国人员”的传统，吸收海外华人社团作为团体会员。座谈会上，来自世界各国的留学社团代表介绍所在社团的概况，并为我国海外团体工作献计献策。魏逊代表科协提出两点建议：瑞士中国学人科技协会一直致力于为国服务，希望国内寻求合作的单位或组织能够将自身的需求和意向明确化、具体化，这样我们协会可以更好地发挥优势；关于海外联络站，建议充分发挥欧美同学会各个分会的作用，全方位加强国内外的联系与合作。</p>
<p>会议期间，代表们参加了欧美同学会留学报国深圳基地和海归创业学院揭牌仪式，参观考察了深港海归创业学院。深圳 被誉为“创客之都”，其优越的地理位置，宽松的创业环境吸引了众多人才前来寻梦。</p>
<p>首届深圳海外人才创新大赛即将开始届时澳大利亚悉尼、德国慕尼黑、以色列特拉维夫、日本东京以及美国硅谷将举办5场分站赛。优胜选手将于2016年4月第十四届中国国际人才交流大会期间赴深圳龙岗参加总决赛。大赛的重点行业包括：互联网、电子科技、生物与生命科技、先进制造、材料与能源以及文化创意。大赛组委会将提供总额1亿美元的创新投资金池，所有海内外高层次人才均可报名参加。赛事官网：www.itcsz.cn，分赛场报名截止：2016年1月。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6479" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/aaaa-1024x683.png" width="1024" height="683" alt="aaaa" /></p>
<p>图、文：魏逊</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第11届中国国际人才交流大会</title>
		<link>/archives/1976.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Nov 2012 12:03:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1976</guid>

					<description><![CDATA[第11届中国国际人才交流大会（CIEP）将于2012年12月10日至11日在深圳举行，该大会是经国务院批准，由国家外专局和深圳市人民政府联合主办，国内目前唯一召开的规模最大、规格最高的国家级、国际性的人才与智力交流盛会，已成功举办10届，是一个集人才、智力、技术、项目和管理为一体的综合性大会，也是国内引进海外人才智力的重要渠道]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>第11届中国国际人才交流大会（CIEP）将于2012年12月10日至11日在深圳举行，该大会是经国务院批准，由国家外专局和深圳市人民政府联合主办，国内目前唯一召开的规模最大、规格最高的国家级、国际性的人才与智力交流盛会，已成功举办10届，是一个集人才、智力、技术、项目和管理为一体的综合性大会，也是国内引进海外人才智力的重要渠道。<br />
2011年第十届中国国际人才交流大会有来自70多个国家和地区的3000多家专业组织和各类机构，2000多名海外代表和全国人力资源系统6000多名专业代表参会，举办了35场签约、推介活动，召开了120多个专题和业务会议，达成引智项目合作意向近3000项。<br />
本届大会最大的亮点是针对新一轮海外留学人员回国创业热潮持续升温和放量的态势，配合中央“千人计划”的实施，首次设立留学人员展区，由深圳市侨办、北美洲中国学人国际交流中心、FESCO深圳市方胜人力资源服务有限公司共同倾力打造参展机构与海外学人顶级展示、交流、合作的平台。<br />
大会主题及内容：<br />
（一）活动主题<br />
以“交流、合作、创新、创业”为主题，旨在为海外高层次人才提供交流与分享的机会，对接与合作的平台。<br />
（二）活动内容<br />
“留学人员展区”主要规划内容有：<br />
1、海外高层次人才创业创新项目成果展；<br />
2、海外创业创新项目与投融资机构对接洽谈；<br />
3、海外人才创业创新项目和知名企业、园区对接洽谈；<br />
4、海外人才与参会企业、园区进行洽谈对接；<br />
5、海外人才专业组织交流合作洽谈；<br />
6、海外留学人员服务机构信息发布与展示对接。<br />
（三）配套活动<br />
1、2012“创智杯”创新创业项目大奖赛项目展示；<br />
2、创业载体、政府引才政策及环境推介会；<br />
3、组织现场宣讲、座谈会、专场招聘会、小型酒会、项目推介等促成海外高层次人才和项目落地。<br />
（四）考察交流<br />
组织200名海外高层次人才携带项目考察深圳部分区情区貌，并与各区企业家、开发区、风投公司进行资智对接。<br />
1、深圳国际科技创业园考察；<br />
2、海外博士龙岗行活动；<br />
3、海外博士宝安行活动；<br />
（五）专场座谈<br />
1、第四届中国长春创业就业博览会推介会暨留学人员项目需求和人才需求发布会；<br />
2、科技企业国际技术对接会（附：科技企业国际技术需求表）；<br />
（六）政府交流晚宴<br />
1、“以侨为侨、引智引资”为主题的留学人员欢迎晚宴；<br />
2、“合肥之夜”合肥市政府接待晚宴；<br />
（七）联谊对接<br />
组织海外高层次人才考察侨商会、侨企联知名企业，在实现引资引智无缝对接的同时，举办联谊交流对接活动，使展示交流活动贴近各方需求。<br />
（更多详情请留意：附件-海外高层次人才交流展示邀请函 ）<br />
大会组委会联系方式：<br />
报名热线：<br />
陈女士Wendy：(+86)134 1079 1597<br />
wendy@chinaohr.com<br />
吴女士Nicole：(+86)136 3272 0829<br />
nicole@chinaohr.com<br />
文档下载<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21113&#038;authkey=AMIMNzv2PbJxQME&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;700&#8243;]<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21111&#038;authkey=AKRD9wip2NpD2SM&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;700&#8243;]<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21110&#038;authkey=AMRCd592cw8Sqhs&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;700&#8243;]<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21109&#038;authkey=ABmZrpR4zFw8uVE&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;700&#8243;]<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21112&#038;authkey=AKD9TJCxbFUWusk&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;700&#8243;]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>深圳南山区“创业之星”大赛诚邀您参与</title>
		<link>/archives/1743.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2012 15:29:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1743</guid>

					<description><![CDATA[受深圳市南山区创新南山“创业之星”大赛组委会委托，海外人才网特发出本邀请函，诚邀您参与本次大赛，寻找到回国创业的新机遇！]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>受深圳市南山区创新南山“创业之星”大赛组委会委托，海外人才网特发出本邀请函<br />
本次大赛的具体说明请见附件。参赛者除了有机会最终获得奖项及最高50万元的奖金之外，还有更多的机会在大赛中遇到合适的投资方，并在进入复赛之后与100多家投资机构深入交流，获得创业投资！有意归国创业者可抓住本次良机，在深圳这片创业乐土上大展宏图！<br />
本次大赛的评审流程共分为项目初选、项目初赛、项目复赛及项目决赛4个阶段。现在，通过我方（海外人才网）报名的留学人员，将获得绿色直通车资格，可免去项目初选环节，直接进入比赛。请您在报名参赛时，务必将报名材料通过邮件抄送至otecpublic@gmail.com,以便于我方对您的报名进行备案，并上报给大赛组委会，使您获得大赛的直通车资格。<br />
本次大赛的报名要求及报名材料等均请查收附件。报名截止日期为8月20日，通过我方报名者，截止日期宽限至8月23日。请有意参赛者尽快填写资料，提交报名！<br />
如有任何疑问，请随时与我们(86 21 5047 7780)或大赛组委会(联系方式见附1)联系！<br />
&nbsp;<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件1：创业之星参赛手册.pdf">附件1：创业之星参赛手册</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件2：商业计划书模板（初创项目组）.doc">附件2：商业计划书模板（初创项目组）</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件3：商业计划书模板（企业创新组.doc">附件3：商业计划书模板（企业创新组</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012海外学人归国创业行暨中国科技创业计划大赛火热报名</title>
		<link>/archives/1571.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 May 2012 14:33:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1571</guid>

					<description><![CDATA[海外学人归国创业行”系列活动（2012春夏场）暨2012中国科技创业计划大赛——由海外人才网发起组织的面向全球海外学人、辐射全国的一系列归国创业对接活动。活动现正火热报名中，参与者有机会同时参加江浙地区的多项考察活动，获得最高1000美元的多项旅费补贴及在国内活动期间的免费食宿交通接待，更有机会获得最高100万元人民币的奖金....]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为了更好地为海外华人及国内投资方和创业载体创建一个高效的对接平台，海外人才网全力打造“海外学人归国创业行”系列活动（2012春夏场）暨2012中国科技创业计划大赛——由海外人才网发起组织的面向全球海外学人、辐射全国的一系列归国创业对接活动。活动现正火热报名中，参与者有机会同时参加江浙地区的多项考察活动，获得最高1000美元的多项旅费补贴及在国内活动期间的免费食宿交通接待，更有机会获得最高100万元人民币的奖金！</p>
<h2>联合国内八地政府，整合江浙官方活动</h2>
<p>上海市嘉定区科技博览会（8月，上海）, 苏州精英周昆山专场（7月，昆山）, 中国科技创业计划大赛暨宁波市创业项目对接洽谈会（9月，宁波）, 江苏宜兴市创业项目对接洽谈会（8月，宜兴）, 江苏江阴市创业项目对接洽谈会（8月，江阴）, 浙江嘉兴市创业项目对接洽谈会（8月，嘉兴）, 江苏常州市创业项目对接洽谈会（8月，常州）, 湖州市吴兴区创业项目对接洽谈会（7月，湖州）, 2012“创·智”海外人才资智对接会（8月，上海）, 宁波慈溪市政策推介会（5月22日，纽约）, 江苏镇江市政策推介会（5月，华盛顿）, 昆山市政策推介会（6月，旧金山、纽约）, 江苏宜兴市政策推介会（6月，英国、德国）, 江苏江阴市政策推介会（6月，英国、德国）, 镇江扬中政策推介会（待定）<br />
只需简单填写报名表，即有机会通过一次报名而同时参加以上各项活动，并获得各项活动中由主办政府提供的旅费补贴（300-500美元/场，同一人可参加多项活动并获得多项旅费补贴，最高补贴额度可达1000美元），更有机会获得中国科技创业计划大赛的100万元奖金！</p>
<h2>活动合作投资机构</h2>
<p>苏州创投、上海张江创业投资公司、深圳市创新投资集团、上海创业投资有限公司、红杉资本、贝迪投资管理（上海）有限公司、集富亚洲投资有限公司、九鼎投资等</p>
<h2>报名人条件</h2>
<p>1、项目持有人须为在海外取得硕士以上学历，且目前仍在海外工作或学习的海外学人，包括在读的海外学人；<br />
2、项目持有人须拥有高新科技成果或现代服务业项目，并有志于回国创业，且已具备技术和研发团队等基本创业条件。<br />
3、报名项目须具有前瞻性、创新性，具备发展潜力和良好的市场前景。<br />
4、每个项目仅限项目团队中的一人作为代表报名，同一项目不得重复报名。</p>
<h2>报名材料</h2>
<p>1、报名表、项目概要表（请见附件）。项目概要表中请大致说明项目情况，涉及商业机密或技术机密处可略去。<br />
2、报名人身份证件扫描件。</p>
<h2>报名办法</h2>
<p>请将完整报名材料通过邮件发送至：lym.otec@gmail.com（陆小姐）或jinjiangliang.otec@gmail.com （金先生）或otecpublic@gmail.com 。<br />
注：报名参加系列活动者将视为同步报名参加中国科技创业计划大赛。<br />
报名截止期：2012年5月25日</p>
<h2>文档下载</h2>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/05/海外学人归国创业行系列活动-活动说明文件.doc">海外学人归国创业行系列活动-活动说明文件</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/05/报名表.doc">报名表</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/05/2012中国科技创业计划大赛—说明文件.doc">2012中国科技创业计划大赛—说明文件</a><br />
&nbsp;</p>
<h2><span style="color:#ff0000"> &#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;2012.5.18更新&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;</span></h2>
<p>因部分参赛选手反映报名时间较紧，有点仓促，现大赛组委会决定将调整报名时间截止日期至5月31号，创业计划书初稿最晚于6月15号上传。<br />
大赛联系人：李贤珍 何依佳<br />
联系电话：0574-87901215 87907707<br />
大赛报名网址：http://www.touchvc.cn/<br />
2012年宁波市高端创业创新团队引进“3315计划”公告 http://www.nbbi.net/doc/xwzx/zxgg/2012_5_15/122193.shtml<br />
关于组织做好2012年海外人才创业扶持项目申报工作的通知 http://www.nbbi.net/doc/xwzx/zxgg/2012_4_12/119487.shtml<br />
&nbsp;</p>
<h3 align="left">海外人才在宁波高新区创业的主要政策：</h3>
<p align="left">1、入选国家千人计划，浙江省，宁波市，高新区各配套100万元，共计400万元；</p>
<p align="left">2、入选浙江省海外人才计划，宁波市，高新区各配套100万元，共计300万元；</p>
<p align="left">3、宁波市设立了留学人员科技创新创业资金，大概30万元左右；</p>
<p align="left">4、宁波市鼓励企业引进“海外工程师”相关补助政策；</p>
<p align="left">5、宁波3315计划（准备出台）：从2011年开始，用5-10年时间，围绕“六个加快”战略部署，以各类开发区、科研机构和留创园、研发园、创业园等为载体，引进并重点支持一批海外高层次人才来甬创新创业，力争其中30名列入中央“千人计划”、300名列入省海外高层次人才引进计划、1000名列入市海外高层次人才引进计划，新增海外创新创业人才5000名。到2020年，在我市创新创业的海外人才突破10000名。</p>
<p align="left">6、宁波国家高新区引进海外人才政策，从2010年起，高新区财政每年安排5000万元用作引进海外人才工作专项资金，主要用于海外人才引进及相关政策的扶持，包括项目扶持资金，经过评审给予10-50万元，100-500万元奖励，办公用房房租补贴，地方贡献奖励（三年内三税地方留成部分全额反还），住房补助等；</p>
<p align="left">7、中国科技创业计划大赛，投融资平台，项目优先推荐；</p>
<p align="left">8、各种科技项目优先推荐申报，市级30万元左右，国家级100万元左右；</p>
<p align="left">9、其它创业服务。</p>
<p>&nbsp;<br />
电话：0574-87916995  18957863562<br />
邮箱：<span style="text-decoration:underline"><a href="mailto:qiuwenbin@nbbi.net">qiuwenbin@nbbi.net</a></span>   网站：<span style="text-decoration:underline"><a href="http://www.nbbi.net/">www.nbbi.net</a></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>珠海欢迎人才创业</title>
		<link>/archives/1134.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 08:37:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<category><![CDATA[珠海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1134</guid>

					<description><![CDATA[在珠海投资创业享受经济特区优惠政策、享受国家高新技术产业开发区优惠政策，享受高新区产业发展政策和资金的支持]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>珠海是一个美丽的海滨城市，是“欧洲客人最喜欢的中国10大城市”之首，来过珠海的人都会言不由衷地赞叹珠海的优美，荷兰首相维姆.科克说“珠海是一个美丽的城市，是一个不可思议的奇迹。”</p>
<h3>一、珠海城市环境和创业投资环境</h3>
<p>珠海经济特区位于珠江出海口西岸，东距香港36海里，南与澳门陆地相接，北到广州、深圳120公里，拥有6个国家一级口岸，拥有华南最大深水港，1小时车程内有4个国际机场。广珠铁路，广珠轻轨2010年可竣工，港珠澳大桥2015年竣工，是对外经济和文化往来的重要口岸。组团式城市结构充分利用了山海环抱的地貌优势，处处青山绿水，岛屿多、海岸线长，有“百岛之市”的美誉。建设了一大批历史和文化内涵丰富的园林、雕塑与公园，是中国首个“国际改善人居环境最佳范例奖”城市。<br />
珠海拥有146个海岛, 6个高尔夫球场，2个大型温泉中心，1个国际赛车场，整体城市形象景观被评为中国旅游胜地。每两年举办一次国际航空航天博览会、每年举办多次泛珠三角国际赛车节。珠海是个鼓励创新的城市，涌现出众多闻名中外的英才，如清朝政府驻檀香山第一任总领事陈芳，中华民国第一任内阁总理唐绍仪，清华大学第一任校长唐国安，中国第一位在美国取得博士学位的留学生容闳，中国第一位世界冠军容国团，中国近代著名实业家唐廷枢等。珠海科技重奖政策在全国影响很大，创新鼓励力度进一步增加，具有浓郁的鼓励创新、宽容失败的氛围。<br />
珠海国家高新区1992年经国务院批准成立，面积139平方公里，是全国54个国家级高新区之一。高新区内有四所名牌大学，在校大学生9多万人,软件专业学生1万多人。3个检测中心、5个科技企业孵化器、9个产业公共服务平台、30多家工程中心，900多家企业研发中心。珠海国家高新区多年坚持发展资源占用少,单位产出高的高新技术产业, 在寸土寸金的珠三角地区留下了可持续发展的宝贵空间，是珠三角能容纳大项目、大企业的少数区域之一。<br />
珠海国家高新区毗邻港澳，外向型人才丰富，电信基础设施完善、城市安全性高，是国家软件产业基地、国家电子信息产业基地、国家知识产权示范区、广东省集成电路设计与生产基地、广东数码娱乐动漫产业基地、广东生物医药产业基地、广东科技人才基地。<br />
现代产业集群体系初步建成，现有软件和集成电路产业集群、电子材料产业集群、生物医药产业集群、打印耗材产业集群、家电电气产业集群、航空产业集群、游艇产业集群。打印耗材产业产值全国排名第一，软件和集成电路产业产值在广东排名第三位，生物医药产值在广东排在前列。已初步建成了和国际接轨的投资市场环境，正在建设珠江口西岸核心城市。现投资1亿元建立了珠海高新技术创业投资引导资金，引导风险投资机构支持企业发展。累计投资1亿元，建立了数码动漫产业公共服务平台。入驻珠海高新区享受经济特区和国家高新技术产业开发区的优惠政策，享受高新区产业发展政策。</p>
<h3>二、珠海市高层次人才政策</h3>
<p>对创业项目，可给予最高2000万元的资助。<br />
其他政策详见附件（加强高层次人才队伍建设八个配套暂行办法）</p>
<h3>三、珠海高新区投资创业优惠政策</h3>
<p>在珠海投资创业享受经济特区优惠政策、享受国家高新技术产业开发区优惠政策，享受高新区产业发展政策和资金的支持。<br />
对增值税一般纳税人销售其自行开发生产的计算软件产品、 集成电路设计产品,按17%的法定税率征收增值税后,对其增值税实际税负超过3%的部分实行即征即退政策(财税[2000]25号])。<br />
对单位和个人(包括外商投资企业、外商投资设立的研究开发中心、外国企业和外籍个人)从事技术转让、技术开发业务和与之相关的技术咨询、技术服务业务取得的收入,免征营业税(财税字[1999]273号])。<br />
新办软件生产企业经认定后，自获利年度起，第一年和第二年免征企业所得税，第三年至第五年减半征收企业所得税（财税[2008]1号）。<br />
年纳税额超过200万元的软件和集成电路企业，可在次年按其上年对高新区财政实际贡献额的30%申报科技项目经费，申报额最高可达100万元。<br />
鼓励国内外软件和集成电路企业集团在高新区设立总部企业。总部企业每年对高新区财政实际贡献达100万元以上的，按其对高新区财政实际贡献的30%给予促进总部经济发展资金扶持。<br />
软件服务外包企业可在次年按其上年对高新区财政实际贡献额的50%给予最高可达100万元的科技经费支持。<br />
对科技企业孵化器内经高新区认定的软件和集成电路企业、软件服务外包企业和研发机构给予每平方米每月10元的房租补贴。<br />
对经高新区认定的软件和集成电路设计企业中年薪12万元以上且连续任职一年以上的科技人员和管理人员，每年按其上个人工薪收入所得税对高新区财政实际贡献额的50％给予补贴。</p>
<h3>四、重点引进的项目和人才</h3>
<p>优先引进软件设计产业项目和人才。<br />
优先引进集成电路产业项目和人才。<br />
重点引进医疗器械、生物医药产业项目和人才。<br />
重点引进精密制造业项目和人才。<br />
重点引进节能、环保、新能源产业项目和人才。<br />
重点引进电子信息产业项目和人才。<br />
重点引进智能化电气产业项目和人才。<br />
重点引进新材料产业项目和人才。<br />
重点引进新兴技术项目和人才。<br />
适度引进技术交易、金融、国际贸易、知识产权等方面的项目和人才。</p>
<h3>五、联系人及联系方式</h3>
<p>珠海国家高新区联系人：范拓源博士<br />
电话：（86）756-3629848、13902867698<br />
传真：（86）756-3629871<br />
&nbsp;<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/珠海投资创业环境和人才引进介绍.doc">珠海投资创业环境和人才引进介绍</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件1.珠海市高层次人才认定评审暂行办法.doc">附件1.珠海市高层次人才认定评审暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件2.珠海市杰出人才奖、珠海市突出贡献人才奖评选奖励暂行办法.doc">附件2.珠海市杰出人才奖、珠海市突出贡献人才奖评选奖励暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件3.珠海市高层次人才工作津贴和创业项目启动补贴暂行办法.doc">附件3.珠海市高层次人才工作津贴和创业项目启动补贴暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件4.珠海市鼓励海外高层次人才创业和引进国外智力暂行办法.doc">附件4.珠海市鼓励海外高层次人才创业和引进国外智力暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件5.珠海市博士后管理工作暂行办法.doc">附件5.珠海市博士后管理工作暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件6.珠海市高层次人才住房保障暂行办法.doc">附件6.珠海市高层次人才住房保障暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件7.珠海市高层次人才子女入学和配偶就业促进暂行办法.doc">附件7.珠海市高层次人才子女入学和配偶就业促进暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件8.珠海市高层次人才补充养老保险和特定医疗保障暂行办法.doc">附件8.珠海市高层次人才补充养老保险和特定医疗保障暂行办法</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2010年12月春晖杯及广州留交会 —— 经历过、精彩过</title>
		<link>/archives/56.html</link>
					<comments>/archives/56.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Jan 2011 20:22:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.swissing.net/?p=56</guid>

					<description><![CDATA[我和春晖杯的故事要从2010年2月份说起。当时有幸听说了春晖杯的事情，几个身边的朋友给我讲怎么将自己的技术商业化，讲在2009年广州留交会的见闻。当时约莫的觉得这是很不错的经历，有机会自己也想去看看。2010年4－5月份，教育处的刘老师和科协的丰老师开始了全瑞士的春晖杯参赛巡回演讲及培训，给我们这些想去参加春晖杯经历一把却又不知道和从下手的同学“扫盲”和鼓劲儿了。记得当时时间没凑上，错过了在苏黎世的讲座，我还特地跑去伯尔尼听。听完往届春晖杯获奖选手的案例和介绍，收获不小。一直摩拳擦掌，回到家里立刻就开始琢磨怎么动手做自己的项目，开始召集自己的团队并酝酿企划书...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;<br />
晏佳 （苏黎世瑞士联邦理工，环境及能源可持续发展在读博士）<br />
&nbsp;<br />
一、结缘春晖、潜心准备<br />
我和春晖杯的故事要从2010年2月份说起。当时有幸听说了春晖杯的事情，几个身边的朋友给我讲怎么将自己的技术商业化，讲在2009年广州留交会的见闻。当时约莫的觉得这是很不错的经历，有机会自己也想去看看。2010年4－5月份，教育处的刘老师和科协的丰老师开始了全瑞士的春晖杯参赛巡回演讲及培训，给我们这些想去参加春晖杯经历一把却又不知道和从下手的同学“扫盲”和鼓劲儿了。记得当时时间没凑上，错过了在苏黎世的讲座，我还特地跑去伯尔尼听。听完往届春晖杯获奖选手的案例和介绍，收获不小。一直摩拳擦掌，回到家里立刻就开始琢磨怎么动手做自己的项目，开始召集自己的团队并酝酿企划书了。<br />
在春晖杯的准备阶段，感觉是否能找到志同道合的朋友，形成一个强有力的团队，是至关重要的。一个人单干写出一个企划书，和有一个激情却互补的团队，大家商量着办，一起琢磨共同进步，收获会完全不同。不仅仅是如何完善一个商业模式，怎么和团队成员相处，如果作为队长调动大家的积极性，让每个人都对我们的项目发挥建设性的作用，这个是相当关键的。当时我们团队的四个队员，两个在苏黎世，一个在上海，一个在深圳。我们的联系只能靠周末的网络电话。大家都克服了时间和地域的差异，聚到一起来，静心的、认真的想要做好一件事情。从2010年4月底开始，我的周末都贡献给春晖杯了。上网查资料，开会讨论，反复琢磨更好的商业模式和公司定位及发展策略。 就在这来回的打磨中，6月份，我们想法基本定型，准备要动手写企划书了。6月、7月的印象就是一直在整理文字、word、图片、反复推敲企划书里的每个用词，用风投的心态来看这个案例。总是问自己表述是否可以更清楚、还有什么可以更好。7月底网上提交了企划书，心里才歇了一口气。<br />
8、9月份的样子，获悉我们企划书入围，受邀去广州参加2010春晖杯及留交会，整个团队都很开心。此后，周末又再次开始了春晖杯的电话会议，团队几个成员商量着怎么进一步完善之前提交的企划书，并设计活页或明信片作为纪念品带到广州会场，为项目宣传加油助威。总体感觉，要想做成一件事情，每一个细节都太重要了。<br />
&nbsp;<br />
二、奋战春晖，经历过就精彩过<br />
时间在忙碌中过的很快，一眨眼就到了12月份、到了广州、到了春晖杯。春晖杯的安排有条不紊，让大家都能更专注的投入到比赛中。赛事第一天，创业论坛及讲座。请来了著名风投IDG等、各大创业园、各个孵化器、以及早年创业的老海归，欢聚一堂共同探讨怎么技术商业化、怎么实现梦想。其中有个环节，让4个海归上台介绍自己的项目，各个重量级的人物围坐台上，现场点评，气氛像极了央视创业节目“赢在中国”。直接上台，3分钟介绍项目并用来打动投资方和创业园，这对每个选手都是不小的考验。之后嘉宾们的精彩点评也让各位选手知道怎么从各个角度来考量一个项目，对台上、台下的选手都是不小的启发。</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/2011/chunhui58.png" border="0" alt="" /></p>
<p>之后在每个选手到自己的展板前宣传项目，也是个不小的挑战。路过展板的可能是任何人，打听项目消息的也可能是各种不同的背景和目的，怎么清楚是介绍项目，同时也很好的保护自己的知识产权，这是在项目宣传上要好好把握的。晚上夜游珠江，船外灯火绚烂如画，船内还有不少选手还在谈项目、向风投取经，争取机会。内外都是风景。下了船，咱们瑞士10个团员的小梯队又沿着珠江河畔，边走边聊。除了项目本身，能有机会认识这群朋友、大家聊聊，就着月色，很惬意的事情。<br />
&nbsp;<br />
三、春晖颁奖、广州留交会掠影<br />
最后春晖杯，我们的项目“基于零能耗建筑技术的咨询及合同能源管理”签约昆山创业园，拿了二等奖。这对我们的努力是一个肯定，同时也这对项目来说才是刚刚开始。怎么基于春晖杯的平台，能和更多的潜在合作者建立联系并将项目实际推广开来，要走的路还很长。这次春晖杯，瑞士10个人的代表团，取得了骄人的成绩，一个一等奖，八个二等奖，一个优胜奖。颁奖那个早上，每个人都笑得很开心。</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/2011/chunhui59.png" border="0" alt="" /></p>
<p>之后的广州留交会，很多高校及各个地区都有展区进行宣传。来参会的人还真不少，相当热闹。总体来说，这次广州之行收获很大，一次相当宝贵的经历。广州城很美，春晖杯和留交会相当开眼界。有了这次经历，在和别人探讨项目的过程中，我对国内的现状有了更进一步的了解，对自己项目又有了重新的定位。</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/2011/chunhui510.png" border="0" alt="" /></p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/2011/chunhui511.png" border="0" alt="" /></p>
<p>&nbsp;<br />
春晖杯，努力过、经历过，就是精彩的、难忘的！<br />
&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/archives/56.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第十二届留交会瑞士科协代表团—表现非凡实力</title>
		<link>/archives/22.html</link>
					<comments>/archives/22.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2010 09:15:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.swissing.net/?p=22</guid>

					<description><![CDATA[第十二届中国留学人员广州科技交流会（简称留交会）2009 年12月26日-28日, 在广州隆重开幕。来自全世界近40个国家和地区2300多位海外高层次留学人员、120个留学人员专业社团携850多项高新技术项目报名参展，参会人数、参赛项目均创新高。瑞士中国学人科技协会代表团以张磊为团长共15人参加本届留交会暨第四届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p align="center">第十二届中国留学人员广州科技交流会（简称留交会）2009 年12月26日-28日, 在广州隆重开幕。来自全世界近40个国家和地区2300多位海外高层次留学人员、120个留学人员专业社团携850多项高新技术项目报名参展，参会人数、参赛项目均创新高。瑞士中国学人科技协会代表团以张磊为团长共15人参加本届留交会暨第四届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛。</p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/12zh.1.jpg" alt="" border="0" /></div>
<p>“春晖杯”大赛 &#8211; 摘金夺银<br />
瑞士中国学人科技协会代表团共15人携11个项目参加了第12届中国留学人员广州科技交流会,其中6人携项目角逐第四届“春晖杯”创新创业大赛。取得了一等奖1名(孙微粒),二等奖3名(彭苑、马平、张磊),优秀奖2名(朱亮、周莹)的突出成绩。</p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/12.2.jpg" alt="" border="0" /></div>
<p>在大会期间,科协会员孙微粒、张磊、朱亮、马平、彭苑、和周莹分别携PCR基因检测全自动系统,脓毒症早期诊断试剂盒的开发及推广应用,针对复杂样品快速分析的先进质谱解决方案,多用途集成硅基半导体光传感器,ID信息系统开发和咨询服务以及铋系纳米氧化物的工业化生产等6个创业项目,与多家留创园进行了广泛而深入的接触和交流。通过项目洽谈，他们对北京、江苏、浙江、厦门以及广州本地的留创园和国家的留学人员创业政策有了深入而广泛的了解，并且跟IDG创投，江苏汣渡投资有限公司以及广州科技风险投资有限公司等风险投资机构代表进行了卓有成效的洽谈，还和一些新材料，生物医药和电子信息公司建立了初步的合作关系，为将来的进一步合作创业打下了坚实的基础。同时，他们还借助项目推介会等活动进一步推荐自己的项目，产生了一定的反响。可以说，“春晖杯”大赛以及留交会给我们科协有志于回国创业的学生学者提供了一个项目洽谈以及对接的有效平台。借此平台，瑞士中国学人科技协会代表团受到了中央电视台以及中国国际广播电台的关注，在一定程度上提升了合作项目成功的可能性。</p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/12.3.jpg" alt="" border="0" /></div>
<p>“会长联席会”- 首次亮相<br />
本届留交会期间,高惠博士和彭仁旺博士代表瑞士中国学人科技协会及生命科学分会, 还应邀参加了12月25日至28日由国务院侨办主办,广东省侨办承办的“第三届海外华侨华人专业协会会长联席会暨国务院侨办重点华侨华人创业团队授牌仪式”(简称“会长联席会”)。参加本次会议的海外华侨华人专业社团代表共九十三人，来自十四个国家，代表八十七个较有影响的海外华侨华人专业团体。这是瑞士科协代表首次亮相由国务院侨办举办的“会长联席会”。会上瑞士科协秘书长高惠博士和生命科学分会主席彭仁旺博士发言，他们向国务院侨办、各省侨办、广东省领导及与会社团代表重点介绍了瑞士科协及生命科学分会的宗旨、专业特色及近年来与国内的交流合作情况,强调今天的瑞士中国学人科技协会及生命科学分会已真正发展成了中瑞两国科技合作交流,及留瑞学子与祖国沟通、为国服务的桥梁和纽带。高惠博士和彭仁旺博士还就充分发挥海外华人协会的专业优势及进一步加强和国内的合作向国务院侨办领导建言。最后,与会的海外华侨华人专业团体负责人还参观广州高新技术开发区，并分三条线路赴东莞、深圳、中山、珠海、江门、佛山考察与洽谈。</p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://www.sinotech.ch/images/stories/12.4.jpg" alt="" border="0" /></div>
<p>江苏之行 &#8211; 初战告捷<br />
12月28日-31日广州留交会后, 瑞士科协副主席丰建华博士另率科协创业团队一行4人携5个分子诊断创业项目赴江苏丹阳市和南京市进一步进行市场调研和项目洽谈活动。无论在丹阳还是在南京,科协创业团队就相关项目与当地卫生局,药监局,血液中心,疾控中心,数家医院诊断检验部门,以及医疗器械和药业公司负责人进行了广泛辩论和讨论。通过这两场答辩会,我们获得了大量、及时而且有用的信息和很多珍贵的意见,对国内实际市场需求有了充分的认识。答辩会后,创业团队实地考察了丹阳市和南京市两家企业,并分别与这两家企业负责人详细探讨了进一步合作事宜,部分项目经完善后将有可能与某企业进行合作开发和生产,并有望得到当地政府资助,入驻丹阳或南京创业园。<br />
总之，在瑞士科协的积极而有效的组织下，广州留交会给参会者带来了很大的收获。大家清晰了自己合适的创业模式,了解了创业风险，更重要的是和国内相关的留创园和公司建立了广泛的联系, 为进一步的实质性合作创业奠定了坚实的基础。<br />
瑞士中国学人科技协会供稿<br />
文: 张磊,丰建华<br />
图: 彭仁旺, 马平, 徐林华<br />
&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/archives/22.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
