<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>欧美同学会 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/ou-mei-tong-xue-hui/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 04 Jul 2012 13:27:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>欧美同学会瑞士分会与洛桑留学生举行见面会</title>
		<link>/archives/7117.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jul 2012 13:27:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[欧美同学会]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1696</guid>

					<description><![CDATA[由瑞士学人科技协会主办、洛桑学联协办的欧美同学会洛桑见面会在洛桑联邦理工大学CM3报告厅举行。曾经的留瑞学子、如今已回国发展或者仍然活跃在瑞士的各领域专家学者纷至沓来，在见面会上与广大留瑞学生学者共同探讨、分享自强不息艰苦创业的精神以及中瑞科技合作的现状，同时以切身经历指导在座的留学生们如何与国内的企业院校促进联系、加强沟通。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>6月26日下午18时，由瑞士学人科技协会主办、洛桑学联协办的欧美同学会洛桑见面会在洛桑联邦理工大学CM3报告厅举行。曾经的留瑞学子、如今已回国发展或者仍然活跃在瑞士的各领域专家学者纷至沓来，在见面会上与广大留瑞学生学者共同探讨、分享自强不息艰苦创业的精神以及中瑞科技合作的现状，同时以切身经历指导在座的留学生们如何与国内的企业院校促进联系、加强沟通。<br />
见面会在简短的茶点招待会后正式开始。首先，中国传媒大学教授、日内瓦大学博士许铁兵总体介绍了欧美同学会的大致情况和主要活动，为本次活动拉开了序幕。随后，中国教育国际交流协会项目官员、苏黎世大学博士吴明通过一系列的个人经历阐述了机遇和关系的重要性，并以上海长征医院、宿州学院等作为实例，讲解了中瑞科技合作的具体流程和现实情况。接着，北京科技大学教授、苏黎世联邦理工大学博士后杨洲以具体的数据为基础，着重罗列了归国留学人才的待遇，并与在海外发展进行对比，指出了其中的利弊，并提到了自己也在留下和回国之间犹豫了很久的真实感受。<br />
企业界的代表们也在见面会中作了发言。北京尚水信息技术股份有限公司董事长、国家“千人计划”特聘专家、洛桑联邦理工大学博士曲兆松首先表达了返回母校、故地重游的激动心情；然后，他以中关村为例，讲述了各地的人才引进政策，并描绘了他创办和组建尚水公司的心路历程。接着，华为瑞士销售部经理、武汉大学电子工程硕士李福平为大家介绍了华为瑞士的发展历程，以及华为对其工作人员的要求。<br />
在见面会的最后，中国驻瑞士大使馆教育处刘跃斌老师代表教育处孙参赞作了总结发言，对活动的成功举办给予了较高评价，感谢欧美同学会以端木美教授为团长的访问团的到来，感谢神州学人杂志社对活动的支持和报道，感谢五位演讲者的精彩发言，并称赞他们的这些亲身经历宛如阳光般温暖，感染着广大听众。<br />
本次活动吸引了洛桑，日内瓦，弗里堡，纳沙泰尔，伯尔尼等地区的近百名留瑞学者学生。大家纷纷表示倍受鼓舞，收获良多。活动在热烈的气氛中落幕。<br />
<img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6726" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/26-06-2012-1.jpg" width="500" height="342" alt="" title="26.06.2012" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>欧美同学会开启了瑞士访问活动的序幕</title>
		<link>/archives/1690.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Jun 2012 21:22:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[欧美同学会]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1690</guid>

					<description><![CDATA[欧美同学会即将迎来百年庆典之际，13位已回国发展的瑞士分会会员于2012年6月再一次踏上了瑞士这一片留有当年青春足迹的地方，同时也开启了2012年欧美同学会访问瑞士活动的序幕。 ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>在欧美同学会即将迎来百年庆典之际，13位已回国发展的瑞士分会会员于2012年6月再一次踏上了瑞士这一片留有当年青春足迹的地方，同时也开启了2012年欧美同学会访问瑞士活动的序幕。<br />
2012年6月19日晨7点左右, 瑞士苏黎世机场迎来了一批久别的老朋友，昔日留瑞学子。<br />
瑞士中国学人科技协会委派魏逊，曾胜到机场迎接。<br />
2012年6月19日傍晚5点左右欧美同学会代表团一行，刚刚结束了对苏黎世大学的访问就又来到了由瑞士中国学人科技协会主办的以留瑞学子回国发展之路以及对中瑞科技合作的作用为主题的交流会现场。中国驻瑞士使馆教育处孙玲参赞，刘跃斌老师也专程从伯尔尼赶来参加了在苏黎世举办的首常交流会。活动首先由欧美同学会瑞士分会会长，本次访瑞代表团团长，端木美教授（中国社会科学院世界历史研究所）介绍了欧美同学会发展历史，瑞士分会的近期活动以及与瑞士的合作情况；接下来清华大学的王利群教授用一张张图片生动的讲述了他从留瑞到归国发展的20年故事；北京科技大学杨洲教授给大家带来了题为“留瑞学子回国科研发展之路以及在中瑞科技合作中的作用”的讲座，在场同学获益匪浅。除了来自学术界的专家，北京尚水信息技术股份有限公司董事长曲兆松博士从企业界的角度出发与大家探讨了留瑞学子回国创业之路以及如何充分利用瑞士的科技资源等。 随后中国工业经济联合会国际联络委副主任李九年先生向大家详细介绍了国家的“千人计划”和“青年千人计划”等项目。<br />
在活动的第二个环节中，由苏黎世大学医院的访问学者的王雪琦博士和瑞士联邦Paul Scherrer 研究所高级研究员戴勇博士从他们自己与国内合作项目出发给大家介绍了他们各自在中瑞科技合作中所起的作用和取得的成果。<br />
最后使馆教育处刘跃斌老师做了总结发言，并提到教育处愿意在推进中瑞教育合作及科技人才交流的过程中起到桥梁作用。 活动结束后，访问团的成员不仅与在场听众进一步的交流探讨，也与当年在瑞士的故友一起回忆过去的岁月，感慨万千。大家依依不舍，久久不愿离去。<br />
<br />
文：刘文睿， 图：周霆</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
