<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>人才 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/ren-cai/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 30 Mar 2012 09:36:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>贵州省需求项目发布</title>
		<link>/archives/7112.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Mar 2012 09:36:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[贵州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1396</guid>

					<description><![CDATA[结合贵州的需求，今年的主题是“高端装备制造和高技术产业发展”]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>今年的海智计划联席会定在贵州省贵阳市，基本日程是：7月9日报到，10-12号开会，结合贵州的需求，今年的主题是“高端装备制造和高技术产业发展”，附件是贵州省科协收集上来的项目及人才需求，请各位看是否有感兴趣的题目，如果和贵州企业联系需要我们协助，还请和我们联系，各位也可以根据贵州省需求报来推荐的人才和项目（表格见附件），贵州省将根据您推荐的项目或人才适合情况邀请参会。<br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/03/表格.zip'>表格</a><br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/03/贵州省项目需求.pdf'>贵州省项目需求</a><br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/03/贵州企业需求情况统计.xls'>贵州企业需求情况统计</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012年度南京领军型科技创业人才引进计划申报公告</title>
		<link>/archives/1382.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Mar 2012 11:43:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1382</guid>

					<description><![CDATA[具有硕士及以上学位，或具有副高及以上职称的；在南京行政区划范围之内注册（或拟注册）创新型企业，且符合以下条件之一：（一）在国际国内某一学科、技术领域内，主持过重要的科研课题或工程项目；拥有高技术含量的科研成果、且具有产业化的可行性，并能够取得明显经济效...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>根据《中共南京市委、南京市人民政府关于印发“人才引领、科技创业，制度先行、园区先试”八项重点计划的通知》（宁委发〔2011〕35号）和《中共南京市委办公厅、南京市人民政府办公厅关于印发的通知》（宁委办发〔2011〕70号）的精神和要求，特发布2012年度南京领军型科技创业人才引进计划（简称“321引进计划”）申报公告。<br />
一、申报对象<br />
具有硕士及以上学位，或具有副高及以上职称的；在南京行政区划范围之内注册（或拟注册）创新型企业，且符合以下条件之一：<br />
（一）在国际国内某一学科、技术领域内，主持过重要的科研课题或工程项目；拥有高技术含量的科研成果、且具有产业化的可行性，并能够取得明显经济效益；<br />
（二）拥有独立自主知识产权（专利、软件著作权、集成电路布图设计权、专有技术等），且技术成果达到国际先进、能够填补国内空白，或国内领先、能够引领相关产业发展，具有产业化的可行性并能够取得明显的经济效益；<br />
（三）具有海内外自主创业经验，熟悉所创办企业相关产业领域，能带技术、带项目、带资金来（在）宁创业；<br />
（四）符合下列条件之一的可直接进入综合评审：<br />
1、中国科学院院士、中国工程院院士，国家“千人计划”特聘专家、江苏省“双创计划”入选者；<br />
2、在世界500强企业担任中级及以上职务或中国500强企业担任高级职务的专业技术人才和经营管理人才；<br />
3、在国外著名高校、科研院所担任相当于副教授及以上职务的专家学者；<br />
4、全国“985”、“211”高校和在南京高校、科研院所的教授、研究员。<br />
二、申报要求<br />
（一）2011年1月1日以后在南京首次创（领）办创新型企业的均可申报。<br />
（二）拟注册创新型企业的申报人，须与所选区（县）的南京紫金科技创业特别社区、高新区、开发区（工业园、科技园、创新街区）及各类科技企业孵化器签订入园协议。未确定区（县）和创业载体的，可由“321引进计划”专项办协助推介。<br />
（三）申报人所创（领）办企业的行业领域主要为电子信息、风电与光伏装备、智能电网与电力自动化、通信、节能环保、生物和医药、新材料、轨道交通、航空航天、软件和服务外包等南京市重点发展的新兴产业领域以及具有创新商业模式的高端现代服务业。<br />
（四）申报人到南京创业后，每年在南京实际工作时间须在半年以上。<br />
（五）初创式申报人须在所创（领）办企业担任法定代表人，且在入选公告发布后3个月内，申报人投入企业的实收资本（包括技术入股）不低于政府扶持资金。<br />
（六）嫁接式申报人应具备2个必要条件，一是与本土企业在南京合作创（领）办新企业，同时担任新企业副总经理（或相当于）及以上职务；二是须持有新创企业30%以上股权（或期权）。新注册企业的实收货币资本不低于政府扶持资金。<br />
（七）已入选南京相关人才计划的人员及其创业团队成员，或与申报人同属一个创业团队的其他成员，不再申报本计划。<br />
（八）同一申报人最多可申报本计划两次，且不可连续申报。<br />
（九）同一申报人每次仅限在一个区县（园区）申报，且每次只能申报一个项目。<br />
三、扶持政策及兑现<br />
按照《中共南京市委办公厅、南京市人民政府办公厅关于印发的通知》（宁委办发〔2011〕70号）执行。<br />
四、申报办法和工作程序<br />
（一）申报时间：2012年度“321引进计划”自公告发布之日起，全年受理申报，分两次评审，申报截止时间分别为2012年6月10日和2012年12月10日。<br />
（二）申报方式：符合条件的申报人可登录“南京321计划”网，通过“领军型科技创业人才引进计划申报系统”在线申报。<br />
（三）申报材料：<br />
1、申报人应按照在线申报系统的提示，逐项填写个人基本信息、知识产权信息、创业（拟创）企业信息等，并在系统指定位置上传《南京领军型科技创业人才引进计划创业计划书》，以及各类证书、证明、协议、报表等附件材料原件的数码照片，以备查验。<br />
2、在线填写和提交的附件材料包括：<br />
（1）引进人才的身份证明(身份证或护照)、学历(学位)证书、职称、资质证明（证书）、在原单位担任重要岗位职务的证明和其他有关工作经历、资历的证明材料；<br />
（2）专利等知识产权证书及权属证明。反映人才能力、业绩的其他相关证明材料；<br />
（3）创业计划书；<br />
（4）已创（领）办企业的营业执照、会（审）计事务所的验资证明、公司章程、相关财务报表、拟创（领）办企业须提交与载体签订的入园协议；<br />
（5）嫁接式人才还需提供与新企业签订的引进协议、股权（或期权）证明书；<br />
（6）其他需要提供的附件材料。<br />
（四）申报网站与咨询电话<br />
1、“南京321计划”网：www.321.gov.cn<br />
2、各区县（园区）的咨询电话，可在申报注册页中查询；<br />
3、“321引进计划”申报工作咨询电话：025-83151772、83151773。<br />
（五）工作程序：在线申报——区县（园区）专项办初审&#8211;—资格认定——技术评审——综合评审——审定公布。<br />
        南京领军型科技创业人才引进计划专项办公室<br />
                  二〇一二年三月七日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>吉林省第七届海外华侨华人专业人士恳谈及项目对接会</title>
		<link>/archives/1355.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Mar 2012 06:59:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[吉林]]></category>
		<category><![CDATA[对接会]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1355</guid>

					<description><![CDATA[原定于2012年5月28日至6月1日举办的吉林省第七届海外华侨华人专业人士恳谈及项目对接会”，推迟至2012年7月4日至7月9日举办。由于时间变化给您带来的不便，望请谅解。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
原定于2012年5月28日至6月1日举办的吉林省第七届海外华侨华人专业人士恳谈及项目对接会”，推迟至2012年7月4日至7月9日举办。由于时间变化给您带来的不便，望请谅解。<br />
新的邀请函、报名表、日程安如下：<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/03/新日程.doc">新日程.doc</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/03/新邀请函.doc">新邀请函.doc</a><br />
对于此次时间调整给您带来的不便，再次表示诚挚的歉意！
</div>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>苏州市人才工作海外合作组织管理办法</title>
		<link>/archives/1353.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Mar 2012 06:55:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1353</guid>

					<description><![CDATA[苏州市科协近日发来了《苏州市人才工作海外合作组织管理办法》，里面对于各类人才的引进资助政策说明的比较详尽，还请各位参考。如果有问题，可以直接联系苏州市科协。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>苏州市科协近日发来了《苏州市人才工作海外合作组织管理办法》，里面对于各类人才的引进资助政策说明的比较详尽，还请各位参考。如果有问题，可以直接联系苏州市科协。<br />
苏州市科协国际部的联系方式：<br />
电子邮箱 szkxgjb@163.com<br />
电话/传真 +86-512-65244148<br />
联系人 李敏<br />
苏人才〔2011〕2号<br />
第一条 为建立健全人才工作海外合作组织工作制度，积极探索人才工作社会化推进机制，不断拓展引智渠道，根据《关于在加快经济转型升级中充分发挥人才支撑和引领作用的若干意见》(苏发〔2009〕66号）精神，并结合苏州人才工作实际，制定本管理办法。<br />
第二条 苏州市人才工作海外合作组织成员单位，是指经苏州市人才工作领导小组办公室研究同意，并签订合作协议的海外人才服务机构、华侨华人社团和留学生组织。<br />
第三条 鼓励和支持海外主流人才服务机构、华侨华人社团和留学生组织与苏州加强合作，构建覆盖世界主要发达国家和地区的海外引智平台，积极动员和组织社会资源为苏州举荐海外高层次人才和智慧资源。<br />
第四条 受苏州市人才工作领导小组委托，苏州市人才工作海外合作组织成员单位可以协助开展下列引智活动：<br />
1．根据苏州经济和社会发展需要，推荐并协助引进海外的人才、项目、技术、资金和先进管理经验。<br />
2．协助开展各类智力合作与交流活动，在海外发布招才引智及其他宣传推介信息。<br />
3．广泛联络海外精英人士，整合海外资源参与苏州的经济和社会事业建设。<br />
4．协助苏州市做好有关对外交往活动的组织、协调和服务等。<br />
第五条 苏州市人才工作海外合作组织成员单位，可以享有下列待遇：<br />
1．授予苏州市人才工作海外合作组织成员单位证书。<br />
2。在姑苏人才计划服务网长年免费宣传各成员单位情况。3．根据各成员单位开展活动情况，邀请参加苏州国际英创<br />
业周、苏州市人才工作海外合作组织年会等活动，应邀嘉宾按照会议规程享受差旅补贴。<br />
4．享受苏州市人才工作领导小组办公室提供的每年2万元的工作经费资助。<br />
第六条 苏州市人才工作海外合作组织成员单位，根据活动开展情况及工作成效，享有以下奖励：<br />
1．成功推荐高层次人才在苏州创新创业的，按每个落户项目1万元的标准予以奖励；创业企业注册资金在200万元以上并实际到账的，再奖励1万元。<br />
2．推荐人才3年内入选苏州市姑苏领军人才计划或江苏省双创人才引进计划、国家青年“千人计划”、外专“千人计划”等，按每位人才3万元的标准予以奖励；推荐人才3年内入选国家“千人计划”的，按每位人才1 0万元的标准予以奖励。<br />
3．推荐并组织海外高层次人才携带创新创业项目参加苏州国际精英创业周活动，同一单位推荐实际参会人数30人以上的，奖励5万元；同一单位推荐实际参会人数20人以上的，奖励3万元。<br />
第七条 苏州市人才工作海外合作组织，由苏州市人力资源和社会保障局负责联络、组织、管理，工作业务接受苏州市人才工作领导小组办公室指导。<br />
第八条 本办法由苏州市人力资源和社会保障局负责解释，自2012年1月1日起施行。原《办州市人才工作海外合作组织管理暂行办法》(苏人才〔2010〕4号）自行废止。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012年天津海外人才需求全球发布会公告</title>
		<link>/archives/1345.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Mar 2012 08:53:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[2012]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[天津]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1345</guid>

					<description><![CDATA[为了切实支持我市重点用人单位的海外人才引进工作，天津市外国专家局、天津市留学服务中心联合面向全球发布首批天津市引进海外人才需求信息]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>天津市是中央四大直辖市之一，地处渤海之滨，比邻北京，是一座有着600多年历史的工商贸易和港口城市。总面积1.19万平方公里，常住人口近1300万人。近年来，天津依托滨海新区开发开放的国家战略，各项事业快速健康发展，综合实力迅速提升。2011年,全市生产总值达到1.1万亿元，人均GDP1.2万美元；地方财政收入1455亿元，实际利用外资130亿美元,累计在津投资的世界500强企业超过150家。主要经济社会发展指标位居全国前列，实现了“十二五”发展的良好开局。<br />
近年来，市委、市政府高度重视海外人才引进工作，政策不断完善，机制持续创新，服务更加高效，海外人才的聚集效应日益凸显。2011年，全市共引进留学人员1800余人，国家和市级“千人计划”人选总数达211人。在津留学回国人员共承担包括国家“863”、“973”等重大专项和市级重大科技创新项目在内的各类创新创业专项900余项，获各类专项资金支持2亿多元，形成创新创业成果1800余项。<br />
2012年，是天津向更高目标迈进非常关键的一年。天津将在“稳中求进、稳中求好、稳中求快”工作思路的引领下，全力做好推进滨海新区开发开放、加快调整优化经济结构，发展壮大区县经济、提升城乡规划建设管理水平等大文章，加快总投资为2.2万亿的1400多项重大项目，大力推进未来科技城等重大创新平台建设，加快发展1万家科技型中小企业。<br />
天津加快发展的良好态势，对于引进和聚集更多优秀的海外人才提出新的更高的要求。新年伊始，全市就有40多家重点高校、科研院所、重点企业提出了首批760个引进高层次留学人员的需求。岗位需求涉及重点学科、也涉及重大项目；涉及重点实验室，也涉及企业技术中心；涉及顶尖领军人才，也涉及高端紧缺人才。岗位的覆盖面广，专业要求高，发展空间大，政策待遇好。<br />
为了切实支持我市重点用人单位的海外人才引进工作，天津市外国专家局、天津市留学服务中心联合面向全球发布首批天津市引进海外人才需求信息（需求信息详情请关注网站：2012.bhijob.com）。热忱希望广大海外学子和留学回国人才关注天津的海外人才需求发布活动，同时真诚地欢迎留学人员朋友们到天津来创新创业、施展才华。 </p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第五届中国留学人员南京国际交流与合作大会</title>
		<link>/archives/1341.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Mar 2012 13:50:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[工作]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[留学]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1341</guid>

					<description><![CDATA[本届大会主题为“人才引领创业，创新驱动发展”，旨在为海外专家和海内外留学人员提供交流和分享的机会，对接和合作的平台。在这里，您将充分感受到南京广揽全球英才的真诚愿望和热情，在这里您将找到施展才华的广阔空间和舞台，在这里您将展开实践创业梦想的腾飞羽翼和恢宏蓝图...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p align="left">“第五届中国留学人员南京国际交流与合作大会”（又称“OCP”）拟于2012年4月26日（周四）、27日（周五）、28日（周六）在古都南京举行。本次大会由国家人力资源和社会保障部、国家教育部、国家科技部、国家外国专家局、江苏省人民政府、南京市人民政府共同主办，南京市政府承办，广州市、北京中关村以及来自泛长三角地区的13个城市联袂参加。参会单位包括各类创业载体、企事业单位、高校科研院所、投融资机构、留学人员创业园、科技园、各大媒体等，大会规模空前。</p>
<p align="left">本届OCP的主题为“人才引领创业，创新驱动发展”，旨在为海外专家和海内外留学人员提供交流和分享的机会，对接和合作的平台。在这里，您将充分感受到南京广揽全球英才的真诚愿望和热情，在这里您将找到施展才华的广阔空间和舞台，在这里您将展开实践创业梦想的腾飞羽翼和恢宏蓝图。</p>
<p align="left">本届OCP会期三天，届时将在南京国际博览中心举办开幕式、创业大赛、创业创新项目洽谈对接、创业载体及政策推介、专业峰会、创业投融资对接，以及海内外高层次人才招聘活动等。</p>
<p align="left">在OCP，您将了解到南京推进科技创业，打造中国人才和科技创业创新名城的最新信息和动态；了解南京目前在全国最系统、最领先、最大力度的海内外高层次人才引进政策——“南京321计划”的具体内容和举措；了解南京加快城市转型和创新型经济建设，对海外专业技术人才及项目的需求。</p>
<p align="left">在OCP,“南京321”创业大赛将为您有效对接“南京321计划”，提供展示成果、完善项目、寻获支持、促成落地的平台。</p>
<p align="left">在OCP，区县（园区）引才环境推介会、创业创新项目洽谈对接将为您提供与南京包括科技创业特别社区在内的各类创业载体和企事业单位进行现场交流的良机，特别是以下专业领域的人才和项目易受关注：电子信息、风电与光伏装备、智能电网与电力自动化、通信、节能环保、生物和医药、新材料、轨道交通、航空航天、软件和服务外包等。</p>
<p align="left">在OCP,VC/PE高峰论坛将为您提供当前国内外投融资行业的最新动态和发展，您更可以参加由数十家顶级风投公司参加的洽谈对接活动，面议投融资事宜。</p>
<p align="left">在OCP，系列专业峰会活动，包括移动互联、微电子、通信、生物医药等，将便利您与南京相关产业主管部门、行业协会和本地知名企业开展学技术交流和合作。</p>
<p align="left">在OCP，我们还将为您提供泛长三角地区重点企业博士后工作站、国内部分211高校特聘教授和博士后流动站的招收招聘信息。</p>
<p align="left">如果您身怀的技术可以引领产业发展，如果您有意来宁开创自己的一番事业，南京欢迎您！   </p>
<p align="left">大会实行网上报名，大会网址：南京国际人才智力网<a href="http://www.naiep.org/" target="_blank" rel="noopener">www.naiep.org</a>，请有意参会的人员于2012年4月5日前登录网站查询会议信息、报名参会。大会组委会将对报名的项目进行筛选，并于4月10日前向通过者发出参会确认函。对最后确认并参会的人员将提供一定的旅费补贴和大会期间的免费食宿。</p>
<p align="left">大会咨询电话：0086-25-83151723,83151773，83151700,83151845,电子邮箱：<a href="mailto:lxc@naiep.org" target="_blank" rel="noopener">lxc@naiep.org</a>。</p>
<p align="left">文档下载: <a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/03/第五届OCP邀请函.doc">第五届OCP邀请函.doc</a></p>
<p align="left">
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012年中国海外专家学人吉林长春创业洽谈会 专题洽谈会会议信息</title>
		<link>/archives/1269.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2012 12:48:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[吉林]]></category>
		<category><![CDATA[长春]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1269</guid>

					<description><![CDATA[吉林长春拟举办“2012中国海外学人吉林长春战略性新兴产业及生物医药”专题学术交流及创业洽谈会, 邀请多领域专家餐会.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为落实吉林省关于积极引进海外高层次创新型科技人才的工作部署，大力发展战略性新兴产业, 加快科技成果转化，培育新的经济增长点的战略目标，并以国家“千人计划”实施为契机，发掘海外科技资源和人才资源，吸引更多的一流科技创新和管理人才来我省创业发展，为我省产业结构优化升级和发展战略性新兴产业，提供强有力的智力支撑和技术保障。我们拟举办“2012中国海外学人吉林长春战略性新兴产业及生物医药”专题学术交流及创业洽谈会。<br />
一、目标和规模<br />
按照吉林长春发展“战略性新兴产业”（包括医药、粮食及农副产品加工、汽车及零部件、光电子、新材料、新能源、节能环保、生物医药、信息、现代装备制造）的实际需要，邀请以下领域专家：<br />
1、水电、风电、太阳能、地热能和生物质能等清洁能源领域；<br />
2、镁合金材料、钛合金材料、新型合金钢、新型高强高效焊接材料、人工晶体、聚烯烃及改性材料、高档石墨制品、大直径单晶及新型半导体材料、新型陶瓷材料、有机高分子材料、复合材料、特种铜合金材料、新型建筑材料等领域；<br />
3、节能、节水、绿色低碳环保、污水污泥处理、综合利用技术改造项目和节能产业化项目等领域；<br />
4、生物医药（重点是基因工程药、现代中药、保健品、抗生素、动物疫苗、小分子、大分子、多肽类、化学药、新药开发）、生物农业、生物化工、生物能源、生物环保、生物材料、食品安全、动物营养以及生物育种等领域；<br />
5、通信服务、区域性医疗信息系统、信息服务和数据处理服务等领域；<br />
6、电站装备、石油石化装备、大型铸锻件生产、民用航空、重型机床的信息化改造、电子信息、装备制造、石油化工等主导产业领域。<br />
为振兴老工业基，推进我省高新技术产业发展，提高我省科技创新能力，发展我省的信息技术、现代化农业、现代化林业及先进医药制造技术提供技术、人才与咨询服务。<br />
二、时间和地点<br />
我们原计划3月中旬举办，经与省市侨务部门沟通和协调，为了提高效率和便利，我们把活动的时间调整为2012年5月下旬和7月中旬举办，与吉林省侨办（5月28号－6月1号）和长春市侨办（7月中旬，待定）一并举行，会议及洽谈考察地点拟定于长春、及我省相关市地。如有特殊情况可另外安排时间个别见面洽谈(如5月或7月份) 。请各位同时与省侨办，市侨办和我处报名，以提高对接成功率。<br />
1、考察交流<br />
组织部分海外学人赴相关需求单位进行现场考察、交流对接等活动。<br />
三、报名条件<br />
凡获得国外博士, 硕士学位，有意来我省创业、投资，或技术交流与合作，或来我省短期、长期工作，或有其他意向的海外专家学人均可报名。 希望有意向者提交个人简历及一个或多个项目简介, 我们经评估后将提供国际旅费补助及在长春活动期间的食宿安排. 报名日期2012年3月15日截止。<br />
四、优惠待遇<br />
活动期间大会为被邀请的海外高层次人才提供免费食宿；其中，对带技术、带项目、带资金参会的海外留学人才，通过对接、筛选，有意留下工作或有合作承接单位的，经组委会确认，给予一定标准的国际差旅补助。（2000-8000元人民币/人）；<br />
1、携带项目并被正式邀请参会的海外专家学人，由组委会免费安排会议期间的食宿；<br />
2、被正式邀请参会的海外专家学人凭入境证件（2012年入境签证、机票）给予补助；<br />
3、被正式邀请参会的海外学人须提供二寸免冠照片和护照首页扫描件的电子版；<br />
4、凡在海外学人创业洽谈会期间签订的正式合同项目，且符合省重点发展领域的，鼓励申报各类科技立项，并按有关规定优先给予支持。<br />
组委会办公室<br />
联系单位: 吉林省霍普金斯国际药物研究院; 美国华人全国委员会, 中国旅美科技协会生物医药分会。<br />
联系地址: 吉林省长春市贵阳街287号建设大厦20层<br />
邮编: 130051<br />
联系电话：0086-431-88018500;<br />
传真: 0086-431-88018400;<br />
手机: 0086-18600143450;<br />
电子信箱：xye1630@163.com<br />
联 系 人：叶学敏<br />
文档下载<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/02/吉林省人民政府侨务办公室.doc">吉林省人民政府侨务办公室.doc</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/02/报名表长春1.doc">报名表[长春1].doc</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2011冬季海外学人创新创业项目推介会（上海）  暨江南考察行”活动  报名启动</title>
		<link>/archives/983.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Oct 2011 21:31:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=983</guid>

					<description><![CDATA[为了帮助海外中国学人找到回国创业发展的良机，并配合中央“千人计划”的进一步实施、促进国内各地的海外招才引智事业，中华海外人才网、北美洲中国学人国际交流中心将于2011年12月举办“2011冬季创新创业项目推介会暨海外学人江南考察行”，现已启动报名]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>参与者享受最高500美元的国际旅费补助及活动期间国内免费食宿交通<br />
为了帮助海外中国学人找到回国创业发展的良机，并配合中央“千人计划”的进一步实施、促进国内各地的海外招才引智事业，中华海外人才网、北美洲中国学人国际交流中心在“2011夏季海外学人创新创业项目推介会（上海）暨江南考察行”活动获得海外学人与中国各省市政府高度评价、取得丰硕成果的基础上，将于2011年12月举办“2011冬季创新创业项目推介会暨海外学人江南考察行”，现已启动报名。活动组委会将联合参与活动的各地政府，对报名项目进行审核筛选，入选者将获得相应的国际旅费补助，同时活动期间的国内食宿交通将由组委会免费提供。<br />
活动日程：<br />
12月15-16日：2011冬季创新创业项目推介会（上海）<br />
       活动出席者为来自全国各地的政府与开发区、创业园区招商局官员，风险投资公司经理，民间资本拥有人，以及亟需产业转型与升级的民营企业家。每位海外学人均有现场PPT展示、现场演讲推介以及与国内民营企业家和投资人进行“资智”对接的机会。<br />
12月17 &#8211; 22日：海外学人江南考察行<br />
       考察江浙3至5个城市，与数百家民营企业进行深入交流和“资智”对接。备选考察地为：昆山、嘉定、江阴、太仓、张家港、慈溪、绍兴、嘉兴、金华、镇江、常州、湖州、扬州、徐州、杭州等。<br />
海外学人报名条件：<br />
1）在新能源、新材料、医药及生物技术、化工、先进制造业、IT软件、电子信息、现代服务业等各类领域中拥有知识产权和智力成果并有意回国创业的海外学人；<br />
2）欢迎那些拥有各上述领域创业项目，但不能长期回国的海外学人报名（大会组委会将代其在中国申办公司、申请政府扶持资金、寻找办公场地、配备工作人员等）。<br />
报名材料：<br />
1、项目简介1份（需包含项目内容、项目现状、技术领先程度、创业团队简介、寻求合作方式等基本信息，涉及技术及商业机密的内容可隐去）<br />
2、个人简历1份<br />
费用与补贴标准<br />
1、海外学人报名参加活动无报名费。<br />
2、所有参与活动的人员在活动期间（自报到起至活动结束）的交通、食宿等均免费。住宿的最低标准为双人标准间。<br />
3、大会组委会及各考察地政府将对报名人员及其所持项目进行审核。凡通过大会组委会及地方政府审核的人员及项目，将受邀全程参加上海项目推介会及江南考察行活动，并按以下标准获得国际旅费补贴：欧美地区500美元/人，亚洲及澳洲地区300美元/人，国内1000元人民币/人。<br />
通过大会组委会审核、但未通过地方政府审核的人员及项目，将受邀参加上海项目推介会，并按以下标准获得国际旅费补贴：欧美地区250美元/人，亚洲及澳洲地区150美元/人，国内500元人民币/人。<br />
报名办法：<br />
请发送报名材料至：yamin_lu@chinaoverseashr.com（陆小姐）或 naec@chinaoverseashr.com<br />
活动名额：    1）2011冬季创新创业项目推介会（上海）——100人；<br />
                        2）海外学人江南考察行——40人。<br />
注：每个项目仅限项目团队成员中的一人作为代表参加本次活动。<br />
报名截止期：2011年10月20日。<br />
注：本次活动将对报名者采取先报名先审核的方式，若在10月15日之前，通过审核的人数已达到名额限制，组委会即将停止接收报名。有意参加本次活动的留学人员请从速。<br />
附：在2011年7月举办的“2011夏季创新创业项目推介会（上海）暨江南考察行”活动中，多位海外学人与国内政府及民间投资人实现了成功对接，并入选地方政府人才计划，如吴纳新博士、何宗彦博士、沙薇博士等人。有关7月份夏季活动的情况及成果，请查阅附件“2011夏季创新创业项目推介会成果总结”。同时，有意了解详情者可来信询问，组委会将代为介绍给上述成功的海外学人，以分享他们的经验！<br />
中华海外人才网<br />
北美洲中国学人国际交流中心<br />
2011年10月<br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/10/报名表.doc'>报名表</a><br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/10/2011夏季创新创业项目推介会成果总结.pdf'>2011夏季创新创业项目推介会成果总结</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2011海外博士天津行邀请函</title>
		<link>/archives/881.html</link>
					<comments>/archives/881.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Sep 2011 09:52:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[博士]]></category>
		<category><![CDATA[回国]]></category>
		<category><![CDATA[天津]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=881</guid>

					<description><![CDATA[天津市人力资源和社会保障局、天津市人民政府侨务办公室、天津市外国专家局于2011年11月联合举办“2011海外博士天津行”活动。力争通过本次活动促成一批科技领先项目、本市急需人才落户天津。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为进一步促进天津经济发展，加快构筑高水平现代产业体系，推动天津科技创新，促进海外华侨华人专业人士来津创业、开展技术合作与交流，天津市人力资源和社会保障局、天津市人民政府侨务办公室、天津市外国专家局于2011年11月联合举办“2011海外博士天津行”活动。力争通过本次活动促成一批科技领先项目、本市急需人才落户天津。</p>
<p>本次活动主题是：“汇集海外高端人才，助力天津科技腾飞”，活动时间是2011年11月 8日至10日，活动规模为50人。本次活动旨在充分发挥海外华侨华人智力、人才优势，吸引海外华侨华人领军人才、专业人士来津创业、开展技术合作与交流，促成科技领先项目和高层次人才落户天津。活动主要内容有领导会见、欢迎宴会、对接洽谈会、座谈会、考察载体等，我们诚挚的邀请您及贵会组团报名参加。海外客人参加活动旅费自理，您在津期间的食宿及交通费用由大会组委会负担。<br />
请于2011年10月15日前报名，报名时请提交报名表。经组委会确认后，将向参会代表寄发正式参会通知。<br />
专此邀请，并祝事业顺利，吉祥安康。</p>
<p>2011海外博士天津行活动组委会 于 二〇一一年九月十四日</p>
<p>联系人：天津市侨办 廉峰 矫磊<br />
电话：0086-22-23030698 13032209616 13821321831<br />
传真：0086-22-23031681 23030698<br />
邮箱：lian_fe@yahoo.com jiaoleiform@hotmail.com</p>
<h3>活动日程</h3>
<p>11月7日<br />
全 天 出席活动代表报到。<br />
20：00 海外引智代表座谈会。<br />
11月8日<br />
10：00 “2011海外博士天津行”活动开幕式及政策宣讲。<br />
12：00 欢迎宴会。<br />
14：00 举行座谈会。与有关大学、科研机构、企业、园区进行交流对接，对天津引进人才智力和科技工作提出对策建议。<br />
11月9日<br />
09：00 科技项目及人才项目对接会。<br />
13：30 赴科技及人才项目载体考察并听取介绍。<br />
20：00 欣赏天津传统曲艺文化。<br />
11月10日（星期五）<br />
全 天 赴天津滨海新区考察。<br />
18：00 闭幕酒会。<br />
11月11日（星期六）<br />
上午 代表离津。</p>
<h3>文档下载</h3>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/2011%E6%B5%B7%E5%A4%96%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E8%A1%8C%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E6%8A%A5%E5%90%8D%E8%A1%A8.doc">2011海外博士天津行活动报名表</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/2011%E6%B5%B7%E5%A4%96%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E8%A1%8C%E9%82%80%E8%AF%B7%E5%87%BD%EF%BC%88%E7%A4%BE%E5%9B%A2%EF%BC%89.doc">2011海外博士天津行邀请函（社团）</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/2011%E6%B5%B7%E5%A4%96%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E8%A1%8C%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E6%8A%A5%E5%90%8D%E8%A1%A8.doc">2011海外博士天津行活动报名表</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/archives/881.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2011年南通江海英才引进计划通知</title>
		<link>/archives/814.html</link>
					<comments>/archives/814.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2011 12:21:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[南通]]></category>
		<category><![CDATA[回国]]></category>
		<category><![CDATA[江海英才]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=814</guid>

					<description><![CDATA[为深入推进人才强市战略，加快创新型城市建设，南通市区组织申报2011年第二批江海英才引进计划. 优先引进能对我市产业结构优化、技术水平提升和高新技术产业、优势特色新兴产业发展有重大影响和带动作用，特别是海洋工程、新能源、新材料、智能装备...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为深入推进人才强市战略，加快创新型城市建设，南通市区组织申报2011年第二批江海英才引进计划</p>
<p>一、引进重点</p>
<p>优先引进能对我市产业结构优化、技术水平提升和高新技术产业、优势特色新兴产业发展有重大影响和带动作用，特别是海洋工程、新能源、新材料、智能装备、节能环保、软件和服务外包、精细化工、电子信息、生物医药、现代服务业、文化产业及其他新兴产业领域急需的高层次创业创新人才（团队）。</p>
<p>二、申报条件</p>
<p>（一）创业领军人才（A类）</p>
<p>符合支持重点，以带技术、带项目、带资金的形式来通投资创办科技型生产企业和现代服务企业，所创（领）办企业主导产品和服务具有自主知识产权，其工艺技术水平达到国内领先或国际先进，能够填补国内空白或引领相关产业发展，具有较大市场潜力和预期经济效益，同时具备下列条件的创业领军人才（团队）。</p>
<p>1. 具有硕士研究生以上学历学位，年龄一般不超过55周岁。</p>
<p>2. 2010年7月1日以后在南通市区注册创办生产企业，或在2011年11月30日前完成工商注册登记等相关手续。</p>
<p>3. 为所创（领）办企业的主要负责人，本人实际投入企业的资金不少于100万元人民币（不含技术入股）。</p>
<p>4. 主要精力为所创（领）办企业服务，每年在企业工作时间不少于4个月。</p>
<p>（二）工程技术关键人才（B类）</p>
<p>符合支持重点的各类高科技企业，引进掌握高新技术产品核心技术或拥有技术发明并具有自主知识产权，其技术水平达到国内领先或国际先进，技术发明成果被企业应用，市场潜力较大，能产生重大经济效益，同时具备下列条件的高层次研发人才（团队）。</p>
<p>1. 具有博士研究生以上学历学位，年龄一般不超过55周岁。</p>
<p>2. 2010年7月1日以后到我市工作，或目前尚未到我市工作、但能与相关企业在2011年11月30日之前完成相关引进手续并来我市工作。</p>
<p>3. 引进后，能连续为所在企业服务3年以上，且每年在企业工作时间不少于4个月。</p>
<p>（三）高级经营管理人才（C类）</p>
<p>引进前担任大型企业集团或金融机构高级管理人员3年以上，具有现代管理理念和较高管理水平，已取得较突出业绩，引进到年上缴税收2000万元以上企业担任高管，企业给予50万元以上年薪，引进后为企业年新增地方税收500万元以上，且同时符合下列条件的高层次管理人才（团队）。</p>
<p>1. 具有本科以上学历，年龄一般不超过55周岁。</p>
<p>2. 2010年7月1日以后到我市工作，或目前尚未到我市工作、但能与相关企业在2011年11月30日之前完成相关引进手续并来我市工作。</p>
<p>3. 引进后能全职为引进企业服务。</p>
<p>以上三类人才特别优秀的，申报条件可适当放宽。</p>
<p>三、申报及遴选办法</p>
<p>1.材料申报。各区人力资源和社会保障局根据本通知精神，受理本辖区符合条件的单位和个人的申报。各区受理的申报材料，经区委人才办审核并签署拟资助意见及排序后，统一报送市人力资源和社会保障局。苏通科技产业园、南通科技园申报材料比照区办理。相关文件和表格可登陆南通人才网（www.ntrc.gov.cn ）和江海英才网（http://51.221.239.228/）下载。</p>
<p>2.资格审核。市人力资源和社会保障局负责组织申报材料资格初审，市委人才办研究确定进入技术评审对象。</p>
<p>3.技术评审。市委人才办组织专家进行技术评审，并按照择优资助的原则，确定入围人选。</p>
<p>4.综合评审和实地考察。市委人才办在专家评审的基础上，组织市相关人才工作部门对入围人选进行综合评审和实地考察，择优确定拟资助人选。</p>
<p>5.社会公示。拟资助人选经市委人才工作领导小组审定后向社会公示。根据公示结果，按程序确定资助人选。</p>
<p>四、支持政策</p>
<p>按《南通市江海英才引进计划实施办法》（通办发〔2010〕9号）执行。同时，优先推荐申报国家“千人计划”、“江苏省高层次创新创业人才引进计划”等高层次人才计划。</p>
<p>五、申报材料</p>
<p>1、《南通市江海英才引进计划申报书》，其中自主创业人才填报A类申报书，企业引进工程技术关键人才（团队）和高级经营管理人才（团队）填报B、C类申报书。</p>
<p>2、引进或意向引进人才的身份证明(身份证或护照)、学历(学位)证书、职称、资质证明（证书）、在原单位担任重要岗位职务的证明和其他有关工作经历、资历的证明材料。外文证明材料需同时提供中文翻译件。</p>
<p>3、专利等知识产权证书及所属权证明。反映人才能力、业绩的其他相关证明材料。</p>
<p>4、创新创业计划书。</p>
<p>5、已创（领）办企业人才需提供企业的营业执照、会（审）计事务所的验资证明、公司章程、2010年度财务报表；已到我市工作的企业引进人才需提供与引进企业签订的劳动合同或引进协议、知识产权权属证明及使用协议书、薪酬或股权证明等。申报材料中的各类证书、证明、合同、报表等材料在网上申报时须提供原件的扫描文件或数码照片。</p>
<p>6、将申报书打印后与其它所有材料的复印件合订成册，一式二份交市人力资源和社会保障局。</p>
<p>7、单位签章（或法定代表人签字）的《“江海英才”引才项目经济指标基本情况表（分A、B类）》一式两份。</p>
<p>8、市人力资源和社会保障局受理申报材料截止时间为2011年10月30日。</p>
<p>六、咨询联系</p>
<p>南通市委组织部人才工作处 咨询电话：85098533<br />
南通市人社局人才开发处 咨询电话：83558062</p>
<p>附件</p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/%E5%8D%97%E9%80%9A%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%8C%BA%E9%AB%98%E5%B1%82%E6%AC%A1%E4%BA%BA%E6%89%8D%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%90%AF%E5%8A%A8%E8%B5%84%E9%87%91%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%8A%9E%E6%B3%95.doc">南通开发区高层次人才创业启动资金管理办法</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BB%84%E7%BB%87%E7%94%B3%E6%8A%A52011%E5%B9%B4%E6%B1%9F%E6%B5%B7%E8%8B%B1%E6%89%8D%E5%BC%95%E8%BF%9B%E8%AE%A1%E5%88%92%E7%9A%84%E9%80%9A%E7%9F%A5.doc">关于组织申报2011年江海英才引进计划的通知</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/%E9%99%84%E4%BB%B6%E4%B8%80%EF%BC%9A%E7%94%B3%E6%8A%A5%E4%B9%A6.doc">附件一：申报书</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/%E9%99%84%E4%BB%B6%E4%BA%8C%EF%BC%9A%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B9%A6%E6%A0%BC%E5%BC%8F%E8%A6%81%E6%B1%821.doc">附件二：创新创业计划书格式要求1</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/%E9%99%84%E4%BB%B6%E4%B8%89%EF%BC%9A%E6%B1%87%E6%80%BB%E8%A1%A8.xls">附件三：汇总表</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/09/%E9%99%84%E4%BB%B6%E5%9B%9B%EF%BC%9A%E6%B1%9F%E6%B5%B7%E8%8B%B1%E6%89%8D%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%8C%87%E6%A0%87%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%83%85%E5%86%B5%E8%A1%A8.xls">附件四：江海英才项目经济指标基本情况表</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/archives/814.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
