<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>创业 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/chuang-ye/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 30 May 2013 11:59:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>中国海外学人黑龙江创新创业专题洽谈会</title>
		<link>/archives/2339.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 May 2013 11:59:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[黑龙江]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2339</guid>

					<description><![CDATA[中国海外学人黑龙江创业洽谈会（简称“海洽会”）是黑龙江省为吸引海外高层次人才及项目，开展人才和技术交流的专业洽 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>中国海外学人黑龙江创业洽谈会（简称“海洽会”）是黑龙江省为吸引海外高层次人才及项目，开展人才和技术交流的专业洽谈会。2013年计划围绕黑龙江省委建设“八大经济区”、实施“十大工程”的战略部署，结合国家“千人计划”、“外专千人计划”、“青年千人计划”，面向我省“十大重点产业”，根据重点发展领域对人才和技术的实际需求，拟于7月举办“海外学人黑龙江创新创业专题洽谈会”，会议有关安排如下：<br />
一、规模和形式<br />
    围绕我省战略性新兴产业及十大重点产业，拟邀请有关领域海外学人50人左右来我省对接洽谈，分专题在省内相关园区、市地举行专场对接，推动海外学人的科技成果在我省转化落地。主要涉及 “生物技术与新医药（医疗器械）”、“新材料和装备制造”、“信息技术和服务外包”等领域。<br />
二、时间和地点<br />
    拟定于7月7日-10日(7日报到),会议地点拟定于哈尔滨及相关地市。（具体时间、地点及日程安排另行通知）<br />
三、报名条件<br />
    1、凡国外博士学位，并取得一定科研成果的公派、自费出国的留学人员；<br />
    2、具备硕士研究生以上学历，并在国外大公司、高等院校、科研机构工作满三年以上，并携带项目参会的留学人员；<br />
    3、具备上述条件的已回国，但有意来我省创业、投资，或技术交流与合作，或来我省短期、长期工作的留学人员均可报名。<br />
四、优惠待遇<br />
    1、携带项目并被组委会正式邀请参会的海外学人，由海洽会组委会免费安排会议期间的食宿；<br />
    2、被正式邀请参会的海外学人凭入境证件（2013年入境签证、机票）给予部分国际旅费补助（2,500元人民币/人）；<br />
    3、凡在海外学人创业洽谈会期间签订的正式合同项目，且符合黑龙江省重点发展领域的，鼓励申报各类科技立项，龙江学者计划，并按有关规定优先给予支持。<br />
五、证件办理<br />
    被正式邀请参会的海外学人须提供二寸免冠照片和护照首页扫描件及学历证书的电子版，用于办理代表证，便于在会议期间参加各项活动。<br />
六、报名反馈联系方式<br />
    会议报名反馈主要采取电子邮件方式。申请参会的海外学人需用中文填写《中国海外学人黑龙江创业洽谈会报名表》（附后）, 经审核通过后“海洽会”组委会将发予正式邀请函。会议具体时间和相关通知请随时关注“海洽会”网站。如有不明之处请与“海洽会”组委会办公室联系。<br />
“海洽会”组委会办公室<br />
“海洽会”网址：www.hljocs.gov.cn<br />
联系电话：0086-451- 51920575<br />
电子信箱：xylhlj@126.com<br />
sbbeijing2008@163.com<br />
联 系 人：徐艳玲   孙擘<br />
附:中国海外学人黑龙江创业洽谈会报名表<br />
中国海外学人黑龙江创业洽谈会组委会办公室<br />
二○一三年五月二十七日<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21183&#038;authkey=AJEVM8qg33BSogk&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;288&#8243;]<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21182&#038;authkey=APt9sfA6_BIgS2A&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;288&#8243;]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>“2012年海外留学人员福建(福州)创业项目竞赛”通告</title>
		<link>/archives/1779.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Aug 2012 12:05:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[福州]]></category>
		<category><![CDATA[福建]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1779</guid>

					<description><![CDATA[2012年10月28日-11月3日在“2012年中国·福建海外人才创业周”期间举办“2012年福建（福州）海外留学人员创业项目竞赛”]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>福建省公务员局(福建省人力资源开发办公室)将会同福州市人民政府、中国海峡人才市场于2012年10月28日-11月3日在“2012年中国·福建海外人才创业周”期间举办“2012年福建（福州）海外留学人员创业项目竞赛”(<a href="http://www.fjrs.gov.cn/xxgk/cszy/slxrycyyglzx/hdjl/201207/t20120727_492186.htm">活动详情链接地址</a>）。<br />
2011年12月，我们首次举办“2011年海外留学人员福建创业项目竞赛”活动，在108位海外人才提交创业项目计划书的基础上，通过专家初审，向企事业单位推介，邀请了40个项目的42位留学人才来闽参加创业项目答辩，并分别在厦门和福州两地举办专场人才与项目对接洽谈会，共组织300多家企事业单位参与洽谈对接，达成人才智力引进和项目合作意向92项，协议3项。经由专家评审产生一等奖2项，二等奖6项，三等奖12项。活动结束后，我们积极跟踪服务获奖项目，加大扶持力度，助推项目落地，已有7个获奖项目与福建对接，其中：一等奖2项，二等奖4项已对接成功；有4名海外人才在闽创办企业( 2个项目已入选中国留学人员回国创业启动支持计划并获资金资助)，3名海外人才入选厦门第三批引进高层次人才“双百计划”。<br />
今年我们继续发布我省企事业单位的人才、技术需求信息，征集海外留学人员创业项目计划书参赛；面向省内企事业单位推介参赛创业项目，通过网上沟通达成对接意向；根据对接意向，组织专家评审委员会，对创业项目计划书进行初审，确定参加创业项目答辩的名单；邀请入围的海外留学人员来闽参加创业项目答辩会，由专家评审委员会通过答辩对参赛项目进行评审，评定竞赛获奖名单；举行对接推介洽谈会暨颁奖仪式。<br />
在本次创业项目竞赛活动获奖并落地福建创业的留学人员优先入选“留学人员来闽创业启动支持计划”，重点项目、优秀项目分别一次性给予50万元、20万元的资金支持，并推荐参加“福建省引进高层次创业创新人才”的评选。获奖项目落地福州市的，“福州市留学人员创业启动资金”给予优先支持，留学人员创业园为其提供免费生产经营场所，并推荐参加 “福州市引进高层次优秀人才”的评选。<br />
诚邀英才，创业福建，我们热忱欢迎海外人才报名参加“2012年福建（福州）海外留学人员创业项目竞赛”活动，报名截止时间：9月10日。<br />
联系单位：福建省留学人员创业园管理中心<br />
联系人：陈燕 报名邮箱: chenyan@fjrs.gov.cn<br />
联系电话：0086-591-87307327 、18605918085<br />
传真：0086-591-88025905</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012中国科技创业计划大赛</title>
		<link>/archives/1521.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2012 09:06:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[2012]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[大赛]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1521</guid>

					<description><![CDATA[一年一度的中国科技创业计划大赛拉开帷幕。2012年大赛，奖金总额790万元，一等奖1项，每项奖金20万元；二等奖10项，每项奖金5万元；三等奖20项，每项奖金1万元；优胜奖50项。获奖项目还将与国家创新基金、风险投资机构对接。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为深入实施党中央、国务院关于“自主创新”发展战略，营造良好的技术创新和科技创业环境，进一步促进人才、技术和资本的有机结合，一年一度的中国科技创业计划大赛拉开帷幕。<br />
十年前，中国科技创业计划大赛诞生于宁波，十年后，大赛由“创业在宁波”跃升为“创业在中国”。10年来，大赛共吸引11000余个团队报名参赛，623个参赛项目获奖，700余个参赛项目成功创业，获得风投融资超过5亿元。<br />
一、奖项设置<br />
2012年大赛，奖金总额790万元，一等奖1项，每项奖金20万元；二等奖10项，每项奖金5万元；三等奖20项，每项奖金1万元；优胜奖50项。获奖项目还将与国家创新基金、风险投资机构对接。<br />
宁波市政府专门为落户宁波的海外人才项目设立创业特别奖，其中：海创精英奖2项，每项奖金100万元；海创新锐奖10项，每项奖金50万元；海创新秀奖若干。海创精英奖获奖项目如在宁波落户创业的，直接列入宁波海外高层次人才引进“3315计划”，给予100万元的资助。海创新锐奖获奖项目如在宁波落户创业的，优先推荐申报“3315计划”。<br />
宁波市“3315计划”是宁波市委全面落实国家、省、市中长期人才发展规划，实施海外高层次人才和高端创业创新团队引进培育的专项战略性行动计划（具体内容详见www.findjob-china.com）。<br />
二、参赛对象<br />
海内外科技型企业、科技创业人员（专利技术、科技成果持有者）、高校科研创业团队以及进入创业实施阶段的科技项目，均可报名参赛。<br />
三、大赛程序<br />
本届大赛分五个阶段进行：<br />
（一）宣传发动阶段（3月15日至5月15日）<br />
（二）培训编写阶段（3月15日至6月15日）<br />
（三）初审预选阶段（6月16日至7月31日）<br />
（四）评审答辩阶段（8月1日至9月10日）<br />
（五）颁奖推介阶段（9月11日至9月30日）<br />
四、报名办法<br />
参赛人员或单位于5月15日前登录中国科技创业计划大赛网站：www.touchvc.cn，注册报名。<br />
联系人：李贤珍  何依佳<br />
联系电话：0574-87901215  87907707</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>“第八期华侨华人回国创业研习班”开始报名</title>
		<link>/archives/1513.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 11:40:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[国务院侨办]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1513</guid>

					<description><![CDATA[国务院侨办拟定于2012年8月2日（报到）至6日在上海举办“第八期华侨华人回国创业研习班”，7日至9日学员可根据自身需求选择部分区（县）和园区参观考察，活动即日起开始接受报名。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
为进一步贯彻落实国务院侨办“海外人才为国服务计划”,充分发挥海外侨胞人才智力资源优势，吸引帮助海外高层次人才来沪创业发展，推动上海“创新驱动、转型发展”，支持上海加快“四个中心”和社会主义现代化国际大都市建设，构筑国际人才高地。国务院侨办拟定于2012年8月2日（报到）至6日在上海举办“第八期华侨华人回国创业研习班”，7日至9日学员可根据自身需求选择部分区（县）和园区参观考察，活动即日起开始接受报名。
</div>
<div>
　　培训方式：培训将采取集中授课、现场对接和参观考察等培训方式，同时组织上海有关高新技术园区、大型企事业单位、科研院校等发布有关人才招聘或项目需求目录，结合学员需求开展技术项目或人才引进对接工作。
</div>
<div>
　　报名对象：
</div>
<div>
　　在海外取得硕士以上学位，担任海外知名企业中高层管理岗位，有意回国开展项目投资或合作（创业）的华侨华人企业家或经理人。
</div>
<div>
　　在海外科研机构、高校、企业承担技术研发工作，有意回国发展的华侨华人专业人士。
</div>
<div>
　　持有高新技术合作项目，有意回国开展项目投资或合作（创业）的华侨华人。
</div>
<div>
　　属于上海重点领域急需紧缺专门人才。
</div>
<div>
　　报名方式：
</div>
<div>
　　申请人可自荐或通过海外华侨华人专业协会、中国驻海外使领馆推荐，报名者须持有技术或人才合作项目，请填妥《报名申请表》（附后），于5月30日之前通过电子邮件回复。申请一经审定，主办方将发出正式邀请函，最终受邀名单以正式邀请函为准。
</div>
<div>
　　培训费用：培训期间学员在上海的食宿和考察费用由主办方承担，其它费用请自理。
</div>
<div>
　　联系方式：
</div>
<div>
　　联系人：上海市政府侨办经济科技处 汤凌 杨雪 吴国权
</div>
<div>
　　联系电话：86-21-62491712或62490880转接
</div>
<div>
　　报名请回复电子邮件：<a href="mailto:jkc@overseas.sh.cn" target="_blank" rel="noopener">jkc@overseas.sh.cn</a>
</div>
<div>
　　活动详见“上海侨务”网站<a href="http://qwb.sh.gov.cn/" target="_blank" rel="noopener">http://qwb.sh.gov.cn/</a> 首页
</div>
<div></div>
<div>
　　附件下载：<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/04/报名申请表.doc">报名申请表.doc</a>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012年海外学人黑龙江创新创业专题洽谈会 会议信息</title>
		<link>/archives/1510.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 11:38:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[2012]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[黑龙江]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1510</guid>

					<description><![CDATA[为落实黑龙江省关于积极引进海外高层次创新型科技人才的工作部署，紧紧围绕黑龙江省委建设“八大经济区”、实施“十大工程”的战略部署，结合国家“千人计划”、“外专千人计划”、“青年千人计划”，依托黑龙江省创新创业平台和海外人才创新创业基地，采取“按需引进、点面结合”的方式，面向我省“十大重点产业”，根据重点发展领域对人才和技术的实际需求，2012年“海洽会”将举办“海外学人黑龙江创新创业专题洽谈会”...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为落实黑龙江省关于积极引进海外高层次创新型科技人才的工作部署，紧紧围绕黑龙江省委建设“八大经济区”、实施“十大工程”的战略部署，结合国家“千人计划”、“外专千人计划”、“青年千人计划”，依托黑龙江省创新创业平台和海外人才创新创业基地，采取“按需引进、点面结合”的方式，面向我省“十大重点产业”，根据重点发展领域对人才和技术的实际需求，2012年“海洽会”将举办“海外学人黑龙江创新创业专题洽谈会”，会议有关安排如下：<br />
一、目标和规模<br />
目标：重点围绕“一区一工程”(高新技术产业集中区和人才强省富省工程)建设，“十大重点产业”发展，分三个专题在省内相关园区、市地举行专场对接。主要涉及 “生物技术与新医药”、“新材料和装备制造”、“信息技术和服务外包”等领域。<br />
规模：拟邀请100位左右相关领域的海外高层次人才来我省与省内相关产业领域的企业、高校和科研院所及需求单位进行对接交流活动。<br />
二、时间和地点<br />
拟定于6月13日-16日(12日报到),会期四天,会议地点拟定于哈尔滨及相关地市。（具体时间及地点另行通知）<br />
三、会议形式<br />
通过海外人才技术发布、省内人才和技术需求发布、项目推介对接洽谈、专题讲座、座谈会和报告会及到需求单位实地考察对接等多种形式，使受邀海外人才同省内需求单位进行深入的对接和洽谈。<br />
四、报名条件<br />
1、凡国外博士学位，并取得一定科研成果的公派、自费出国的留学人员；<br />
2、具备硕士研究生以上学历，并在国外大公司、高等院校、科研机构工作满三年以上，并携带项目参会的留学人员；<br />
3、具备上述条件的已回国，但有意来我省创业、投资，或技术交流与合作，或来我省短期、长期工作的留学人员均可报名。<br />
五、优惠待遇<br />
1、携带项目并被组委会正式邀请参会的海外学人，由海洽会组委会免费安排会议期间的食宿；<br />
2、被正式邀请参会的海外学人凭入境证件（2012年入境签证、机票）给予部分国际旅费补助（2,500元人民币/人）；<br />
3、凡在海外学人创业洽谈会期间签订的正式合同项目，且符合黑龙江省重点发展领域的，鼓励申报各类科技立项，龙江学者计划，并按有关规定优先给予支持。<br />
六、证件办理<br />
被正式邀请参会的海外学人须提供二寸免冠照片和护照首页扫描件及学历证书的电子版，用于办理代表证，便于在会议期间参加各项活动。<br />
七、报名反馈联系方式<br />
会议报名反馈主要采取电子邮件方式。申请参会的海外学人需用中文填写《中国海外学人黑龙江创业洽谈会报名表》（附后）, 经审核通过后“海洽会”组委会将发予正式邀请函。会议具体时间和相关通知请随时关注“海洽会”网站。如有不明之处请与“海洽会”组委会办公室联系。<br />
“海洽会”组委会办公室<br />
“海洽会”网址：www.hljocs.gov.cn<br />
联系电话：0086-451-82600762<br />
传 真：0086-451-82600762<br />
电子信箱：xylhlj@126.com<br />
sbbeijing2008@163.com<br />
联 系 人：徐艳玲 孙擘<br />
附:中国海外学人黑龙江创业洽谈会报名表<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/04/中国海外学人黑龙江创业洽谈会报名表.doc">中国海外学人黑龙江创业洽谈会报名表.doc</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012年“赢在苏州”国际精英欧洲赛区创业大赛暨苏州国际精英创业周通知</title>
		<link>/archives/1384.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2012 08:56:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[精英]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1384</guid>

					<description><![CDATA[“赢在苏州” 国际精英创业大赛是由苏州市人民政府主办，旨在为海外高层次人才打造高端创新创业平台，吸引优秀人才、优秀项目来苏州落户发展。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>一、苏州简介<br />
苏州地处长江三角洲地区，是该地区的经济文化中心，在科技、人文、历史方面具有得天独厚的天然优势。目前，苏州市共聚集外国和港澳台投资企业13262家，世界500强企业中已有134家落户苏州，常驻苏州的国外和港澳台专家已达4万余人。苏州拥有8个国家级开发区和9个省级开发区，各类创业孵化机构50家，其中省级以上42家，累计开发面积419.3平方公里。两年来苏州投资、创业的留学回国人员，年增长率均保持在15%以上，登记在册的来苏创新创业留学回国人员已达5500多名，其中近10%入选国家“千人计划”、“省双创人才计划”、“姑苏领军人才计划”等重大人才计划。<br />
二、活动简介<br />
“赢在苏州” 国际精英创业大赛是由苏州市人民政府主办，旨在为海外高层次人才打造高端创新创业平台，吸引优秀人才、优秀项目来苏州落户发展。该创业大赛已在美国硅谷和澳洲地区成功举办两届，吸引了一大批海外高层次人才和优秀项目来苏进行对接考察，其中部分项目已成功落户苏州，在全球的华人圈中得到了高度赞扬。<br />
苏州国际精英创业周是国家科学技术部、人力资源和社会保障部、国务院侨务办公室、中国科学技术协会、中国科学院、 江苏省人民政府联合主办，苏州市委、市政府承办的国内重大的人才活动。旨在为高层次人才创新创业搭建高端交流平台，促进人才、项目、载体、资金、信息等要素的多元对接。每年七月，在中国美丽的江南水城—苏州举办，届时将有千余名来自世界各地的嘉宾齐聚苏州，洽谈合作事宜，共谋发展大计。<br />
由创业大赛和创业周组成的本次活动主要是为国际精英人才来苏创新创业打开方便之门，项目将涉及新能源、新材料、生物医药、光电、信息科技、管理、金融、化工、机械制造、汽车、农业等多个领域。<br />
三、活动宗旨<br />
为深入实施党中央、国务院关于“自主创新”发展战略，营造良好的技术创新和科技创业环境，进一步促进人才、技术和资本的有机结合，在当前全球性金融危机和我国经济结构面临转型的宏观形势下，吸引海外留学人才回国创业、参与创业，鼓励国内大学生自主创业，提高科技企业融资能力，不断加快科技成果转化和高新技术产业的发展，推动苏州科技经济实力的提升。<br />
四、参加对象<br />
在新能源、新材料、生物医药、光电、信息科技、管理、金融、化工、机械制造、汽车、农业等领域，承担过重大科研项目的创新人才、拥有独立知识产权和智力成果的创业人才。<br />
五、优惠政策<br />
①　创业大赛设置一等奖1名，奖励奖金1500欧元；二等奖2名，各奖励奖金800欧元；三等奖5名，各奖励奖金500欧元；优胜奖12名；获得一二三等奖和优胜奖项目将获得由大赛组委会盖章颁发的获奖证书，其一位代表来参加决赛的吃住行费用（德国路费不超过120欧元，其他国家路费不超过300欧元）由大赛组委会报销。<br />
②　所有优秀项目将和苏州及中国其他城市的高科技园区对接。决赛现场将展示各大园区介绍和优惠政策，将免费提供各个城市及高新区的奖励基金的申请服务。<br />
③　所有优秀项目将得到苏州市政府代表、国内外知名大学学者、欧洲地区和国内顶级的风险投资机构、民营企业家和成功商业人士的现场点评，为高层次人才在创业投资的过程中提供最宝贵的建议和意见。获优胜奖项目的学人将有机会和国内外著名风险投资专家一对一见面，获得他们的指导和可能投资。<br />
④　本次大赛的优秀项目将优先推荐给国内政府部门主办的各类科技大赛和科技创业基金评选。<br />
⑤　本次大赛的所有参赛人才和项目都将进入苏州市的人才库中，优先享有苏州各项优惠政策。所有获奖项目将直接受邀参加7月份举行的2012年苏州国际精英创业周活动，并在苏州市政府的推荐下，优先有机会与苏州及国内其他地区科技园区进行对接，获得优惠政策和政府奖励。精英创业周活动期间苏州市将免费为受邀嘉宾提供食宿，并根据项目前期对接情况和嘉宾意愿安排洽谈活动。特邀嘉宾享受全额交通补贴；应邀参加主体活动的海外嘉宾享受部分交通补贴，欧美地区按500美元/人、亚洲和澳洲地区按300美元/人标准补贴。<br />
⑥　所有获奖个人或团队将被重点推选参评苏州市创新创业领军人才。入选市级创新创业领军人才，苏州市政府将给予50～250万元的安家补贴，获批重点创新创业团队的项目，团队成员可分别申请安家补贴；根据创业项目，给予100～400万元的科研经费资助；提供100－500平方米的工作场所，并免除三年租金；给予最高1000万元左右的风险投资或给予不少于风险投资基金首次投资额10%的配套投资；给予最高500万元的担保融资贷款、 30万元的科技保险费补贴和50万元的贴息资助；优先推荐到在苏州高校、科研院所担任兼职教授、研究员以及博士生或硕士生导师。重点产业和新兴产业领域企业引进的紧缺人才，博士研究生给予10万元的安家补贴，硕士研究生给予5万元的安家补贴。同时，为来苏创新创业的海外高层次人才办理海外人才居住证，在医疗、住房、子女入学等方面享受市民同等待遇。<br />
六、日程安排<br />
1. 项目报名阶段<br />
活动的各项消息将在官网www.win-in-suzhou.com上发布。请报名者填好附件中的报名表和商业计划书，尽早发送给活动组委会钱女士：contact@win-in-suzhou.com，最迟不晚于2012年5月30日。<br />
2. 项目决赛阶段<br />
苏州市政府的评审团将由各方面的专家、融资机构代表组成，对项目进行评审，主要从该项目的产业对接、应用角度等方面进行考察，选择出8个项目参加最后的总决赛，12个项目获得优胜奖。进入决赛项目名单和优胜奖名单将于2012年6月公布。总决赛和颁奖仪式将于2012年6月24日在德国法兰克福市中心某会议厅举行。进入总决赛的8个优秀项目代表队进行项目路演并接受评委现场点评。评委根据项目可行性和答辩会表现等各要素选出一、二、三等奖项目，并举行颁奖仪式。日程如下：<br />
1）13:00-13:30来宾报到，自由洽谈，放苏州介绍电视片<br />
2）13:30-13:40嘉宾介绍/大赛回顾<br />
3）13:40-13:50嘉宾致辞<br />
4）13:50-14:00嘉宾致辞<br />
5）14:00-14:15主题演讲，苏州市领导，<br />
6）14:15-15:15决赛上半场（8支决赛团队之4团队）- 路演<br />
7）15:15-15:45休息<br />
8）15:45-16:45决赛下午场（8支决赛团队之4团队）- 路演<br />
9）16:45-17:15主题演讲，风险投资公司或嘉宾<br />
10）17:15-17:45大赛总评<br />
11）17:45-18:00颁奖典礼，获奖者感言<br />
3. 精英创业周阶段<br />
活动组委会将于2012年7月10至12日组织本次大赛的获奖项目和其他优秀项目和人才参加苏州国际精英创业周活动，对苏州实地考察，与苏州当地的企事业单位、科技孵化园进行项目的对接，促进优秀人才、优秀项目来苏落户。<br />
下载文件表：</p>
<blockquote>
<div>
<div>
<div>
<div>
<table width="95%" border="0" cellspacing="3" cellpadding="0" align="center">
<tbody>
<tr>
<td>
<ol>
<li><a href="http://www.win-in-suzhou.com/document/registration.doc" target="_blank" rel="noopener">报名表</a></li>
<li><a href="http://www.win-in-suzhou.com/document/businessplan.doc" target="_blank" rel="noopener">商业计划书</a></li>
</ol>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
</div>
</div>
</div>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>珠海欢迎人才创业</title>
		<link>/archives/1134.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 08:37:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<category><![CDATA[珠海]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1134</guid>

					<description><![CDATA[在珠海投资创业享受经济特区优惠政策、享受国家高新技术产业开发区优惠政策，享受高新区产业发展政策和资金的支持]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>珠海是一个美丽的海滨城市，是“欧洲客人最喜欢的中国10大城市”之首，来过珠海的人都会言不由衷地赞叹珠海的优美，荷兰首相维姆.科克说“珠海是一个美丽的城市，是一个不可思议的奇迹。”</p>
<h3>一、珠海城市环境和创业投资环境</h3>
<p>珠海经济特区位于珠江出海口西岸，东距香港36海里，南与澳门陆地相接，北到广州、深圳120公里，拥有6个国家一级口岸，拥有华南最大深水港，1小时车程内有4个国际机场。广珠铁路，广珠轻轨2010年可竣工，港珠澳大桥2015年竣工，是对外经济和文化往来的重要口岸。组团式城市结构充分利用了山海环抱的地貌优势，处处青山绿水，岛屿多、海岸线长，有“百岛之市”的美誉。建设了一大批历史和文化内涵丰富的园林、雕塑与公园，是中国首个“国际改善人居环境最佳范例奖”城市。<br />
珠海拥有146个海岛, 6个高尔夫球场，2个大型温泉中心，1个国际赛车场，整体城市形象景观被评为中国旅游胜地。每两年举办一次国际航空航天博览会、每年举办多次泛珠三角国际赛车节。珠海是个鼓励创新的城市，涌现出众多闻名中外的英才，如清朝政府驻檀香山第一任总领事陈芳，中华民国第一任内阁总理唐绍仪，清华大学第一任校长唐国安，中国第一位在美国取得博士学位的留学生容闳，中国第一位世界冠军容国团，中国近代著名实业家唐廷枢等。珠海科技重奖政策在全国影响很大，创新鼓励力度进一步增加，具有浓郁的鼓励创新、宽容失败的氛围。<br />
珠海国家高新区1992年经国务院批准成立，面积139平方公里，是全国54个国家级高新区之一。高新区内有四所名牌大学，在校大学生9多万人,软件专业学生1万多人。3个检测中心、5个科技企业孵化器、9个产业公共服务平台、30多家工程中心，900多家企业研发中心。珠海国家高新区多年坚持发展资源占用少,单位产出高的高新技术产业, 在寸土寸金的珠三角地区留下了可持续发展的宝贵空间，是珠三角能容纳大项目、大企业的少数区域之一。<br />
珠海国家高新区毗邻港澳，外向型人才丰富，电信基础设施完善、城市安全性高，是国家软件产业基地、国家电子信息产业基地、国家知识产权示范区、广东省集成电路设计与生产基地、广东数码娱乐动漫产业基地、广东生物医药产业基地、广东科技人才基地。<br />
现代产业集群体系初步建成，现有软件和集成电路产业集群、电子材料产业集群、生物医药产业集群、打印耗材产业集群、家电电气产业集群、航空产业集群、游艇产业集群。打印耗材产业产值全国排名第一，软件和集成电路产业产值在广东排名第三位，生物医药产值在广东排在前列。已初步建成了和国际接轨的投资市场环境，正在建设珠江口西岸核心城市。现投资1亿元建立了珠海高新技术创业投资引导资金，引导风险投资机构支持企业发展。累计投资1亿元，建立了数码动漫产业公共服务平台。入驻珠海高新区享受经济特区和国家高新技术产业开发区的优惠政策，享受高新区产业发展政策。</p>
<h3>二、珠海市高层次人才政策</h3>
<p>对创业项目，可给予最高2000万元的资助。<br />
其他政策详见附件（加强高层次人才队伍建设八个配套暂行办法）</p>
<h3>三、珠海高新区投资创业优惠政策</h3>
<p>在珠海投资创业享受经济特区优惠政策、享受国家高新技术产业开发区优惠政策，享受高新区产业发展政策和资金的支持。<br />
对增值税一般纳税人销售其自行开发生产的计算软件产品、 集成电路设计产品,按17%的法定税率征收增值税后,对其增值税实际税负超过3%的部分实行即征即退政策(财税[2000]25号])。<br />
对单位和个人(包括外商投资企业、外商投资设立的研究开发中心、外国企业和外籍个人)从事技术转让、技术开发业务和与之相关的技术咨询、技术服务业务取得的收入,免征营业税(财税字[1999]273号])。<br />
新办软件生产企业经认定后，自获利年度起，第一年和第二年免征企业所得税，第三年至第五年减半征收企业所得税（财税[2008]1号）。<br />
年纳税额超过200万元的软件和集成电路企业，可在次年按其上年对高新区财政实际贡献额的30%申报科技项目经费，申报额最高可达100万元。<br />
鼓励国内外软件和集成电路企业集团在高新区设立总部企业。总部企业每年对高新区财政实际贡献达100万元以上的，按其对高新区财政实际贡献的30%给予促进总部经济发展资金扶持。<br />
软件服务外包企业可在次年按其上年对高新区财政实际贡献额的50%给予最高可达100万元的科技经费支持。<br />
对科技企业孵化器内经高新区认定的软件和集成电路企业、软件服务外包企业和研发机构给予每平方米每月10元的房租补贴。<br />
对经高新区认定的软件和集成电路设计企业中年薪12万元以上且连续任职一年以上的科技人员和管理人员，每年按其上个人工薪收入所得税对高新区财政实际贡献额的50％给予补贴。</p>
<h3>四、重点引进的项目和人才</h3>
<p>优先引进软件设计产业项目和人才。<br />
优先引进集成电路产业项目和人才。<br />
重点引进医疗器械、生物医药产业项目和人才。<br />
重点引进精密制造业项目和人才。<br />
重点引进节能、环保、新能源产业项目和人才。<br />
重点引进电子信息产业项目和人才。<br />
重点引进智能化电气产业项目和人才。<br />
重点引进新材料产业项目和人才。<br />
重点引进新兴技术项目和人才。<br />
适度引进技术交易、金融、国际贸易、知识产权等方面的项目和人才。</p>
<h3>五、联系人及联系方式</h3>
<p>珠海国家高新区联系人：范拓源博士<br />
电话：（86）756-3629848、13902867698<br />
传真：（86）756-3629871<br />
&nbsp;<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/珠海投资创业环境和人才引进介绍.doc">珠海投资创业环境和人才引进介绍</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件1.珠海市高层次人才认定评审暂行办法.doc">附件1.珠海市高层次人才认定评审暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件2.珠海市杰出人才奖、珠海市突出贡献人才奖评选奖励暂行办法.doc">附件2.珠海市杰出人才奖、珠海市突出贡献人才奖评选奖励暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件3.珠海市高层次人才工作津贴和创业项目启动补贴暂行办法.doc">附件3.珠海市高层次人才工作津贴和创业项目启动补贴暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件4.珠海市鼓励海外高层次人才创业和引进国外智力暂行办法.doc">附件4.珠海市鼓励海外高层次人才创业和引进国外智力暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件5.珠海市博士后管理工作暂行办法.doc">附件5.珠海市博士后管理工作暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件6.珠海市高层次人才住房保障暂行办法.doc">附件6.珠海市高层次人才住房保障暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件7.珠海市高层次人才子女入学和配偶就业促进暂行办法.doc">附件7.珠海市高层次人才子女入学和配偶就业促进暂行办法</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/12/附件8.珠海市高层次人才补充养老保险和特定医疗保障暂行办法.doc">附件8.珠海市高层次人才补充养老保险和特定医疗保障暂行办法</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2011冬季海外学人创新创业项目推介会（上海）  暨江南考察行”活动  报名启动</title>
		<link>/archives/983.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Oct 2011 21:31:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=983</guid>

					<description><![CDATA[为了帮助海外中国学人找到回国创业发展的良机，并配合中央“千人计划”的进一步实施、促进国内各地的海外招才引智事业，中华海外人才网、北美洲中国学人国际交流中心将于2011年12月举办“2011冬季创新创业项目推介会暨海外学人江南考察行”，现已启动报名]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>参与者享受最高500美元的国际旅费补助及活动期间国内免费食宿交通<br />
为了帮助海外中国学人找到回国创业发展的良机，并配合中央“千人计划”的进一步实施、促进国内各地的海外招才引智事业，中华海外人才网、北美洲中国学人国际交流中心在“2011夏季海外学人创新创业项目推介会（上海）暨江南考察行”活动获得海外学人与中国各省市政府高度评价、取得丰硕成果的基础上，将于2011年12月举办“2011冬季创新创业项目推介会暨海外学人江南考察行”，现已启动报名。活动组委会将联合参与活动的各地政府，对报名项目进行审核筛选，入选者将获得相应的国际旅费补助，同时活动期间的国内食宿交通将由组委会免费提供。<br />
活动日程：<br />
12月15-16日：2011冬季创新创业项目推介会（上海）<br />
       活动出席者为来自全国各地的政府与开发区、创业园区招商局官员，风险投资公司经理，民间资本拥有人，以及亟需产业转型与升级的民营企业家。每位海外学人均有现场PPT展示、现场演讲推介以及与国内民营企业家和投资人进行“资智”对接的机会。<br />
12月17 &#8211; 22日：海外学人江南考察行<br />
       考察江浙3至5个城市，与数百家民营企业进行深入交流和“资智”对接。备选考察地为：昆山、嘉定、江阴、太仓、张家港、慈溪、绍兴、嘉兴、金华、镇江、常州、湖州、扬州、徐州、杭州等。<br />
海外学人报名条件：<br />
1）在新能源、新材料、医药及生物技术、化工、先进制造业、IT软件、电子信息、现代服务业等各类领域中拥有知识产权和智力成果并有意回国创业的海外学人；<br />
2）欢迎那些拥有各上述领域创业项目，但不能长期回国的海外学人报名（大会组委会将代其在中国申办公司、申请政府扶持资金、寻找办公场地、配备工作人员等）。<br />
报名材料：<br />
1、项目简介1份（需包含项目内容、项目现状、技术领先程度、创业团队简介、寻求合作方式等基本信息，涉及技术及商业机密的内容可隐去）<br />
2、个人简历1份<br />
费用与补贴标准<br />
1、海外学人报名参加活动无报名费。<br />
2、所有参与活动的人员在活动期间（自报到起至活动结束）的交通、食宿等均免费。住宿的最低标准为双人标准间。<br />
3、大会组委会及各考察地政府将对报名人员及其所持项目进行审核。凡通过大会组委会及地方政府审核的人员及项目，将受邀全程参加上海项目推介会及江南考察行活动，并按以下标准获得国际旅费补贴：欧美地区500美元/人，亚洲及澳洲地区300美元/人，国内1000元人民币/人。<br />
通过大会组委会审核、但未通过地方政府审核的人员及项目，将受邀参加上海项目推介会，并按以下标准获得国际旅费补贴：欧美地区250美元/人，亚洲及澳洲地区150美元/人，国内500元人民币/人。<br />
报名办法：<br />
请发送报名材料至：yamin_lu@chinaoverseashr.com（陆小姐）或 naec@chinaoverseashr.com<br />
活动名额：    1）2011冬季创新创业项目推介会（上海）——100人；<br />
                        2）海外学人江南考察行——40人。<br />
注：每个项目仅限项目团队成员中的一人作为代表参加本次活动。<br />
报名截止期：2011年10月20日。<br />
注：本次活动将对报名者采取先报名先审核的方式，若在10月15日之前，通过审核的人数已达到名额限制，组委会即将停止接收报名。有意参加本次活动的留学人员请从速。<br />
附：在2011年7月举办的“2011夏季创新创业项目推介会（上海）暨江南考察行”活动中，多位海外学人与国内政府及民间投资人实现了成功对接，并入选地方政府人才计划，如吴纳新博士、何宗彦博士、沙薇博士等人。有关7月份夏季活动的情况及成果，请查阅附件“2011夏季创新创业项目推介会成果总结”。同时，有意了解详情者可来信询问，组委会将代为介绍给上述成功的海外学人，以分享他们的经验！<br />
中华海外人才网<br />
北美洲中国学人国际交流中心<br />
2011年10月<br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/10/报名表.doc'>报名表</a><br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2011/10/2011夏季创新创业项目推介会成果总结.pdf'>2011夏季创新创业项目推介会成果总结</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
