<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>宁波 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/ning-bo/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 02 Mar 2018 16:29:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛</title>
		<link>/archives/5299.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 16:29:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=5299</guid>

					<description><![CDATA[大赛诚邀海外科技团体和专家，围绕人工智能、大健康产业、高端装备等三大领域推荐参赛项目。获奖项目将获得当地政府及创投基金的创业支持，大赛一等奖将被组委会推荐为全国双创周活动参展项目]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛<br />
2018年1月-5月</p>
<p> </p>
<p>第一轮通知</p>
<p>为积极贯彻执行习近平总书记强调指出的“聚天下英才而用之”、“引进国外人才和智力是中国对外开放的重要组成部分”等重要指示精神，密切结合“一带一路”战略和创新驱动发展战略，进一步引进原创性、独创性、引领性的海外高科技项目，吸引海外高层次人才及团队来浙江创新创业，助力打造人才生态最优省，经中国科协、浙江省政府同意，决定举办中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛。</p>
<p>大赛诚邀海外科技团体和专家，围绕人工智能、大健康产业、高端装备等三大领域推荐参赛项目。获奖项目将获得当地政府及创投基金的创业支持，大赛一等奖将被组委会推荐为全国双创周活动参展项目。</p>
<p>一、大赛名称</p>
<p>中文：中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛</p>
<p>英文：China(Hangzhou) Overseas Talents Innovation and Entrepreneurship Competition</p>
<p>二、大赛时间、地点</p>
<p>时间：2018年1月—5月，其中决赛时间为2018年5月24日至27日</p>
<p>决赛地点：中国杭州</p>
<p>三、组织机构</p>
<p>主办单位：中国科学技术协会、浙江省人民政府</p>
<p>承办单位：浙江省科学技术协会、杭州市余杭区人民政府、中国海归创业联盟</p>
<p>协办单位：杭州市余杭区科学技术协会、杭州未来科技城（海创园）管委会、杭州余杭经济技术开发区（钱江经济开发区）管委会、杭州临平新城开发建设管委会、国家（杭州）海外人才离岸创新创业基地、国家（宁波）海外人才离岸创新创业基地、中国科协海智计划浙江（杭州、宁波、绍兴、台州椒江、嘉兴长三角、温州、湖州）工作基地，中国科协-FCPAE欧洲(比利时)海智创新创业基地。</p>
<p>四、大赛主题</p>
<p>大赛按领域分三组，三组主题分别为：</p>
<p>人工智能：传感技术、智能控制、智慧家庭、机器人应用、产业互联网应用等相关内容；<br />
大健康产业：生物医药、医疗器械、智慧医疗、健康管理等相关内容；<br />
高端装备：轨道交通、智能制造、电子器械、仪器仪表、新能源与新材料、自动化专用设备等相关内容。<br />
五、参赛要求</p>
<p>参赛对象为海外创新创业个人、团队或企业。相关条件如下：</p>
<p>个人（团队）：对参赛人或团队领衔人年龄不做硬性要求，需在海外取得硕士及以上学位，在目标参赛领域拥有成熟的创业项目和商业计划，技术成果国内领先，符合浙江产业发展导向，拥有较好的市场前景并能实施产业化。</p>
<p>企业：与目标参赛领域产业密切相关，已经投产运营的高成长型、科技型、创新型企业，企业创办人（或技术领衔人）应在海外取得硕士及以上学历，并在公司占股30％以上。</p>
<p>所有参赛项目原则上要求初创项目；参赛项目核心成员必须对其参赛的项目拥有合法的知识产权或使用权（授权）；原则上不接受已在浙江落地人员（团队）及企业报名参赛。</p>
<p>六、大赛流程</p>
<p>大赛分报名征集、海选初审、网上预赛、杭州总决赛四个阶段进行。</p>
<p>（一）报名征集（2018年3月20日前）。大赛项目由国内外合作的园区、行业机构、投资机构、高校和科研院所推荐报名，在大赛官网（http://www.zj-rencai.com）报名专属页面按要求进行网上报名。/</p>
<p>（二）海选初审（2018年3月31日前）。邀请行业技术专家、风投机构专家、知名企业高管和政府部门代表组成评审团，对完成报名且通过资格审查的项目进行网上盲评，确定入围项目。</p>
<p>（三）网上预赛（2018年4月20日前）。对入围项目按专业领域进行网上视频连线答辩。最终筛选60个项目晋级杭州总决赛。</p>
<p>（四）杭州总决赛（2018年5月24日至27日）。晋级杭州总决赛的项目，经大赛组委会确认后，于第二十届中国科协年会期间，邀请到杭州参加大赛总决赛，通过项目路演、现场答辩、综合评定等环节，决出大赛获奖项目，并举行大赛颁奖仪式（国家领导人出席）。</p>
<p>七、奖项设置及政策支持</p>
<p>（一）奖项设置。大赛将视决赛情况设特等奖1名、一等奖3名、二等奖6名、三等奖9名，另设最佳人气奖、最具投资价值奖、最佳技术创新奖等单项奖各1名。</p>
<p>（二）参赛资助。对到杭州参加总决赛的人才（团队）活动期间食宿费用由赛事组委会承担，并给予一定的国际旅费补助。</p>
<p>（三）地方政策支持。对进入决赛荣获三等奖及以上奖项且在杭州市余杭区落地的创新创业项目，免评通过杭州市余杭区人才项目评审（含浙江省海外高层次人才创新创业园、杭州未来科技城、中国（杭州）人工智能小镇、杭州余杭经济技术开发区（钱江经济开发区）、杭州临平新城等），可享受不低于150万元人民币政府及天使梦想基金资助，不低于600万元人民币研发补助和不低于500万元设备补助。对在浙江省其它地区内落地的获奖项目，依照当地双创及人才政策给予资助及补助。</p>
<p>（四）资本支持。本次大赛将为优质项目开通资本助力直通车，将邀请全国顶级投资机构和投资人与优质项目开展资本对接。</p>
<p>（五）创业支持。本次大赛网站将开通浙江省重点产业发展与人才政策解读专栏，在杭州总决赛期间举办“中国海归创业联盟专家见面会”、“上市公司董事长见面会”、“海归企业家见面会”、“基金法律专家见面会”、“阿里巴巴高管交流会”等多项活动，为参赛选手提供全方位的创业指导和落户服务。</p>
<p>（六）推荐奖励。对于按照要求网上报名成功的项目，海选初审确定入围的项目，和晋级杭州总决赛的项目，项目推荐者（个人或者协会）将分别获得相应的鼓励奖。</p>
<p>八、注意事项</p>
<p>（一）参赛人员须对提交资料的真实性负责，不得存在抄袭、盗用等不法现象，一经发现，取消参赛资格。获奖后发现的，取消享受政策资格。涉及参赛项目知识产权纠纷的，相关责任由参赛人员自行承担。</p>
<p>（二）参赛人员递交的材料作为评审资料，供大赛组委会参考，组委会将严格保密。</p>
<p>（三）特别注意在推荐人信息一栏注明推荐人姓名（或推荐协会名称），所在国家和联系方式（邮箱），并在推荐协会名称一栏标明“欧洲 ACEIE”，如果是协会推荐可在“欧洲 ACEIE”后面加注推荐协会名称。</p>
<p>九、大赛联系咨询</p>
<p>–中国科协中国海归创业联盟秘书处</p>
<p>陈小莉，13601890939，kaksong@126.com</p>
<p>–杭州市余杭区科协</p>
<p>陆瑛，13989853205，172583999@qq.com</p>
<p>–中国科协海智办</p>
<p>马鑫，13581711315，maxin.hzb@hotmail.com</p>
<p>–浙江省科协</p>
<p>陈炯炯，13857186570，chen_zast@msn.com</p>
<p>–大赛官方网站：http://www.zj-rencai.com/</p>
<p>十、其他</p>
<p>未尽事宜由大赛组委会负责解释。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2018科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开</title>
		<link>/archives/7139.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 15:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=5289</guid>

					<description><![CDATA[1月14日，2018瑞士中国学人科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开。中国驻瑞士大使馆教育处席茹参赞，秘书胡亮老师，以及科协诸位理事和骨干，一共四十多人参加了此次会议。会议由协会主席戴勇博士主持。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2018瑞士中国学人科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开</p>
<p>1月14日，2018瑞士中国学人科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开。中国驻瑞士大使馆教育处席茹参赞，秘书胡亮老师，以及科协诸位理事和骨干，一共四十多人参加了此次会议。会议由协会主席戴勇博士主持。</p>
<p>会议伊始，戴勇主席先向诸位表达了新年的问候，对所有成员在过去一年里对科协的工作与付出表示忠心的感谢。会议集体讨论并通过了科协经费管理办法的修订方案。还集体讨论并通过了科协组织机构的调整方案: 1). 宣传部并入秘书处，由邓婕统筹领导; 2). 合并创新创业部和中瑞科技对接中心两个部门; 3). 各分会的秘书处，财务，宣传，网络等等职能部门的理事，自动加入总会相应职能部门的工作群组; 4). 吴宇凡和陈辰负责科协网站及微信公众号的维护，王斑协助恢复科协网站（包括各分会网页)，并为网站的正常运转提供一个切实可行的解决方案。</p>
<p>随后，席茹参赞对科协工作进行了指示。席参首先表扬了科协在2017年在各个方面的工作表现、特别是成功地举办了春晚和中秋二个大型活动。她对科协不断完善管理和制度的做法表示赞赏，还对科协的一些具体工作，如加强科协网站建设提出了很多建议。最后，她指出使馆教育处与科协之间是“不是一家人，胜似一家人”的友好互助关系，希望科协在新的一年里能为在瑞留学人员和国家做出更大的贡献。</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6260" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/Picture1-1.jpg" alt="" width="452" height="258" /></p>
<p>图：席参对科协工作做重要指示</p>
<p>接下来，科协各分会主席分别介绍了2018年的活动计划。金融分会杨帆主席汇报了过去一年的工作。但是由于工作和家庭诸方面原因，她请辞金融协会主席，将和上届金融分会主席周晴女士配合做好交接工作，共同为金融分会新掌门人寻求适合的人选，并力邀青年骨干加入金融分会。</p>
<p>随后，生命科学分会的主席李晓丹博士介绍了生命分会情况，计划在2018年举办一系列活动: 4月组团回国参加南京留交会，9月左右举办癌症免疫疗法医学论坛，另外将会择机举办生物医学工程部活动企业参观和主题报告，以及广西南宁海智活动站的活动，在2017年得到广泛关注与很大影响的瑞士双峰会，也会在2018年秋夏再次举行。</p>
<p>随后，青年分会主席王晓蒙向大家汇报了在2017年刚成立不久的青年分会的建设情况。青年分会的宗旨是促进旅瑞华人青年的职业发展及同瑞士本地社会的融合，以及促进瑞士青年同中国各界的交流。2018年青年分会的活动计划主要有：青年风采，职场经验分享，可持续竞争力培训，一带一路论坛，瑞华夏令营等。</p>
<p>之后，材料与能源分会主席曲军介绍了其在2018年的工作计划。今年4月将召开博士论坛，5到7月组织并开展了解瑞士社会与文化的交流活动。在2018年全年，协会也将致力于材料与能源科学技术企业和学术单位信息汇总，以及积极参加并支持与国内相关领域企业与学术单位的科技合作。</p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6261" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/16B74B5B-1806-47DF-A987-FF69A180B70B-1032-00000122EE95C6A9_tmp-1.jpg" alt="" width="1280" height="743" /></p>
<p>图：全体参会人员合影</p>
<p>妇女分会主席周晴女士介绍了妇女分会的组织情况，表示在2018年计划举办三到四个活动，其中在三八妇女节期间召开第一个年会，将邀请几位女性专家为大家作讲座，分享她们的生活工作经历。五六月份将跟使馆妇女小组联谊，之后还将与商业职业妇女协会联谊与合作，同时邀请相关专家作讲座。另外在今年中秋节前后，将组织做月饼做美食的活动。她希望妇女分会的活动能得到广大男性科协会员的支持，并十分感谢教育处的大力支持。</p>
<p>最后戴勇主席向大家介绍了科协总会2018年的活动初步计划。除了科协内部常规会议之外，七月前后将在洛桑举办科技学术论坛，九月份将组织少数骨干赴宁波参加人才周活动，十一月在巴塞尔组织瑞中职业论坛，届时将邀请多家著名瑞中企业进行专门针对中国留学生的招聘宣讲，十一前后在首都伯尔尼再次举办瑞士华人大型中秋庆祝活动。另外科协还积极保持和国内外其他组织的良好合作关系，未来将和华创会、海外专业会长联席会进行更深层次的交流活动。</p>
<p>文：邓婕</p>
<p>图：龚宜坚</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第二届中欧生命科学论坛</title>
		<link>/archives/4534.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 18:29:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4534</guid>

					<description><![CDATA[中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。</p>
<p>中国生命科学相关市场在经济转型过程中保持高速发展，为承接欧洲先进项目创造了良好的条件。以中国医药工业为例，2015年前3季度中国医药工业运行保持良好态势：工业增加值增速达10%；主营收入19827亿元（305 Billion$），同比增长9.2%；实现利润1962亿元（30.2 Billion $），同比增长13.1%，利润增幅高于生产增幅3.9个百分点。行业各主要经济指标在全国各大工业门类中位居前列。而即将发布的《医药产业“十三五”规划》则已确定了三大重点突破领域：医疗信息化、高性能医疗器械和生物医药。中国医药工业将迎来新的发展机遇。</p>
<p>第一届中欧生命科学论坛已经于2015年8月9日至14日在中国浙江省宁波市、广东省深圳市和中山市举行。在中国科协海智办大力支持和相关地方科协积极配合下，欧洲专家团队一行15人（含2名欧洲本地专家），携4个专题板块主题报告和14个项目，在一周时间内，行经两地三市，报告、路演、对接、交流，与中国同行广泛接触，整个论坛活动紧凑高效，如行云流水，成果显著，获得全体参与者的赞赏。论坛还获得了中国医疗器械行业协会和中国老龄产业协会的支持。（参见附件：第一届中欧生命科学论坛回顾）</p>
<p>在此基础上，全欧华人专业协会联合会和中国科协海智办决定在2016年6月19日至25日在“六朝古都”南京市、“人间天堂”杭州市和历史文化名城绍兴市举办第二届中欧生命科学论坛。<br />
本届论坛主题是：中欧生命科学创新、实践与合作。</p>
<p>我们诚挚邀请欧洲本地和中国旅欧生命科学工作者及相关企业参与本届论坛，共同为中欧生命科学交流增砖添瓦。</p>
<h1 class="null"><strong><br />
相关资料下载</strong></h1>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/t.pdf" rel="">第二届中欧生命科学论坛邀请函.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/annex-2-application-form.doc" rel="">Annex-2-Application Form.doc</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2nd-china-europe-life-science-forum-invitationt.pdf" rel="">2nd China Europe Life Science Forum &#8211; InvitationT.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2.doc" rel="">附件2-第二届中欧生命科学论坛交流项目申请表.doc</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2014年宁波市海外人才（项目）网络视频 对接洽谈会邀请函</title>
		<link>/archives/3216.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Nov 2014 09:02:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3216</guid>

					<description><![CDATA[“2014年宁波市海外人才（项目）网络视频对接洽谈会”定于2014年11月29日晚上举行。活动旨在搭建海外人才与宁波高校、科研院所以及企事业单位之间的网上对接平台，为有意回国的海外人才提供重点需求岗位和创新创业环境。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>“2014年宁波市海外人才（项目）网络视频对接洽谈会”定于2014年11月29日晚上举行。活动旨在搭建海外人才与宁波高校、科研院所以及企事业单位之间的网上对接平台，为有意回国的海外人才提供重点需求岗位和创新创业环境。<br />
一、时间：2014年11月29日19:30-21:30（北京时间）<br />
二、对象：突出邀请涉及海洋生物医药、现代物流、金融管理、新材料、新一代信息技术、新能源和新装备等方面的海外高层次人才（项目）。<br />
三、内容：<br />
1、人才对接：与宁波大学、浙江大学宁波理工学院、宁波工程学院、中科院宁波材料所等20余家企事业单位进行岗位对接（详见附件二）；<br />
2、项目对接：与宁波各县（市）区留创园进行项目引进落户的洽谈对接（详见附件三）。<br />
四、参与方式：<br />
请您于11月20日前填写参会报名表（附件一），将该表和个人简历（创业项目简介）发送至ningborc@163.com，咨询电话0086-574-83867538，我们将第一时间跟您确认相关细节。<br />
中国·宁波欢迎您！<br />
详见宁波市海外人才网：www.nb3315.org/www.3315.gov.cn<br />
附件一：<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/11/1e380812014e5b9b4e5ae81e6b3a2e7bd91e6b4bde4bc9ae58f82e4bc9ae68aa5e5908de8a1a8.doc">1、2014年宁波网洽会参会报名表</a><br />
附件二：<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/11/2e380812014e5b9b4e5ae81e6b3a2e7bd91e6b4bde4bc9ae99c80e6b182e5b297e4bd8de8a1a8.doc">2、2014年宁波网洽会需求岗位表</a><br />
附件三：<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/11/3e38081e5ae81e6b3a2e5b882e694bfe7ad96e6b187e7bc96.doc">3、宁波市政策汇编</a><br />
宁波市海外人才服务中心<br />
2014年10月31日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>首届宁波“3315计划”海外(伦敦) 创业创新大赛公告</title>
		<link>/archives/3094.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Jul 2014 04:17:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3094</guid>

					<description><![CDATA[为加大力度实施我市海外引才“3315计划”，打造海外引才引智新平台，吸引更多海外高层次人才和高端团队来甬创业创新，为全面实施“双驱动四治理”和“经济社会转型发展三年行动计划”提供人才智力保障，现就首届宁波“3315计划”海外（伦敦）创业创新大赛有关事项公告如下]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为加大力度实施我市海外引才“3315计划”，打造海外引才引智新平台，吸引更多海外高层次人才和高端团队来甬创业创新，为全面实施“双驱动四治理”和“经济社会转型发展三年行动计划”提供人才智力保障，现就首届宁波“3315计划”海外（伦敦）创业创新大赛有关事项公告如下：<br />
一、举办单位<br />
大赛由宁波市委组织部（市委人才办）、宁波市人力资源和社会保障局主办，英国英创基金承办，中法青年企业家协会协办。由宁波市委组织部（市委人才办）、市人力社保局、市科技局、市教育局、市发改委、市经信委、市财政局等相关部门联合成立“3315计划”海外创业创新大赛组委会，具体由市高层次人才发展专项办公室负责组织实施。<br />
二、参赛对象<br />
参赛对象分为两类：<br />
第一类对象为符合宁波市产业发展导向，具有国际领先学术技术水平或拥有自主知识产权、产业化发展前景较好的科研成果或项目，且有意回国来宁波创业创新发展的海外高层次人才或团队。已回国发展，或已申报2014年度“3315计划”或宁波下属县（市）区、开发区各类引才计划的人才和团队（含团队成员）不列入参赛对象。<br />
第二类对象为符合宁波市企业发展需要，在海外担任（或曾任）工程、技术、管理主管及以上职务且有意向来宁波发展的外裔工程技术研发或管理人才。<br />
三、奖励办法<br />
（一）第一类申报对象奖励办法：<br />
设一等奖1-3名，每名奖金20000元人民币；<br />
二等奖3-5名，每名奖金10000元人民币；<br />
三等奖5-10名，每名奖金5000元人民币。<br />
具体获奖名额视情而定。获奖者如符合相关条件可享受以下创业创新扶持政策：<br />
1、一等奖获得者半年内按当年度宁波海外高层次人才引进“3315计划”（以下简称“3315个人计划”）公告中创业个人要求落户宁波的，直接列入“3315个人计划”，市本级财政给予100万元人民币创业创新资助。<br />
2、一等奖获得者领衔的团队如符合当年度宁波高端创业创新团队引进“3315计划”（以下简称“3315团队计划”）公告中创业团队要求的，可申请直接参加下一年度“3315团队计划”专家答辩评审，入选并按要求落户后，市本级财政给予500-2000万元人民币创业创新资助；中信银行宁波分行提供最高2000万元人民币的银行信贷额度支持；领衔者可申请宁波市公共租赁房1套，3年内免收房租。<br />
一等奖获得者如列入“3315个人计划”并享受市本级财政给予100万元人民币创业创新资助的，不再列入“3315团队计划”参评对象。<br />
3、对列入“3315计划”人才开通信用卡绿色通道，可办理最高50万元透支额度的双币信用卡；对博士创业人才提供50万元“博士通”银行信贷额度支持；享受在宁波工作期间的落户、签证、医疗、配偶安置、子女入学等各项优惠政策。<br />
4、一、二、三等奖获奖人才（团队）项目按有关要求在宁波下属县（市）区、开发区落户创业的，将免评入选落户所在县（市）区、开发区海外人才（团队）项目引进计划，获50-500万元人民币的人才（团队）项目创业创新资助。<br />
（二）第二类申报对象奖励办法：<br />
设海外工程师奖10名左右，每项奖金5000元人民币，具体获奖名额视情而定。获奖者由宁波市外国专家局负责推荐给宁波相关企业，如被企业聘用，企业可享受我市“海外工程师”引进最高30万元人民币年薪资助政策。<br />
进入决赛的人才（或团队领衔者），将受邀参加9月“中国·宁波人才科技周”海外人才创业行活动，给予6000元人民币国际差旅补助，每个人才（团队）项目限补助1人。<br />
四、大赛流程<br />
本届大赛分五个阶段进行：<br />
（一）公告发布及报名（4月-7月）<br />
2014年5月14日起，意向参赛的人才（团队）可登录英创网（http://talentechs.com）或宁波海外人才网（http://www.nb3315.org）查阅并下载申报表格（附件1），填写后于2014年7月25日前发送到指定邮箱:ningboineurope@163.com（英国伦敦咨询电话：+44(0)2081236088,+44(0)7815521827；中国宁波咨询电话：0086-574-55882159）。<br />
（二）申报对象（项目）汇总对接（7月）<br />
第一类申报对象（项目）与宁波下属县（市）区、开发区进行对接，第二类申报对象与宁波相关企业对接，根据对接情况确定进入初赛（评）名单。<br />
（三）初赛并发布入围决赛名单（8月）<br />
在英国伦敦组织邀请当地各大学相关专业知名教授、各行业企业家（外企总裁）及投资基金管理人士组成专家评审小组进行初赛（评），并确定入围决赛名单。<br />
（四）决赛评奖（9月）<br />
邀请入围第一类奖项决赛的人才（或团队领衔者）参加9月“中国浙江·宁波人才科技周”海外人才创业行活动，并进行决赛。决赛由相关专业的科学家、科技风险投资专家和产业行业专家组成专家评审小组进行评审，根据项目可行性与答辩情况等要素评选出一、二、三等奖获得者，并举行大赛颁奖仪式；<br />
入围第二类奖项的由宁波市外国专家局负责组织实施书面终评，根据评审结果确定获奖名单。<br />
（五）落地对接（9月）<br />
第一类一、二、三等奖获得者与宁波下属县（市）区、开发区进行落地对接，确定落户地后办理注册落户手续，享受相关政策。第二类获奖者由宁波市外国专家局推荐给予有需求企业并进行对接、办理相关落户或聘用手续。<br />
五、其他事项<br />
（一）首届大赛申报截止时间：2014年7月25日。<br />
（二）参赛者所填报的信息真实有效，如有虚假将取消申报及资助资格，追回已资助资金，并依法追究相关人员的法律责任。<br />
                &#x200d;<br />
                                                           中法青年企业家协会<br />
                                                                2014.7.18<br />
<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/07/e99984e4bbb64efbc9a2014e5b9b4e5ae81e6b3a2e5b882e9ab98e7abafe5889be4b89ae5889be696b0e59ba2e9989fe5bc95e8bf9b3315e8aea1e58892e585ace5918a_0.docx">附件4：2014年宁波市高端创业创新团队引进3315计划公告_060008</a><br />
<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/07/e99984e4bbb65efbc9ae5ae81e6b3a2e5b882e59fbae69cace68385e586b5_060008.docx">附件5：宁波市基本情况_060008</a><br />
<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/07/e99984e4bbb62efbc9ae7acace4ba8ce7b1bbe794b3e68aa5e5afb9e8b1a1cv_060007.docx">附件2：第二类申报对象CV_060007</a><br />
<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/07/e99984e4bbb63efbc9a2014e5b9b4e5ae81e6b3a2e5b882e6b5b7e5a496e9ab98e5b182e6aca1e4babae6898de5bc95e8bf9b3315e8aea1e58892e585ace5918a_060007.docx">附件3：2014年宁波市海外高层次人才引进3315计划公告_060007</a><br />
<a href="https://sinotech1.files.wordpress.com/2014/07/e99984e4bbb61efbc9ae9a696e5b18ae5ae81e6b3a2e2809c3315e8aea1e58892e2809de6b5b7e5a496e4bca6e695a6efbc89e5889be4b89ae5889be696b0e5a4a7.docx">附件1：首届宁波“3315计划”海外(伦敦）创业创新大赛报名表_060007_201616</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2014年6月“海智宁波之旅”邀请函</title>
		<link>/archives/2637.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Mar 2014 21:47:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2637</guid>

					<description><![CDATA[浙江省宁波市科协将诚挚 邀请30位海外高层次人才携创新创业项目于6月初来宁波参加“海智宁波之旅”活动。本次活动重点为新装备、新材料、节能环保与新 能源、生物医药、新一代信息技术、工业设计和高科技服务业等领域。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为大力引进宁波经济社会发展急需的海外高层次创业创新人才，推进宁波市的<br />
“海外高层次人才引进3315计划”和“海智计划”工作，浙江省宁波市科协将诚挚 邀<br />
请30位海外高层次人才携创新创业项目于6月初来宁波参加“海智宁波之旅”活动。<br />
本次活动重点为新装备、新材料、节能环保与新 能源、生物医药、新一代信息技<br />
术、工业设计和高科技服务业等领域。<br />
热忱欢迎海外高层次人才报名参加本次活动，报名表（详见附件）请于4月10日<br />
前发送至hznbzl@126.com邮箱。我会将根据申报项目的洽谈对接情 况于5月上旬确<br />
定邀请人选，并发出确认邀请函。我会将负责受邀嘉宾在宁波活动期间的食宿行费<br />
用，并补助国际旅费，标准为欧美澳 7000元/位，日本等亚洲国家3500元/位。如<br />
有疑问可来电来邮件咨询，联系人：王双玲女士，电 话：86-574-87742218。<br />
宁波市科协<br />
<a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2014/03/2014e5b9b46e69c88e6b5b7e699bae5ae81e6b3a2e4b98be69785e98280e8afb7e587bde59b9ee689a7.doc">2014年6月海智宁波之旅邀请函回执</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士侨领代表团应全国人大侨委会邀请访问北京、浙江两地</title>
		<link>/archives/2325.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 May 2013 13:47:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2325</guid>

					<description><![CDATA[应全国人大侨委会邀请瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士,副主席高惠博士与瑞士其他侨团代表共7人组成瑞士侨领代表团,于4月16日-4月23日访问北京、浙江两地。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>应全国人大侨委会邀请瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士,副主席高惠博士与瑞士其他侨团代表共7人组成瑞士侨领代表团,于4月16日-4月23日访问北京、浙江两地。<br />
<img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6777" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/image001-5.jpg" width="640" height="427" alt="image001" /><br />
4月17日上午代表团与全国人大侨委会法案室座谈, 座谈会上,全国人大法案室的主任毛起雄主任向瑞士侨领介绍了全国人大华侨委的职能及工作情况。瑞士侨领代表团向全国人大侨委会报告了瑞士华侨华人的生活状况,对中国侨务工作尤其是涉侨立法工作提出了从多意见和建议。随后全国人大华侨委副主任委员、中国侨联副主席董中原,华侨委办公室巡视员朱守道在北京人民大会堂会见了瑞士侨领代表团一行。会见中，董中原主任希望瑞士侨胞发挥自身优势，为实现中华民族伟大复兴的“中国梦”做贡献。<br />
4月18日瑞士侨领代表团一行飞赴浙江杭州,下午在浙江省人大会议室与浙江省五家涉侨单位举行了座谈会，座谈会上双方就涉侨立法、涉侨政策、招商引资政策等展开了深入探讨并交换了意见。<br />
4月19日-22日代表团一行在全国人大侨委会、省人大民侨委有关人员陪同下分别对杭州,绍兴,舟山,宁波市等进行考察。在舟山考察期间，舟山市人大常委会副主任钱军向瑞士侨领代表团一行介绍了舟山的发展历史和舟山群岛新区的有关情况，并希望瑞士侨胞们发挥自身优势，更多地宣传、关注、支持浙江舟山群岛新区建设。<br />
4月22日，代表团一行继续前往浙江省宁波进行访问, 并实地考察宁波镇海经济开发区北欧工业园区，听取园区负责人的情况汇报，参观园区内瑞麦（宁波）机械设计制造有限公司、摩林铝业（宁波）有限公司等企业。代表团成员对园区的运行模式及优惠政策表现出浓厚兴趣，既了解了宁波经济社会发展情况，又增进了彼此的友谊。代表团在宁波进行访问期间,市人大常委会副主任胡谟敦会见了瑞士侨领代表团一行。4月23日瑞士侨领代表团顺利结束了此次北京、浙江两地访问返回了瑞士。<br />
&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>海智宁波之旅邀请</title>
		<link>/archives/2238.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2013 08:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2238</guid>

					<description><![CDATA[为大力引进宁波经济社会发展急需的海外高层次创业创新人才，推进宁波市的海外高层次人才引进“3315计划”和“海智计划”工作，浙江省宁波市诚挚邀请15位海外高层次人才携带相关科研项目于6月7日-10日来宁波参加“海智宁波之旅”活动]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为大力引进宁波经济社会发展急需的海外高层次创业创新人才，推进宁波市的海外高层次人才引进“3315计划”和“海智计划”工作，浙江省宁波市诚挚邀请15位海外高层次人才携带相关科研项目于6月7日-10日来宁波参加“海智宁波之旅”活动。<br />
本次活动是6月8日-10日在宁波召开的第十五届中国浙江投资贸易洽谈会、第十二届中国国际日用品博览会、2013中国浙江进口商品展览会和第六届中国开放论坛系列活动的一项重要子活动，重点邀请新能源、新材料、海洋工程、工业机器人、汽车装备等领域的高层次海外人才携带项目来宁波考察、对接，寻求创业、创新和项目合作机会。<br />
活动期间食宿费用、国际旅费（欧美澳8000元/位，日本等亚洲国家5000元/位）由主办方承担。请您提出洽谈意向并填写报名表并于4月10日前反馈给活动组委会。组委会将根据报名的项目、技术情况进行交流、对接，对双方达成初步意向的于5月初寄发正式邀请。请参会者做好项目对接洽谈准备。敬请您推荐有洽谈意向的朋友报名参会。.<br />
“海智宁波之旅”活动初步日程安排：<br />
6月7日（星期五）下午15：00之前：中信宁波国际大酒店报到;<br />
6月8日（星期六）上午： 参加第十五届中国浙江投资贸易洽谈会、第十二届中国国际日用品博览会、2013中国浙江进口商品展览会和第六届中国开放论坛开幕式. 下午：专场对接洽谈会<br />
6月9日（星期日）全天：分组赴宁波杭州湾新区、宁波国家高新区、宁波经济技术开发区三家海智基地工作站、鄞州区、镇海区考察<br />
6月10日（星期一） 上午：离会，返程<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21157&#038;authkey=ANxDhIfxjHhIHLU&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;288&#8243;]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012中国浙江舟山群岛新区 人才•科技•项目合作交流大会公告</title>
		<link>/archives/1764.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Aug 2012 07:57:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[舟山]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1764</guid>

					<description><![CDATA[11月9日至11日诚邀海外高层次人才到舟山参加“2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会”]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会作为“2012浙江•杭州国际人才交流与合作大会”的组成部分，将在杭州会议之后的11月9日至11日诚邀海外高层次人才到舟山参加“2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会”。本次会议将围绕“人才引领•创新驱动”这一主题，以高端人才、高端智力、高端项目、高端技术的引进、对接、落户和转化为重点，通过举行各类推介、交流和洽谈活动，为海外高层次人才回国创业创新提供机遇和平台。</p>
<h2>大会名称</h2>
<p>中文：2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会<br />
英文：Talent&amp;Technology&amp;Project Exchange Conference 2012,Zhejiang Zhoushan Islands New Area,China</p>
<h2>时间和地点</h2>
<p>2012年11月9日-11日舟山喜来登绿城酒店（9日上午报到）</p>
<h2>承办方</h2>
<p>中共舟山市委、舟山市人民政府</p>
<h2>邀请参会对象</h2>
<p>1、从事海洋生物医药、海洋电子信息、海洋新能源新材料、船舶修造及海洋工程、港航物流、金融领域等领域的海外高层次人才；<br />
2、携带拥有自主知识产权的实用项目或能代表海外大企业寻求国内合作伙伴的海外高科技专业人士；<br />
3、在国内外有较高影响力的学术团体、协会组织和留学生组织负责人，海外知名华人华侨社团侨领，舟山驻海外人才联络站代表；</p>
<h2>主体活动内容</h2>
<p>2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会主要包括开幕式、参观考察、海外高层次人才专题推介会、专题对接会，以及各类学术研讨、论坛交流活动等。同时，主办方将积极促成各类人才项目与本地高新技术园区、民营资本企业、风险投资机构的对接与合作，为海外高层次人才来新区创业创新营造良好的环境。</p>
<h2>六、报名须知</h2>
<p>符合条件的海外人才可自行选择是否同时参加杭州和舟山的活动，如同时参加的，可以直接登陆杭州海外人才网进行网上报名或至大会组委会会务处报名，并同时填写两份报名表（报名表请下载附件），如需单独参加舟山洽谈会的，可直接向舟山组委会报名（邮箱zsrcyj@vip.163.com）。<br />
组委会根据报名情况，结合活动具体安排，确定邀请对象，并将于10月中旬发出《邀请函》，接到邀请的海外人才届时需尽快回函确认。</p>
<h2>参会补助和安排</h2>
<p>1、被邀请参加舟山会议的海外人才，舟山组委会将免费提供市内交通和会议期间的食宿安排。<br />
2、先参加杭州大会，后到舟山参会的海外人才，9日上午专车从杭州接到舟山。<br />
3、对直接参加舟山会议的海外人才，经确认，根据不同区域，参照杭州补贴标准给予国际差旅费补贴。<br />
&nbsp;</p>
<h2>联系方式</h2>
<p>赵华<br />
+86-580-2281009<br />
13867231019<br />
zsrcyj@vip.163.com<br />
&nbsp;</p>
<h2>附件</h2>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件1：大会公告.doc">附件1：大会公告</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件2：大会报名表.doc">附件2：大会报名表</a><br />
&nbsp;</p>
<h2>浙江舟山群岛新区简介</h2>
<p>舟山是我国唯一以群岛设立的地级市，常住人口112万，共有大小岛屿1390个，其中住人岛屿103个。区域总面积11.14万平方公里，其中海域面积11万平方公里，陆域面积1440平方公里，舟山本岛陆域面积502平方公里，是我国第四大岛，素有“海天佛国、渔都港城”之美誉。其主要特点有：<br />
区位优势明显。舟山地处中国东部黄金海岸线与长江黄金水道的交汇处，背靠长三角广阔经济腹地，是中国东部沿海和长江流域走向世界的主要海上门户，与东北亚及西太平洋一线主力港口釜山、长崎、高雄、香港、新加坡等，构成一个500海里等距离的扇形海运网络。近年来，随着东海大桥、杭州湾大桥、舟山跨海大桥等相继建成，天堑变通途，舟山融入上海、杭州三小时经济圈，作为长三角海上开放门户的战略地位日益突出。<br />
港口资源罕见。舟山港域适宜开发建港的深水岸段有54处，总长279.4公里，占全省的55.2%，全国的18.4%，其中水深15米以上岸线198.3公里，港域面积1000平方公里，位处江海联运枢纽。舟山港域航道畅通、港池宽阔、锚泊避风条件优越，有可通航15万吨级船舶航道13条、通航30万吨级船舶航道3条。港池受群岛环抱，水深浪小，少淤不冻，综合建港条件十分优越，能满足第六代、第七代集装箱船和大型油轮、大宗散货船舶及更先进船型的通行和靠泊，是我国建设大型现代化深水港的理想港址。<br />
海洋经济发展迅速。目前，全市初步形成了以临港工业、港口物流、海洋旅游、现代渔业为支柱的开放型海洋经济体系，已经成为我国重要的船舶工业基地和长三角区域旅游的重要目的地，初步实现了从单一的传统海岛经济向综合的现代海洋经济转型，从潜在的海洋资源优势向现实的海洋经济优势转化。2011年，全市实现地区生产总值765亿元，人均GDP达到10493美元，成为继杭州、宁波后全省第三个突破1万美元的地级市；全市海洋经济总产出1758亿元，海洋经济增加值525亿元，占GDP比重达68.6%，是中国海洋经济比重最高的城市之一，也是最具海洋产业特色的城市;财政总收入127.2亿元，其中地方财政收入76.5亿元;工业总产值1440.6亿元，造船能力达到1000万载重吨，造船业三项指标均占全国比重10%以上，成为我国重要的船舶工业基地。<br />
人居环境宜人。舟山有“东方夏威夷”、“南方北戴河”之称，海洋风光秀丽、气候宜人、环境优美。蓝天、白云、青山、阳光、沙滩、海洋，令人神驰向往。舟山是中国优秀旅游城市，海洋旅游资源十分丰富，拥有两个国家级风景名胜区——普陀山和嵊泗列岛，两个省级风景名胜区——岱山岛和桃花岛，同时，拥有众多的海洋特色休闲旅游岛屿，舟山已经成为中国海岛海洋旅游的聚焦点、长三角海洋旅游目的地、海内外佛教朝拜圣地。舟山是全国环境空气质量最好的城市之一，是名副其实的海上花园城市、港口宜居城市。<br />
2011年6月30日，国务院正式批准设立浙江舟山群岛新区，成为我国第四个国家级新区和首个以海洋经济为主题的国家战略层面新区，战略定位是：成为浙江海洋经济发展的先导区、我国海洋综合开发试验区、长江三角洲地区经济发展的重要增长极。发展目标是：通过若干年的努力，逐步把浙江舟山群岛新区建设成为我国大宗商品储运中转加工交易中心，打造国际物流岛；成为我国东部地区重要的海上开放门户，打造自由贸易岛；成为我国重要的现代海洋产业基地，打造海洋产业岛；成为我国海洋海岛综合保护开发示范区，打造国际休闲岛；成为我国陆海统筹发展先行区，打造海上花园城。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012中国浙江·宁波海外留学人才创业行活动</title>
		<link>/archives/1748.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2012 15:31:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[浙江]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1748</guid>

					<description><![CDATA[由国家人力资源和社会保障部、科技部、教育部、中国科协、浙江省人民政府主办，中共浙江省委人才工作领导小组、宁波市 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p dir="ltr">由国家人力资源和社会保障部、科技部、教育部、中国科协、浙江省人民政府主办，中共浙江省委人才工作领导小组、宁波市人民政府承办的“2012中国浙江·宁波人才科技周海外留学人才创业行”定于今年9月21日至23日在宁波国际会展中心和指定宾馆（开元大酒店）、园区举行，我们将邀请300名海外留学人才携带250个项目来甬考察洽谈，组织500家企事业单位赴会对接，请有意向参会的海外留学人才携带有关新材料、新能源、新装备、新一代信息技术等四大战略性新兴产业，节能环保、生命健康、海洋高技术、设计创意等四大新兴产业，石化、汽车及零部件、纺织服装、电工电器等四大传统优势产业和现代服务业、生态农业及应用基础研究等领域的技术项目参加洽谈对接。今年将设立海洋经济人才需求专区，重点就海洋装备制造业、海洋生物医药产业、海水利用业、海洋勘探开发业、海洋捕捞养殖及综合加工业、滨海旅游业、涉海商务服务业和临港先进制造业等方面进行人才和项目对接。</p>
<p dir="ltr">活动旨在搭建海外留学人才高新技术成果与国内企业人才、技术项目资本对接平台，着力增强实际效果，为浙江·宁波经济转型发展、推动“六个加快”、加快发展海洋经济提供人才支撑。活动的主要内容有：海外留学人才创新创业政策环境推介会、海外留学人才技术项目展示暨对接洽谈会、海外引才综合签约仪式、海外留学人才创新创业分团专题对接洽谈活动和环境综合考察、海外留学人才（项目）网上洽谈会。</p>
<p dir="ltr">此次活动希望得到您的支持、参与，届时，敬请光临。</p>
<p><strong></strong><strong><br />
</strong></p>
<p dir="ltr">附件：</p>
<p dir="ltr"><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/2012中国浙江·宁波海外留学人才创业行活动邀请函.doc">2012中国浙江·宁波海外留学人才创业行活动邀请函</a></p>
<p><strong></strong><strong><br />
</strong></p>
<p dir="ltr">宁波市人力资源和社会保障局</p>
<p><strong id="internal-source-marker_0.026099602226167917">二○一二年七月</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
