<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>杨卫泽 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/yang-wei-ze/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2011 12:22:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>南京市委书记 杨卫泽 一行访问 瑞士 并举办“321计划”推介会</title>
		<link>/archives/1155.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 12:22:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[321计划]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杨卫泽]]></category>
		<category><![CDATA[瑞士]]></category>
		<category><![CDATA[苏黎世]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1155</guid>

					<description><![CDATA[南京市委杨卫泽书记一行于12月4日访瑞, 并借此机会举行南京“321计划”推介会，介绍了南京创新、创业的新政，并鼓励广大海外人员回国发展、为国效力。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>南京市委杨卫泽书记一行于12月4日访问瑞士苏黎世, 与旅瑞学生学者及专家等进行了亲切友好的会见。并举行南京“321计划”推介会，介绍了南京创新、创业的新政，并鼓励广大海外人员回国发展、为国效力。</p></blockquote>
<p>2011年12月4日，一个清爽的苏黎世的周日，我们迎来了南京市委杨卫泽书记一行访瑞。此次苏黎世之行，南京政府代表团和驻瑞大使馆、瑞士中国学人科技协会、旅瑞学生学者及专家等进行了亲切友好的会见。并借此机会举行南京“321计划”推介会，介绍了南京创新、创业的新政，并鼓励广大海外人员回国发展、为国效力。<br />
下午的活动以惬意的座谈会拉开序幕。南京市委书记杨卫泽先生向旅瑞学者专家介绍了历史及文化名城南京的发展情况及人才新政。中华人民共和国驻苏黎世梁建全总领事,驻瑞大使馆公使衔杨小茸参赞及使馆教育处孙玲参赞与会。梁建全总领事对南京代表团之行表示了热切的欢迎。会中，瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士介绍了协会近年来与南京有关各方的交流与合作情况,并代表协会向杨卫泽书记赠送了颇具瑞士特色的小礼物。旅瑞多年从事各行各业的学者精英们也介绍了各自在瑞士的求学及就业经历，并表达了希望与南京的高校及企业建立合作的热情。会后，杨书记接受了光明社记者的采访，就南京吸引创业人才的举措及承办2014年青年奥运会等问题进行了进一步的阐述。<br />
座谈会后，紧接着就是南京“321计划”推介会。旅瑞华人各界济济一堂，积极的参与到活动中来。驻瑞杨小茸公赞致辞表示欢迎。她提到，瑞士虽是人口小国，但在科技和人才实力上却是大国。瑞士华人学历高、素质高、爱国热情高，希望能更多的祖国各界进行多方面的交流及合作，积极的投入到祖国发展的建设中来。之后，南京市委杨卫泽书记对名城南京的历史背景、人才资源、地理优势、产业格局、五年发展规划、及各项吸引创业的人才新政进行了一一阐述。其中，对涵盖科技创业、领军人才引进、特色扶持、平台共建、高端研发、投融资体系建设、自主产权开发等“八大计划”进行了详细的介绍。展示了南京市政府为把宜居古都、现代名城的南京打造成科技教育人才创新资源的富矿做出的卓越努力。<br />
另外，南京市人力资源和社会保障局朱志宏局长就南京“321引进计划”组织实施和服务进行了介绍。为吸引人才，南京政府积极搭建两个平台，中国留学人员南京国际交流与合作大会，及南京留学人员创业园。并特设创业项目诊断会、融资双双会等各种方式促进科技及资本的对接，全力帮助创业人员在南京落户。<br />
推介会以积极活跃的问答环节作为收尾。与会留瑞人员以如何实现科研项目创业、是否鼓励发展金融服务业、怎样申请“千人计划”等问题与南京代表团成员进行了更深入的交流。最后，整个推介会在掌声中宣布结束，该次活动取得了圆满的成功。<br />
<br />
图：于宁波，文：晏佳</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
