<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>精英 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/jing-ying/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Mar 2012 08:56:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>2012年“赢在苏州”国际精英欧洲赛区创业大赛暨苏州国际精英创业周通知</title>
		<link>/archives/1384.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2012 08:56:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[创业]]></category>
		<category><![CDATA[精英]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1384</guid>

					<description><![CDATA[“赢在苏州” 国际精英创业大赛是由苏州市人民政府主办，旨在为海外高层次人才打造高端创新创业平台，吸引优秀人才、优秀项目来苏州落户发展。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>一、苏州简介<br />
苏州地处长江三角洲地区，是该地区的经济文化中心，在科技、人文、历史方面具有得天独厚的天然优势。目前，苏州市共聚集外国和港澳台投资企业13262家，世界500强企业中已有134家落户苏州，常驻苏州的国外和港澳台专家已达4万余人。苏州拥有8个国家级开发区和9个省级开发区，各类创业孵化机构50家，其中省级以上42家，累计开发面积419.3平方公里。两年来苏州投资、创业的留学回国人员，年增长率均保持在15%以上，登记在册的来苏创新创业留学回国人员已达5500多名，其中近10%入选国家“千人计划”、“省双创人才计划”、“姑苏领军人才计划”等重大人才计划。<br />
二、活动简介<br />
“赢在苏州” 国际精英创业大赛是由苏州市人民政府主办，旨在为海外高层次人才打造高端创新创业平台，吸引优秀人才、优秀项目来苏州落户发展。该创业大赛已在美国硅谷和澳洲地区成功举办两届，吸引了一大批海外高层次人才和优秀项目来苏进行对接考察，其中部分项目已成功落户苏州，在全球的华人圈中得到了高度赞扬。<br />
苏州国际精英创业周是国家科学技术部、人力资源和社会保障部、国务院侨务办公室、中国科学技术协会、中国科学院、 江苏省人民政府联合主办，苏州市委、市政府承办的国内重大的人才活动。旨在为高层次人才创新创业搭建高端交流平台，促进人才、项目、载体、资金、信息等要素的多元对接。每年七月，在中国美丽的江南水城—苏州举办，届时将有千余名来自世界各地的嘉宾齐聚苏州，洽谈合作事宜，共谋发展大计。<br />
由创业大赛和创业周组成的本次活动主要是为国际精英人才来苏创新创业打开方便之门，项目将涉及新能源、新材料、生物医药、光电、信息科技、管理、金融、化工、机械制造、汽车、农业等多个领域。<br />
三、活动宗旨<br />
为深入实施党中央、国务院关于“自主创新”发展战略，营造良好的技术创新和科技创业环境，进一步促进人才、技术和资本的有机结合，在当前全球性金融危机和我国经济结构面临转型的宏观形势下，吸引海外留学人才回国创业、参与创业，鼓励国内大学生自主创业，提高科技企业融资能力，不断加快科技成果转化和高新技术产业的发展，推动苏州科技经济实力的提升。<br />
四、参加对象<br />
在新能源、新材料、生物医药、光电、信息科技、管理、金融、化工、机械制造、汽车、农业等领域，承担过重大科研项目的创新人才、拥有独立知识产权和智力成果的创业人才。<br />
五、优惠政策<br />
①　创业大赛设置一等奖1名，奖励奖金1500欧元；二等奖2名，各奖励奖金800欧元；三等奖5名，各奖励奖金500欧元；优胜奖12名；获得一二三等奖和优胜奖项目将获得由大赛组委会盖章颁发的获奖证书，其一位代表来参加决赛的吃住行费用（德国路费不超过120欧元，其他国家路费不超过300欧元）由大赛组委会报销。<br />
②　所有优秀项目将和苏州及中国其他城市的高科技园区对接。决赛现场将展示各大园区介绍和优惠政策，将免费提供各个城市及高新区的奖励基金的申请服务。<br />
③　所有优秀项目将得到苏州市政府代表、国内外知名大学学者、欧洲地区和国内顶级的风险投资机构、民营企业家和成功商业人士的现场点评，为高层次人才在创业投资的过程中提供最宝贵的建议和意见。获优胜奖项目的学人将有机会和国内外著名风险投资专家一对一见面，获得他们的指导和可能投资。<br />
④　本次大赛的优秀项目将优先推荐给国内政府部门主办的各类科技大赛和科技创业基金评选。<br />
⑤　本次大赛的所有参赛人才和项目都将进入苏州市的人才库中，优先享有苏州各项优惠政策。所有获奖项目将直接受邀参加7月份举行的2012年苏州国际精英创业周活动，并在苏州市政府的推荐下，优先有机会与苏州及国内其他地区科技园区进行对接，获得优惠政策和政府奖励。精英创业周活动期间苏州市将免费为受邀嘉宾提供食宿，并根据项目前期对接情况和嘉宾意愿安排洽谈活动。特邀嘉宾享受全额交通补贴；应邀参加主体活动的海外嘉宾享受部分交通补贴，欧美地区按500美元/人、亚洲和澳洲地区按300美元/人标准补贴。<br />
⑥　所有获奖个人或团队将被重点推选参评苏州市创新创业领军人才。入选市级创新创业领军人才，苏州市政府将给予50～250万元的安家补贴，获批重点创新创业团队的项目，团队成员可分别申请安家补贴；根据创业项目，给予100～400万元的科研经费资助；提供100－500平方米的工作场所，并免除三年租金；给予最高1000万元左右的风险投资或给予不少于风险投资基金首次投资额10%的配套投资；给予最高500万元的担保融资贷款、 30万元的科技保险费补贴和50万元的贴息资助；优先推荐到在苏州高校、科研院所担任兼职教授、研究员以及博士生或硕士生导师。重点产业和新兴产业领域企业引进的紧缺人才，博士研究生给予10万元的安家补贴，硕士研究生给予5万元的安家补贴。同时，为来苏创新创业的海外高层次人才办理海外人才居住证，在医疗、住房、子女入学等方面享受市民同等待遇。<br />
六、日程安排<br />
1. 项目报名阶段<br />
活动的各项消息将在官网www.win-in-suzhou.com上发布。请报名者填好附件中的报名表和商业计划书，尽早发送给活动组委会钱女士：contact@win-in-suzhou.com，最迟不晚于2012年5月30日。<br />
2. 项目决赛阶段<br />
苏州市政府的评审团将由各方面的专家、融资机构代表组成，对项目进行评审，主要从该项目的产业对接、应用角度等方面进行考察，选择出8个项目参加最后的总决赛，12个项目获得优胜奖。进入决赛项目名单和优胜奖名单将于2012年6月公布。总决赛和颁奖仪式将于2012年6月24日在德国法兰克福市中心某会议厅举行。进入总决赛的8个优秀项目代表队进行项目路演并接受评委现场点评。评委根据项目可行性和答辩会表现等各要素选出一、二、三等奖项目，并举行颁奖仪式。日程如下：<br />
1）13:00-13:30来宾报到，自由洽谈，放苏州介绍电视片<br />
2）13:30-13:40嘉宾介绍/大赛回顾<br />
3）13:40-13:50嘉宾致辞<br />
4）13:50-14:00嘉宾致辞<br />
5）14:00-14:15主题演讲，苏州市领导，<br />
6）14:15-15:15决赛上半场（8支决赛团队之4团队）- 路演<br />
7）15:15-15:45休息<br />
8）15:45-16:45决赛下午场（8支决赛团队之4团队）- 路演<br />
9）16:45-17:15主题演讲，风险投资公司或嘉宾<br />
10）17:15-17:45大赛总评<br />
11）17:45-18:00颁奖典礼，获奖者感言<br />
3. 精英创业周阶段<br />
活动组委会将于2012年7月10至12日组织本次大赛的获奖项目和其他优秀项目和人才参加苏州国际精英创业周活动，对苏州实地考察，与苏州当地的企事业单位、科技孵化园进行项目的对接，促进优秀人才、优秀项目来苏落户。<br />
下载文件表：</p>
<blockquote>
<div>
<div>
<div>
<div>
<table width="95%" border="0" cellspacing="3" cellpadding="0" align="center">
<tbody>
<tr>
<td>
<ol>
<li><a href="http://www.win-in-suzhou.com/document/registration.doc" target="_blank" rel="noopener">报名表</a></li>
<li><a href="http://www.win-in-suzhou.com/document/businessplan.doc" target="_blank" rel="noopener">商业计划书</a></li>
</ol>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
</div>
</div>
</div>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
