<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>徐州 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/xu-zhou/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2012 09:04:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>公告“第七届中国博士后和海外留学人员徐州科技项目对接洽谈会”</title>
		<link>/archives/1783.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2012 09:04:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[徐州]]></category>
		<category><![CDATA[智力引进]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1783</guid>

					<description><![CDATA[为进一步加强国内外智力引进工作，促进国际经贸和文化的交流与合作，徐州市政府今年将继续举办第七届中国博士后和海外 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为进一步加强国内外智力引进工作，促进国际经贸和文化的交流与合作，徐州市政府今年将继续举办第七届中国博士后和海外留学人员徐州科技项目对接洽谈会。届时，将广邀国内外各类高层次人才和本市企事业单位诚聚一堂，开展科技项目和人才需求对接活动。现征集各类推介项目并接受参会报名，并将有关事项公告如下：<br />
一、大会活动内容<br />
1.时间：2012年10月17-19日。<br />
2.地点：江苏省徐州市。<br />
3.内容：大会开幕式、科技项目对接洽谈与实地考察、博士后招收专场洽谈会、海外社团、协会会长洽谈合作专场、泉山软件园专题招才引智活动、签约仪式等。<br />
4.邀请人数：计划邀请海外留学人员和国内博士（后）共计150人。<br />
二、项目征集重点<br />
符合徐州市产业发展规划导向，能对产业提档升级，技术水平提升和高新技术开发有带动作用，特别是在装备制造、能源、食品和农业新品种的引进、农副产品加工等重点产业以及新能源、新材料、新医药、环保、软件和服务外包、物联网以及现代服务业等新兴产业领域的项目推介和高端人才以及人才团队自荐。<br />
三、 项目征集条件<br />
1.在国内外具有硕士（含）以上学位的留学人员（具有自主创业项目或先进专利技术的可放宽到学士）、博士（后）和技术团队，拟带技术、带项目、带资金等形式来徐创办企业或从事技术研发和服务；<br />
2.项目、技术知识产权明晰；<br />
3.申报人是项目实施的主要责任人；<br />
4.个人信息真实有效并能严格遵守大会日程安排和外事纪律。<br />
四、 项目对接安排<br />
1.从公告发布之日起，接受海内外推介项目和人才自荐项目申报，经初审后，将以适当的形式向徐州市企事业单位公布项目简介（如牵扯到商业机密内容，请务必在项目材料中注明），我们拟组织本市有关部门和企事业单位进行前期对接网上洽谈，选定有合作意向的项目持有人作为大会邀请对象，人才技术团队优先邀请。<br />
2.请各类自荐人才务必留下准确的联系方式，并积极主动与我市各大企事业单位进行前期对接和交流。大会组委会将严格根据项目对接情况进行项目审查，确定邀请人选，并于大会召开前统一发放邀请函。<br />
3.凡是此次大会成功对接并洽谈引进的人才可享受《中共徐州市委、徐州市人民政府关于加强高层次创新创业人才队伍建设的意见》（徐委发〔2009〕29号）和《关于引进海外高层次留学人才来徐创新创业的若干规定》（徐政人发〔2009〕158号）文件规定政策，同时优先推荐评选国家“千人计划”、省“333”工程、省市高层次创新创业人才引进计划、省企业博士集聚计划等资助项目。<br />
五、报名参会方法<br />
请填写附录《中国徐州第七届博洽会参会报名表》，并附上个人身份证（护照）、学位、专利证书等相关材料的扫描件，以及参会项目具体说明材料（项目计划书、推介项目PPT等），于9月5日前通过电子邮件发送至大会组委会。随公告附上我市科技需求项目，供下载查看，并与项目需求单位进行前期对接，将对接结果连同报名表一同反馈，作为组委会审定是否邀请参会的重要依据。<br />
六、参会补助和安排<br />
大会期间，所有受邀参会人员的住宿、餐饮和交通由组委会统一安排，同时给予海外留学人员人民币5000元/人的国际旅费补助（自该公告发布之日后入境有效），国内参会人员给予城市间交通费补助（以实际发生额为准）。<br />
七、联系方式<br />
E-mail： xuzhou@ucahp.org<br />
<a href='http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/09/第七届徐州市博洽会报名表.doc'>第七届徐州市博洽会报名表</a><br />
                      徐州市第七届博洽会组委会<br />
                       二〇一二年八月</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
