<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>杭州 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/hang-zhou/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Mar 2018 14:10:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>2018杭州市海外高层次人才创新创业大赛</title>
		<link>/archives/5302.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 14:10:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=5302</guid>

					<description><![CDATA[为了进一步引进海外高科技项目，吸引海外高层次人才及团队携项目来杭创新创业，经杭州市委、市政府同意，特举办“创客天下·2018杭州市海外高层次人才创新创业大赛”]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>创客天下·2018杭州市海外高层次人才创新创业大赛公告</p>
<p>尊敬的海外高层次人才</p>
<p>为了进一步引进海外高科技项目，吸引海外高层次人才及团队携项目来杭创新创业，经杭州市委、市政府同意，特举办“创客天下·2018杭州市海外高层次人才创新创业大赛”。本届大赛将分为留学人员创新创业项目专场和外国人创新创业项目专场同时举行。继成功协办了2016、2017年两届创客天下大赛之后，中法青年企业家协会依旧作为此次大赛主要合作方之一，面向全球征集项目来杭发展。现就有关事宜公告如下：</p>
<p>一、大赛时间</p>
<p>2018年2月-11月。</p>
<p>参赛报名截止时间为2018年5月31日。</p>
<p>留学人员创新创业项目专场将于6-7月举办海选与复赛，9月在欧洲和北美两个赛区举办分赛区决赛，11月初于“2018浙江·杭州国际人才交流与项目合作大会”期间在杭举办大赛总决赛。</p>
<p>外国人创新创业项目专场，复赛及决赛将于2018年7月在杭州举行。</p>
<p>二、参赛对象</p>
<p>1、留学人员创新创业项目专场</p>
<p>参赛对象应为华裔，原则上要求在海外取得学士及以上学位，具备海外创新创业工作经验，拥有市场前景广阔的创新性技术或成果，目前在北美或欧洲等地区且有意向来杭创新创业的海外高层次人才。</p>
<p>2、外国人创新创业项目专场</p>
<p>大赛外国人创新创业项目专场的参赛对象为在非大中华地区（含港、澳、台地区）出生，取得学士以上学位，具备相应创新创业经验，拥有市场前景广阔的创新性技术或成果，有意向来杭创新创业的海外高层次人才。</p>
<p>已在杭州落地创新创业的人员不再作为参赛对象。</p>
<p>三、报名方式</p>
<p>申报人填写《创客天下·2018杭州市海外高层次人才创新创业大赛报名表》，以及项目介绍PPT，于截止日期前发送至邮箱 calss2009@gmail.com， center@parislaseine.com或parislaseine@163.com。</p>
<p>外国人创新创业项目专场参赛项目材料请统一用英文填写。</p>
<p>四、大赛奖励及扶持措施</p>
<p>一）留学人员创新创业项目专场</p>
<p>1、大赛奖励</p>
<p>进入大赛决赛的项目可获得2万元人民币的优胜奖金。大赛总决赛（杭州）设一等奖1个，二等奖4个，三等奖7个，获奖项目可分别获得20万元、10万元和5万元人民币的奖金。</p>
<p>2、创业资助</p>
<p>获得大赛一、二、三等奖、分赛区决赛专业组3-4名、分赛区决赛专业组5-6名及进入复赛阶段的优秀项目，于大赛结束一年内来杭落地实施转化的，可不经评审分别获得500万、300万、200万、100万、50万、20万元人民币的市级高层次留学回国人员在杭创业创新项目资助。</p>
<p>二）外国人创新创业项目专场</p>
<p>1、大赛奖励</p>
<p>大赛决赛（杭州）设一等奖1个，二等奖3个，三等奖5个，获奖项目可分别获得20万、10万、5万元人民币的优胜奖金。</p>
<p>2、创业资助</p>
<p>获得大赛决赛一、二、三等奖的项目，于大赛结束一年内来杭落地实施转化的，可分别获得500万、300万、200万元人民币的在杭创业创新项目资助；获得大赛复赛阶段专业组4-5名、6-7名、8-10名的优秀项目，于大赛结束一年内来杭落地实施转化的，可分别获得100万、50万、20万元人民币的在杭创业创新项目资助。</p>
<p>五、联系方式</p>
<p>（1）瑞士中国学人科学协会</p>
<p>协会邮箱：calss2009@gmail.com</p>
<p>联系人： Yufan Wu</p>
<p>微  信：22415732</p>
<p>（2）中法青年企业家协会</p>
<p>协会网站：www.parislaseine.com</p>
<p>协会微信：中法创投 parislaseine</p>
<p>协会邮箱：center@parislaseine.com</p>
<p>联系人： Jennifer HONG</p>
<p>微  信：718106870</p>
<p>欢迎各位海外高层次人才积极带团队带项目回杭创新创业发展，如有外国人创业创业项目资源，也请积极推荐，期待与您的精诚合作！</p>
<p>更多信息请参阅附件资料。</p>
<p>杭州市海外高层次人才创新创业大赛组委会</p>
<p>瑞士中国学人科技协会</p>
<p>中法青年企业家协会</p>
<p>                            2018年3月15日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛</title>
		<link>/archives/5299.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 16:29:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=5299</guid>

					<description><![CDATA[大赛诚邀海外科技团体和专家，围绕人工智能、大健康产业、高端装备等三大领域推荐参赛项目。获奖项目将获得当地政府及创投基金的创业支持，大赛一等奖将被组委会推荐为全国双创周活动参展项目]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛<br />
2018年1月-5月</p>
<p> </p>
<p>第一轮通知</p>
<p>为积极贯彻执行习近平总书记强调指出的“聚天下英才而用之”、“引进国外人才和智力是中国对外开放的重要组成部分”等重要指示精神，密切结合“一带一路”战略和创新驱动发展战略，进一步引进原创性、独创性、引领性的海外高科技项目，吸引海外高层次人才及团队来浙江创新创业，助力打造人才生态最优省，经中国科协、浙江省政府同意，决定举办中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛。</p>
<p>大赛诚邀海外科技团体和专家，围绕人工智能、大健康产业、高端装备等三大领域推荐参赛项目。获奖项目将获得当地政府及创投基金的创业支持，大赛一等奖将被组委会推荐为全国双创周活动参展项目。</p>
<p>一、大赛名称</p>
<p>中文：中国（杭州）海外人才创新创业项目大赛</p>
<p>英文：China(Hangzhou) Overseas Talents Innovation and Entrepreneurship Competition</p>
<p>二、大赛时间、地点</p>
<p>时间：2018年1月—5月，其中决赛时间为2018年5月24日至27日</p>
<p>决赛地点：中国杭州</p>
<p>三、组织机构</p>
<p>主办单位：中国科学技术协会、浙江省人民政府</p>
<p>承办单位：浙江省科学技术协会、杭州市余杭区人民政府、中国海归创业联盟</p>
<p>协办单位：杭州市余杭区科学技术协会、杭州未来科技城（海创园）管委会、杭州余杭经济技术开发区（钱江经济开发区）管委会、杭州临平新城开发建设管委会、国家（杭州）海外人才离岸创新创业基地、国家（宁波）海外人才离岸创新创业基地、中国科协海智计划浙江（杭州、宁波、绍兴、台州椒江、嘉兴长三角、温州、湖州）工作基地，中国科协-FCPAE欧洲(比利时)海智创新创业基地。</p>
<p>四、大赛主题</p>
<p>大赛按领域分三组，三组主题分别为：</p>
<p>人工智能：传感技术、智能控制、智慧家庭、机器人应用、产业互联网应用等相关内容；<br />
大健康产业：生物医药、医疗器械、智慧医疗、健康管理等相关内容；<br />
高端装备：轨道交通、智能制造、电子器械、仪器仪表、新能源与新材料、自动化专用设备等相关内容。<br />
五、参赛要求</p>
<p>参赛对象为海外创新创业个人、团队或企业。相关条件如下：</p>
<p>个人（团队）：对参赛人或团队领衔人年龄不做硬性要求，需在海外取得硕士及以上学位，在目标参赛领域拥有成熟的创业项目和商业计划，技术成果国内领先，符合浙江产业发展导向，拥有较好的市场前景并能实施产业化。</p>
<p>企业：与目标参赛领域产业密切相关，已经投产运营的高成长型、科技型、创新型企业，企业创办人（或技术领衔人）应在海外取得硕士及以上学历，并在公司占股30％以上。</p>
<p>所有参赛项目原则上要求初创项目；参赛项目核心成员必须对其参赛的项目拥有合法的知识产权或使用权（授权）；原则上不接受已在浙江落地人员（团队）及企业报名参赛。</p>
<p>六、大赛流程</p>
<p>大赛分报名征集、海选初审、网上预赛、杭州总决赛四个阶段进行。</p>
<p>（一）报名征集（2018年3月20日前）。大赛项目由国内外合作的园区、行业机构、投资机构、高校和科研院所推荐报名，在大赛官网（http://www.zj-rencai.com）报名专属页面按要求进行网上报名。/</p>
<p>（二）海选初审（2018年3月31日前）。邀请行业技术专家、风投机构专家、知名企业高管和政府部门代表组成评审团，对完成报名且通过资格审查的项目进行网上盲评，确定入围项目。</p>
<p>（三）网上预赛（2018年4月20日前）。对入围项目按专业领域进行网上视频连线答辩。最终筛选60个项目晋级杭州总决赛。</p>
<p>（四）杭州总决赛（2018年5月24日至27日）。晋级杭州总决赛的项目，经大赛组委会确认后，于第二十届中国科协年会期间，邀请到杭州参加大赛总决赛，通过项目路演、现场答辩、综合评定等环节，决出大赛获奖项目，并举行大赛颁奖仪式（国家领导人出席）。</p>
<p>七、奖项设置及政策支持</p>
<p>（一）奖项设置。大赛将视决赛情况设特等奖1名、一等奖3名、二等奖6名、三等奖9名，另设最佳人气奖、最具投资价值奖、最佳技术创新奖等单项奖各1名。</p>
<p>（二）参赛资助。对到杭州参加总决赛的人才（团队）活动期间食宿费用由赛事组委会承担，并给予一定的国际旅费补助。</p>
<p>（三）地方政策支持。对进入决赛荣获三等奖及以上奖项且在杭州市余杭区落地的创新创业项目，免评通过杭州市余杭区人才项目评审（含浙江省海外高层次人才创新创业园、杭州未来科技城、中国（杭州）人工智能小镇、杭州余杭经济技术开发区（钱江经济开发区）、杭州临平新城等），可享受不低于150万元人民币政府及天使梦想基金资助，不低于600万元人民币研发补助和不低于500万元设备补助。对在浙江省其它地区内落地的获奖项目，依照当地双创及人才政策给予资助及补助。</p>
<p>（四）资本支持。本次大赛将为优质项目开通资本助力直通车，将邀请全国顶级投资机构和投资人与优质项目开展资本对接。</p>
<p>（五）创业支持。本次大赛网站将开通浙江省重点产业发展与人才政策解读专栏，在杭州总决赛期间举办“中国海归创业联盟专家见面会”、“上市公司董事长见面会”、“海归企业家见面会”、“基金法律专家见面会”、“阿里巴巴高管交流会”等多项活动，为参赛选手提供全方位的创业指导和落户服务。</p>
<p>（六）推荐奖励。对于按照要求网上报名成功的项目，海选初审确定入围的项目，和晋级杭州总决赛的项目，项目推荐者（个人或者协会）将分别获得相应的鼓励奖。</p>
<p>八、注意事项</p>
<p>（一）参赛人员须对提交资料的真实性负责，不得存在抄袭、盗用等不法现象，一经发现，取消参赛资格。获奖后发现的，取消享受政策资格。涉及参赛项目知识产权纠纷的，相关责任由参赛人员自行承担。</p>
<p>（二）参赛人员递交的材料作为评审资料，供大赛组委会参考，组委会将严格保密。</p>
<p>（三）特别注意在推荐人信息一栏注明推荐人姓名（或推荐协会名称），所在国家和联系方式（邮箱），并在推荐协会名称一栏标明“欧洲 ACEIE”，如果是协会推荐可在“欧洲 ACEIE”后面加注推荐协会名称。</p>
<p>九、大赛联系咨询</p>
<p>–中国科协中国海归创业联盟秘书处</p>
<p>陈小莉，13601890939，kaksong@126.com</p>
<p>–杭州市余杭区科协</p>
<p>陆瑛，13989853205，172583999@qq.com</p>
<p>–中国科协海智办</p>
<p>马鑫，13581711315，maxin.hzb@hotmail.com</p>
<p>–浙江省科协</p>
<p>陈炯炯，13857186570，chen_zast@msn.com</p>
<p>–大赛官方网站：http://www.zj-rencai.com/</p>
<p>十、其他</p>
<p>未尽事宜由大赛组委会负责解释。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第二届中欧生命科学论坛</title>
		<link>/archives/4534.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 18:29:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4534</guid>

					<description><![CDATA[中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。</p>
<p>中国生命科学相关市场在经济转型过程中保持高速发展，为承接欧洲先进项目创造了良好的条件。以中国医药工业为例，2015年前3季度中国医药工业运行保持良好态势：工业增加值增速达10%；主营收入19827亿元（305 Billion$），同比增长9.2%；实现利润1962亿元（30.2 Billion $），同比增长13.1%，利润增幅高于生产增幅3.9个百分点。行业各主要经济指标在全国各大工业门类中位居前列。而即将发布的《医药产业“十三五”规划》则已确定了三大重点突破领域：医疗信息化、高性能医疗器械和生物医药。中国医药工业将迎来新的发展机遇。</p>
<p>第一届中欧生命科学论坛已经于2015年8月9日至14日在中国浙江省宁波市、广东省深圳市和中山市举行。在中国科协海智办大力支持和相关地方科协积极配合下，欧洲专家团队一行15人（含2名欧洲本地专家），携4个专题板块主题报告和14个项目，在一周时间内，行经两地三市，报告、路演、对接、交流，与中国同行广泛接触，整个论坛活动紧凑高效，如行云流水，成果显著，获得全体参与者的赞赏。论坛还获得了中国医疗器械行业协会和中国老龄产业协会的支持。（参见附件：第一届中欧生命科学论坛回顾）</p>
<p>在此基础上，全欧华人专业协会联合会和中国科协海智办决定在2016年6月19日至25日在“六朝古都”南京市、“人间天堂”杭州市和历史文化名城绍兴市举办第二届中欧生命科学论坛。<br />
本届论坛主题是：中欧生命科学创新、实践与合作。</p>
<p>我们诚挚邀请欧洲本地和中国旅欧生命科学工作者及相关企业参与本届论坛，共同为中欧生命科学交流增砖添瓦。</p>
<h1 class="null"><strong><br />
相关资料下载</strong></h1>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/t.pdf" rel="">第二届中欧生命科学论坛邀请函.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/annex-2-application-form.doc" rel="">Annex-2-Application Form.doc</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2nd-china-europe-life-science-forum-invitationt.pdf" rel="">2nd China Europe Life Science Forum &#8211; InvitationT.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2.doc" rel="">附件2-第二届中欧生命科学论坛交流项目申请表.doc</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2014浙江杭州国际人才交流与合作大会需求项目征集的通知</title>
		<link>/archives/3052.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 May 2014 07:30:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3052</guid>

					<description><![CDATA[2014浙江•杭州国际人才交流与合作大会将于11月初在杭州召开。大会将继续坚持“交流、合作、创新、创业”的主题，坚持“立足杭州，面向海外、服务浙江”的办会宗旨，进一步加强与海外高层次人才的交流与合作，吸引更多海外高层次留学人才来浙发展，来杭创业。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2014浙江•杭州国际人才交流与合作大会将于11月初在杭州召开。大会将继续坚持“交流、合作、创新、创业”的主题，坚持“立足杭州，面向海外、服务浙江”的办会宗旨，进一步加强与海外高层次人才的交流与合作，吸引更多海外高层次留学人才来浙发展，来杭创业。本次大会由中共浙江省委、浙江省人民政府主办，中共浙江省委组织部、浙江省人力资源和社会保障厅、中共杭州市委、杭州市人民政府承办。大会将邀请400名左右海外高层次人才和20余家海外留学人员社团组织代表带项目、带技术、带资金来杭进行交流合作和洽谈。现将有关事项通知如下：<br />
    一、企业海外人才、项目、技术难题、招商信息征集。请有相关需求的单位，认真填写附表，信息内容将通过杭州海外人才网向海内外进行发布。市人社局负责人才需求信息的征集，市经信局负责项目需求的征集，市科技局负责技术难题需求信息的征集，市商务局负责招商需求的征集。<br />
    二、海外人才项目洽谈对接。市人社局将及时发布大会组委会办公室征集到的海外留学人才项目，通过建德人事人才网发布，各单位可以直接与海外留学人员联系，开展洽谈和对接工作。<br />
    相关部门联系电话：<br />
    市人社局：蓝建荣（64714859）<br />
    市经信局：陈敬朗（64784222）<br />
    市科技局：朱  珊（64722580）<br />
    市商务局：吴瑞华（64028091）<br />
    电子邮件：jdrc@vip.163.com<br />
<a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2014/05/e6848fe59091e4b9a6.doc">意向书</a><br />
<img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6772" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2014e69dade5b79ee4baa4e6b581e5a4a7e4bc9ae5bda9e9a1b5.jpg" width="691" height="1280" alt="2014杭州交流大会彩页" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2014年吴江国际精英创新创业洽谈会  邀请信</title>
		<link>/archives/3037.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 May 2014 08:09:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3037</guid>

					<description><![CDATA[江苏省苏州市吴江区诚邀全球新能源、新材料、医药和生物技术、现代装备制造、软件和服务外包、文化创意、金融服务、旅游、城市规划、生产性服务业、总部经济等领域，承担过重大科研项目的创新人才、拥有独立知识产权和智力成果的创业人才来吴共襄创新创业盛举！
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>江苏省苏州市吴江区诚邀全球新能源、新材料、医药和生物技术、现代装备制造、软件和服务外包、文化创意、金融服务、旅游、城市规划、生产性服务业、总部经济等领域，承担过重大科研项目的创新人才、拥有独立知识产权和智力成果的创业人才来吴共襄创新创业盛举！<br />
吴江位于太湖之滨和江苏省最南端，东临上海，南连杭州，西濒太湖，区位优势得天独厚。境内水道纵横、湖荡密布，物产丰富、经济发达，是一座历史文化底蕴深厚的江南古城，也是一座充满生机和商机的创新创业之城。2013年，吴江地区生产总值突破1415亿元，工业总产值超过3850亿元，实现地方公共财政预算收入129.51亿元。<br />
在产业集聚与发展过程中，吴江围绕“4＋4＋1”产业振兴计划，着力打造“234”金字塔型产业结构，形成丝绸纺织、电子信息2个千亿级产业，光纤电缆、LED、装备制造3个五百亿级产业，新材料、新能源、新型食品、生物医药4个百亿级产业发展梯队，以及彩钢板、羊毛衫、日用化工等特色产业。产业集群的不断壮大，使吴江赢得了“丝绸之府”、“电子之城”、“电缆之都”的美誉。连续三年蝉联《福布斯》中国大陆县级城市创新指数第一。人才“55352”工程“1＋10”政策体系的形成，优秀人才“生根计划”的实施，使吴江成为人才创新创业的天堂，和谐乐居的家园。目前全区已拥有国家“千人计划”34名、江苏省“双创计划”18名、苏州市“姑苏人才计划”44名，人才总量突破19万人，建成省级以上博士后工作站、分站30家。<br />
吴江国际精英创新创业洽谈会是苏州国际精英创业周期间的一项重要活动，旨在为海内外高层次人才、创新创业项目、科技创新载体和风险投资机构搭建高端交流洽谈平台，促进人才、项目、载体、资金、信息等创新创业要素的多元对接。迄今，吴江创新创业洽谈会已成功举办了四届，吸引了来自中、美、加、德等国734名嘉宾、单位代表，四年内促成146个创新创业项目落户吴江，创业项目注册资金达到4.3亿元。<br />
吴江是投资的沃土、创业的热土，吴江人民竭诚欢迎海内外精英参加2014年中国吴江国际精英创新创业洽谈会，并请您关注一下信息：<br />
（1）报名条件：一般应具有硕士以上学历，三年以上相关工作经历。参会项目达到国际先进水平且具备实施的法律保障。<br />
（2）嘉宾待遇：组委会承担会议期间的食宿费用，并给予吴江邀请嘉宾一定的差旅费补贴，欧美、大洋洲地区按500美元/人、亚洲地区按300美元/人标准补贴，国内嘉宾（有项目合作意向）按不超过1000元人民币/人标准补贴。<br />
（3）项目对接：2014年吴江国际精英创新创业洽谈会将设立四个专场，分别是：1）吴江太湖新城金融人才专场洽谈会；2）吴江开发区专场对接洽谈会；3）吴江汾湖高新区专场对接洽谈会；4）吴江高新区专场对接洽谈会。嘉宾可选择对应专场报名对接。<br />
（4）相关政策：吴江区委、区政府2014年修订出台了《关于深入推进吴江区人才创新创业“55352”工程的若干意见》，对科技领军型人才来吴创业，给予100－200万元创业启动资金，再择优给予政府天使投资基金；提供2000平方米中试厂房、120平方米以上的研发办公用房、100平方米以上住房，提供相应的股权投资帮助；对到企业创新的人才，给予创新团队50－100万元、领军人才20－50万元项目资助经费，引进重点产业紧缺人才享受8－15万元安家补贴。同时，为高层次人才办理“吴江优秀人才服务卡”，在税收、金融服务、社保、通关、落户、住房等多个方面享受政策支持。<br />
　　　　<br />
我们热忱的欢迎您来吴江参加本次活动，有意者请填报参会申请（详见附件），传真至＋86 512 63981865或发送电子邮件至zgwjkx@163.com。我们将及时对您的申请信息进行评审，推荐您的申报项目与企业对接，根据对接情况给您发送正式邀请函。<br />
我们期待您的光临。<br />
报名截止时间：2014年5月31日。<br />
咨询电话：+86 512 63981866   联系人 ：顾俊<br />
附件：参会申请<br />
<a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2014/05/e68aa5e5908de8a1a8.doc">报名表</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士侨领代表团应全国人大侨委会邀请访问北京、浙江两地</title>
		<link>/archives/2325.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 May 2013 13:47:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2325</guid>

					<description><![CDATA[应全国人大侨委会邀请瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士,副主席高惠博士与瑞士其他侨团代表共7人组成瑞士侨领代表团,于4月16日-4月23日访问北京、浙江两地。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>应全国人大侨委会邀请瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士,副主席高惠博士与瑞士其他侨团代表共7人组成瑞士侨领代表团,于4月16日-4月23日访问北京、浙江两地。<br />
<img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6777" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/image001-5.jpg" width="640" height="427" alt="image001" /><br />
4月17日上午代表团与全国人大侨委会法案室座谈, 座谈会上,全国人大法案室的主任毛起雄主任向瑞士侨领介绍了全国人大华侨委的职能及工作情况。瑞士侨领代表团向全国人大侨委会报告了瑞士华侨华人的生活状况,对中国侨务工作尤其是涉侨立法工作提出了从多意见和建议。随后全国人大华侨委副主任委员、中国侨联副主席董中原,华侨委办公室巡视员朱守道在北京人民大会堂会见了瑞士侨领代表团一行。会见中，董中原主任希望瑞士侨胞发挥自身优势，为实现中华民族伟大复兴的“中国梦”做贡献。<br />
4月18日瑞士侨领代表团一行飞赴浙江杭州,下午在浙江省人大会议室与浙江省五家涉侨单位举行了座谈会，座谈会上双方就涉侨立法、涉侨政策、招商引资政策等展开了深入探讨并交换了意见。<br />
4月19日-22日代表团一行在全国人大侨委会、省人大民侨委有关人员陪同下分别对杭州,绍兴,舟山,宁波市等进行考察。在舟山考察期间，舟山市人大常委会副主任钱军向瑞士侨领代表团一行介绍了舟山的发展历史和舟山群岛新区的有关情况，并希望瑞士侨胞们发挥自身优势，更多地宣传、关注、支持浙江舟山群岛新区建设。<br />
4月22日，代表团一行继续前往浙江省宁波进行访问, 并实地考察宁波镇海经济开发区北欧工业园区，听取园区负责人的情况汇报，参观园区内瑞麦（宁波）机械设计制造有限公司、摩林铝业（宁波）有限公司等企业。代表团成员对园区的运行模式及优惠政策表现出浓厚兴趣，既了解了宁波经济社会发展情况，又增进了彼此的友谊。代表团在宁波进行访问期间,市人大常委会副主任胡谟敦会见了瑞士侨领代表团一行。4月23日瑞士侨领代表团顺利结束了此次北京、浙江两地访问返回了瑞士。<br />
&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>海智宁波之旅邀请</title>
		<link>/archives/2238.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2013 08:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2238</guid>

					<description><![CDATA[为大力引进宁波经济社会发展急需的海外高层次创业创新人才，推进宁波市的海外高层次人才引进“3315计划”和“海智计划”工作，浙江省宁波市诚挚邀请15位海外高层次人才携带相关科研项目于6月7日-10日来宁波参加“海智宁波之旅”活动]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为大力引进宁波经济社会发展急需的海外高层次创业创新人才，推进宁波市的海外高层次人才引进“3315计划”和“海智计划”工作，浙江省宁波市诚挚邀请15位海外高层次人才携带相关科研项目于6月7日-10日来宁波参加“海智宁波之旅”活动。<br />
本次活动是6月8日-10日在宁波召开的第十五届中国浙江投资贸易洽谈会、第十二届中国国际日用品博览会、2013中国浙江进口商品展览会和第六届中国开放论坛系列活动的一项重要子活动，重点邀请新能源、新材料、海洋工程、工业机器人、汽车装备等领域的高层次海外人才携带项目来宁波考察、对接，寻求创业、创新和项目合作机会。<br />
活动期间食宿费用、国际旅费（欧美澳8000元/位，日本等亚洲国家5000元/位）由主办方承担。请您提出洽谈意向并填写报名表并于4月10日前反馈给活动组委会。组委会将根据报名的项目、技术情况进行交流、对接，对双方达成初步意向的于5月初寄发正式邀请。请参会者做好项目对接洽谈准备。敬请您推荐有洽谈意向的朋友报名参会。.<br />
“海智宁波之旅”活动初步日程安排：<br />
6月7日（星期五）下午15：00之前：中信宁波国际大酒店报到;<br />
6月8日（星期六）上午： 参加第十五届中国浙江投资贸易洽谈会、第十二届中国国际日用品博览会、2013中国浙江进口商品展览会和第六届中国开放论坛开幕式. 下午：专场对接洽谈会<br />
6月9日（星期日）全天：分组赴宁波杭州湾新区、宁波国家高新区、宁波经济技术开发区三家海智基地工作站、鄞州区、镇海区考察<br />
6月10日（星期一） 上午：离会，返程<br />
[office src=&#8221;https://skydrive.live.com/embed?cid=7AB7FD6DAFD8FCF1&#038;resid=7AB7FD6DAFD8FCF1%21157&#038;authkey=ANxDhIfxjHhIHLU&#038;em=2&#8243; width=&#8221;476&#8243; height=&#8221;288&#8243;]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012浙江•杭州国际人才交流与合作大会公告</title>
		<link>/archives/1801.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2012 09:51:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1801</guid>

					<description><![CDATA[为大力吸引海外高层次人才来浙江创新创业，今年11月7日至8日将在杭州举办“2012浙江·杭州国际人才交流与合作 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为大力吸引海外高层次人才来浙江创新创业，今年11月7日至8日将在杭州举办“2012浙江·杭州国际人才交流与合作大会”。大会继续坚持“交流、合作、 创新、创业”的主题，坚持“面向海外、服务浙江”的办会宗旨，进一步加强与海外高层次人才的交流与合作，吸引更多海外高层次留学人才来浙发展、来杭创业。现将有关事项公告如下：<br />
一、活动内容<br />
(一)海外留学人才项目与技术合作洽谈大会<br />
1.海外留学人才创业项目洽谈、风险投资公司和民营资本企业投资洽谈、技术项目合作交流、海外留学人员社团合作交流;<br />
2.海外高层次人才招聘;<br />
3.“千人计划”人选成果项目推介。<br />
(二)硅谷精英沙龙<br />
(三)生物医药国际人才交流与合作论坛<br />
(四)资智对接洽谈会<br />
(五)“人才+资本”创业推介会<br />
(六)创新创业推介会<br />
(七)海外高层次人才浙江行<br />
(八)创业环境考察<br />
二、邀请参会对象<br />
(一) 海外留学人才：一是取得硕士学位，在国外大学、企业或研究机构从事专业工作三年以上的留学人员;二是取得博士学位的留学人员;三是海外留学人才创新创业团队代表;四是有影响力的海外留学人员社团;五是在产业、专业领域具有独特影响力的海外华人专才;六是已在国内创业的海外高层次留学人才。<br />
(二)国内单位：浙江各市政府有关部门、留学人员创业园以及高校、科研院所等企事业单位;杭州市政府有关部门、开发区、留学人员创业园、科技园、投融资机构、企事业单位。<br />
三、人才项目征集<br />
大会面向海内外征集海外留学人才与项目信息，欢迎海内外留学人才提供来浙(杭)创业项目，与浙江、杭州企事业单位进行项目合作的信息以及来浙(杭)工作意向，大会将提供人才项目对接平台。<br />
四、参会报名<br />
个人报名： 请符合条件的留学人员提交《海外留学人才参会报名表》以及最高学历扫描件。<br />
团体报名：符合条件的留学人员，可填写《海外留学人才参会报名表》通过所在的海外社团组织统一报名。<br />
（如有创业计划书者，请一并发送）<br />
报名截止日期：2012年10月10日<br />
五、对接邀请<br />
按照“讲究实效”的办会原则，大会组委会将以适当的形式对外公布海外人才与项目信息，并在对接沟通的基础上于10月20日前向海外留学人才组织、海外留学人才发出参会邀请函。<br />
六、参会补助<br />
活动期间大会为被邀请参会的海外留学人才提供免费食宿。其中，对带技术、带项目、带资金等形式参会的海外留学人才，通过对接、筛选，经大会组委会确认，给予一定标准的国际差旅费补贴（基本与去年一致，请继续关注本公告，会第一时间发布相关信息）。<br />
七、联系方式<br />
联系电话：0571-89712782<br />
联系人：柴女士<br />
邮箱：clh@haijiaonet.com<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/09/附件1：报名表.doc">附件1：报名表</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012欧美科技产业联盟海外高层次人才交流活动邀请函</title>
		<link>/archives/1786.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2012 09:09:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1786</guid>

					<description><![CDATA[为大力吸引海外高层次人才回国创新创业，目前国内政府推出了一系列人才交流大会。应组委会邀请，欧美科技产业联盟决定 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为大力吸引海外高层次人才回国创新创业，目前国内政府推出了一系列人才交流大会。应组委会邀请，欧美科技产业联盟决定在今年下半年组织海外高层次人才代表团参加以下活动，并负责协调安排相关会务事宜，组织专场项目对接与洽谈。符合条件者将获得相应的国际餐旅费补贴以及会议期间的免费食宿。</p>
<h3>参会对象：</h3>
<p>取得硕士学位，在国外大学、企业或研究机构从事专业工作三年以上的留学人员；<br />
取得博士学位的留学人员；<br />
海外留学人才创新创业团队代表；<br />
有影响力的海外留学人员社团；<br />
在产业、专业领域具有独特影响力的海外华人专才；<br />
已在国内创业的海外高层次留学人才。</p>
<h3>活动详情：</h3>
<p>一、2012年中国·福建海外人才创业周<br />
活动时间：2012年10月31日-11月3日<br />
报到时间：2012年10月30日<br />
报到地点：福建福州<br />
报名截止时间：2012年9月7日<br />
活动安排：<br />
“2012年海外留学博士海峡西岸行”<br />
“福建(福州)海外人才与项目对接洽谈暨创业项目投融资对接会”<br />
“2012年福建（厦门）海外人才与项目对接洽谈会”<br />
报名方式：<br />
有意参加联盟组团的“2012年中国·福建海外人才创业周”活动者请认真填写《2012年中国·福建海外人才创业周报名表》，并附上申报人海外留学最高学位扫描件和护照扫描件，于2012年9月7日（周五）前发至vivianyu@sci-tec.org.<br />
二、2012浙江·杭州国际人才交流与合作大会<br />
活动时间：2012年11月7日-11月8日<br />
报到时间：2012年11月6日<br />
活动地点：浙江杭州<br />
报名截止时间：2012年10月8日<br />
活动安排：<br />
1、11月7日，主活动“海外创业人才项目及技术合作洽谈大会”。活动内容主要包括：海外留学人才创业项目洽谈、风险投资公司和民营资本企业投资洽谈、技术项目合作交流、海外留学人员社团合作交流，海外高层次人才招聘，“千人计划”人选成果项目推介。<br />
2、11月8日，举办四个针对不同专业领域的专场活动。参会代表请根据自己的兴趣和专业选择参加上午、下午各一项活动，并务必在报名表中注明。<br />
上午：<br />
1）生物医药国际人才交流与合作论坛，侧重生物医药领域的发展与合作。<br />
2）“人才+资本”创业推介会，侧重电子信息产业、新能源、新材料等研发类项目。<br />
下午：<br />
1）硅谷精英沙龙，侧重IT、新材料、动漫产业、电子信息、现代服务业等领域。<br />
2）资智合作对接会（海外人才智力与浙江民营资本对接），侧重新能源、现代制造业领域的项目合作。<br />
3、11月9日起，海外高层次人才浙江行。根据项目对接情况，由浙江省内相关市、单位邀请组织参会代表赴各地、各单位进行深入洽谈和实地考察。<br />
报名方式：<br />
有意参加联盟组团的“2012浙江·杭州国际人才交流与合作大会”活动者请认真填写《2012浙江·杭州国际人才交流与合作大会海外留学人才参会报名表》，并附上申报人最高学位扫描件和护照扫描件，于2012年10月8日（周一）前发至vivianyu@sci-tec.org.<br />
三、2012中国•温州民营企业高层次人才洽谈会<br />
活动时间：2012年11月9日-11月11日<br />
报到时间：2012年11月9日<br />
活动地点：浙江温州<br />
报名截止时间：2012年9月28日<br />
活动安排：<br />
海外人才创业项目及技术合作洽谈会<br />
海外人才成果展示，创业和技术项目与温州民营资本合作洽谈；风险投资机构、猎头公司等与海外人才和温州企业洽谈对接。<br />
海外引才顾问、海外人才联络站及留学人员社团代表座谈交流；优秀海外人才工作联络站和引才顾问表彰。<br />
专业论坛。<br />
入选国家、省“千人计划”和“580海外精英引进计划”者成果展示。<br />
创业平台和创业环境考察及政策推介。<br />
报名方式：<br />
有意参加联盟组团的“2012中国·温州民营企业高层次人才洽谈会”活动者请认真填写《2012中国•温州民营企业高层次人才洽谈会海外人才参会报名表》，并附上申报人最高学位扫描件和个人近期小两寸正面免冠证件照，于2012年9月28日（周五）前发至vivianyu@sci-tec.org.<br />
针对所有申请参会的项目方，联盟将根据组委会就项目的对接情况进行删选，最终确认参会邀请情况并及时告知参会方。对于确认参会的项目方，组委会将给予一定标准的国际差旅费补贴。建议有意向参会人员尽早报名，以利于项目对接和国际差旅费的确认。<br />
意向参会人员可根据自己的时间和兴趣选择一个或多个活动报名，请在2012年9月7日（周五）前发回报名回执单确认参会情况，并根据所参加活动报名方式递交相关报名资料，有任何疑问欢迎随时联系活动负责人。</p>
<h3>联系方式：</h3>
<p>联系人：vivian<br />
联系电话：0571-88026956 88026856<br />
Email：vivianyu@sci-tec.org</p>
<h3>填写附件：</h3>
<p>&nbsp;<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/09/附件1：活动报名回执单.doc">附件1：活动报名回执单</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/09/附件2：2012年中国·福建海外人才创业周报名表.doc">附件2：2012年中国·福建海外人才创业周报名表</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/09/附件3：2012浙江·杭州国际人才交流与合作大会海外留学人才参会报名表.doc">附件3：2012浙江·杭州国际人才交流与合作大会海外留学人才参会报名表</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/09/附件4：2012中国·温州民营企业高层次人才洽谈会海外人才参会报名表.doc">附件4：2012中国•温州民营企业高层次人才洽谈会海外人才参会报名表</a><br />
欧美科技产业联盟<br />
Ameuro SciTech Alliance<br />
二零一二年八月二十三日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2012中国浙江舟山群岛新区 人才•科技•项目合作交流大会公告</title>
		<link>/archives/1764.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Aug 2012 07:57:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[舟山]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1764</guid>

					<description><![CDATA[11月9日至11日诚邀海外高层次人才到舟山参加“2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会”]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会作为“2012浙江•杭州国际人才交流与合作大会”的组成部分，将在杭州会议之后的11月9日至11日诚邀海外高层次人才到舟山参加“2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会”。本次会议将围绕“人才引领•创新驱动”这一主题，以高端人才、高端智力、高端项目、高端技术的引进、对接、落户和转化为重点，通过举行各类推介、交流和洽谈活动，为海外高层次人才回国创业创新提供机遇和平台。</p>
<h2>大会名称</h2>
<p>中文：2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会<br />
英文：Talent&amp;Technology&amp;Project Exchange Conference 2012,Zhejiang Zhoushan Islands New Area,China</p>
<h2>时间和地点</h2>
<p>2012年11月9日-11日舟山喜来登绿城酒店（9日上午报到）</p>
<h2>承办方</h2>
<p>中共舟山市委、舟山市人民政府</p>
<h2>邀请参会对象</h2>
<p>1、从事海洋生物医药、海洋电子信息、海洋新能源新材料、船舶修造及海洋工程、港航物流、金融领域等领域的海外高层次人才；<br />
2、携带拥有自主知识产权的实用项目或能代表海外大企业寻求国内合作伙伴的海外高科技专业人士；<br />
3、在国内外有较高影响力的学术团体、协会组织和留学生组织负责人，海外知名华人华侨社团侨领，舟山驻海外人才联络站代表；</p>
<h2>主体活动内容</h2>
<p>2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会主要包括开幕式、参观考察、海外高层次人才专题推介会、专题对接会，以及各类学术研讨、论坛交流活动等。同时，主办方将积极促成各类人才项目与本地高新技术园区、民营资本企业、风险投资机构的对接与合作，为海外高层次人才来新区创业创新营造良好的环境。</p>
<h2>六、报名须知</h2>
<p>符合条件的海外人才可自行选择是否同时参加杭州和舟山的活动，如同时参加的，可以直接登陆杭州海外人才网进行网上报名或至大会组委会会务处报名，并同时填写两份报名表（报名表请下载附件），如需单独参加舟山洽谈会的，可直接向舟山组委会报名（邮箱zsrcyj@vip.163.com）。<br />
组委会根据报名情况，结合活动具体安排，确定邀请对象，并将于10月中旬发出《邀请函》，接到邀请的海外人才届时需尽快回函确认。</p>
<h2>参会补助和安排</h2>
<p>1、被邀请参加舟山会议的海外人才，舟山组委会将免费提供市内交通和会议期间的食宿安排。<br />
2、先参加杭州大会，后到舟山参会的海外人才，9日上午专车从杭州接到舟山。<br />
3、对直接参加舟山会议的海外人才，经确认，根据不同区域，参照杭州补贴标准给予国际差旅费补贴。<br />
&nbsp;</p>
<h2>联系方式</h2>
<p>赵华<br />
+86-580-2281009<br />
13867231019<br />
zsrcyj@vip.163.com<br />
&nbsp;</p>
<h2>附件</h2>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件1：大会公告.doc">附件1：大会公告</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件2：大会报名表.doc">附件2：大会报名表</a><br />
&nbsp;</p>
<h2>浙江舟山群岛新区简介</h2>
<p>舟山是我国唯一以群岛设立的地级市，常住人口112万，共有大小岛屿1390个，其中住人岛屿103个。区域总面积11.14万平方公里，其中海域面积11万平方公里，陆域面积1440平方公里，舟山本岛陆域面积502平方公里，是我国第四大岛，素有“海天佛国、渔都港城”之美誉。其主要特点有：<br />
区位优势明显。舟山地处中国东部黄金海岸线与长江黄金水道的交汇处，背靠长三角广阔经济腹地，是中国东部沿海和长江流域走向世界的主要海上门户，与东北亚及西太平洋一线主力港口釜山、长崎、高雄、香港、新加坡等，构成一个500海里等距离的扇形海运网络。近年来，随着东海大桥、杭州湾大桥、舟山跨海大桥等相继建成，天堑变通途，舟山融入上海、杭州三小时经济圈，作为长三角海上开放门户的战略地位日益突出。<br />
港口资源罕见。舟山港域适宜开发建港的深水岸段有54处，总长279.4公里，占全省的55.2%，全国的18.4%，其中水深15米以上岸线198.3公里，港域面积1000平方公里，位处江海联运枢纽。舟山港域航道畅通、港池宽阔、锚泊避风条件优越，有可通航15万吨级船舶航道13条、通航30万吨级船舶航道3条。港池受群岛环抱，水深浪小，少淤不冻，综合建港条件十分优越，能满足第六代、第七代集装箱船和大型油轮、大宗散货船舶及更先进船型的通行和靠泊，是我国建设大型现代化深水港的理想港址。<br />
海洋经济发展迅速。目前，全市初步形成了以临港工业、港口物流、海洋旅游、现代渔业为支柱的开放型海洋经济体系，已经成为我国重要的船舶工业基地和长三角区域旅游的重要目的地，初步实现了从单一的传统海岛经济向综合的现代海洋经济转型，从潜在的海洋资源优势向现实的海洋经济优势转化。2011年，全市实现地区生产总值765亿元，人均GDP达到10493美元，成为继杭州、宁波后全省第三个突破1万美元的地级市；全市海洋经济总产出1758亿元，海洋经济增加值525亿元，占GDP比重达68.6%，是中国海洋经济比重最高的城市之一，也是最具海洋产业特色的城市;财政总收入127.2亿元，其中地方财政收入76.5亿元;工业总产值1440.6亿元，造船能力达到1000万载重吨，造船业三项指标均占全国比重10%以上，成为我国重要的船舶工业基地。<br />
人居环境宜人。舟山有“东方夏威夷”、“南方北戴河”之称，海洋风光秀丽、气候宜人、环境优美。蓝天、白云、青山、阳光、沙滩、海洋，令人神驰向往。舟山是中国优秀旅游城市，海洋旅游资源十分丰富，拥有两个国家级风景名胜区——普陀山和嵊泗列岛，两个省级风景名胜区——岱山岛和桃花岛，同时，拥有众多的海洋特色休闲旅游岛屿，舟山已经成为中国海岛海洋旅游的聚焦点、长三角海洋旅游目的地、海内外佛教朝拜圣地。舟山是全国环境空气质量最好的城市之一，是名副其实的海上花园城市、港口宜居城市。<br />
2011年6月30日，国务院正式批准设立浙江舟山群岛新区，成为我国第四个国家级新区和首个以海洋经济为主题的国家战略层面新区，战略定位是：成为浙江海洋经济发展的先导区、我国海洋综合开发试验区、长江三角洲地区经济发展的重要增长极。发展目标是：通过若干年的努力，逐步把浙江舟山群岛新区建设成为我国大宗商品储运中转加工交易中心，打造国际物流岛；成为我国东部地区重要的海上开放门户，打造自由贸易岛；成为我国重要的现代海洋产业基地，打造海洋产业岛；成为我国海洋海岛综合保护开发示范区，打造国际休闲岛；成为我国陆海统筹发展先行区，打造海上花园城。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
