<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>广州 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/guang-zhou/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 15 Jan 2016 09:03:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想</title>
		<link>/archives/4500.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 09:03:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4500</guid>

					<description><![CDATA[瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想 教育部、科技部、广州市人民政府联合主办的第十届“春晖杯”中国留学人员 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>瑞士学子参加第十届“春晖杯”创业大赛感想<br />
教育部、科技部、广州市人民政府联合主办的第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛（以下简称“春晖杯”创新创业大赛）颁奖大会，于12月20日下午在广州白云国际会议中心成功举行。来自美国、加拿大、法国、瑞士、新加坡、韩国、英国、日本、瑞典、德国、澳大利亚、新西兰、爱尔兰、比利时、西班牙、葡萄牙、意大利、马来西亚和中国香港等18个国家和地区的155位入围第十届“春晖杯”创新创业大赛的中国留学人员荣获“春晖杯”创新创业大赛优胜奖。在参赛期间，瑞士代表团成员，与大会组委会、各个产业创业园的代表进行了深入的交流，尤其是对投资环境，投资创业创新的可能性和潜力交换了意见。本次春晖杯瑞士代表团9名学人都获得了大赛组委会颁发的创新创业优胜奖。</p>
<p> <img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6475" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/1-8.jpg" width="660" height="495" alt="1" /></p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6476" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2-1024x575.jpg" width="1024" height="575" alt="2" /></p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6477" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/a-1.jpg" width="858" height="482" alt="a" /></p>
<p>刘洪杰 &#8211; 成功的创业，合作是很必要的<br />
2015年的春晖杯，我有幸做为 瑞士领区参赛者以及带队参加了这次春晖杯。两年前，初到瑞士就参加了春晖杯的宣传活动，那时候觉得创业离自己 还很遥远。 今年从写创业计划，回国参加比赛和投资人，各政府园区对接，整个过程下来，让自己对创业有了一个比较全面的认识。国家和政府全面鼓励创新创业，天使投资，风险投资的氛围也非常热。身处海外高校，学到的知识，做的科研可以付诸实际应用，对社会起到小小的推动作用是我一直以来的愿望。这次回国和投资人以及其他公司谈成了合作意向。 希望继续深入研究技术的同时，对供应链和市场进行深入研究，尽快完成科技的转化，同时在瑞士和中国把公司做起来。<br />
成功的创业，合作是很必要的。 这包括合伙人之间的合作，投资者与创始人之间的合作，新公司与其他公司的纵向合作。要在有自己核心技术的同时，积极与其他个人与公司甚至政府合作，才能把需求融入公司的研发与生产中去。<br />
很感谢国家教育处和瑞士大使馆的支持，才有这次高效率，深层次的对接与洽谈。</p>
<p>宋卓伦 &#8211; 愿做祖国腾飞的不竭动力<br />
对于在外留学人员来说，早日能学成报国是每个人的期待，而春辉杯大赛正好为我们打开了一扇门。在瑞士使馆教育处和科协的大力宣传下，瑞士虽小却已向春辉杯大赛输送了无数的留学人员，我也正是通过这个方式了解了春辉杯。虽然这是我第一次接触创业，但在商业计划书的书写过程中，我逐渐体会到了创业的乐趣和艰辛，同时创业的热情也越发强烈，并通过商业计划书学到了很多创业所需的要素。<br />
非常有幸我的项目入围了第十届春晖杯创业大赛并代表瑞士赛区参加了在广州举行的交流活动以及留学人员交流大会。短短的的四天即充实又短暂，主办方安排了政策推介、创业交流、项目展示和对接洽谈等系列活动，会上前辈们向我们分享了回国创业的艰辛之路，留学人员代表上台进行项目答辩和提问，专家们给出了忠恳的建议。在接下来的对接洽谈活动中，在和不同领域专家和政府代表的一对一交流中，我更深切的体会到了祖国科学技术领域的腾飞发展以及对优秀创业人才的需求和渴望，也增强了我创业的信心和报国的决心。<br />
总之，此次盛会让我深切体会到国家和政府扶持创业基地的力度正逐步加大，这也充分激发了海外留学人员归国创业的热情，我将会不断完善自我，愿做祖国腾飞的不竭动力。</p>
<p>庄浩 &#8211; 好风凭借力 送我去创业<br />
我想如果我现在不创业，若干年后我一定会是后悔的。我开始创业想法的第一步就是参加春晖杯创业大赛。这一段时期持续了半年，从提交商业计划书到最终的颁奖典礼，我最大的感受就是好风凭借力，送我去创业。下面，我分别从具体的创业项目选取以及国家政策扶持两个风口谈一下我的感受。首先选取创业项目，我借用雷布斯对创业者的一句话“站在风口上 猪都能飞起来”。关键是需要寻找到这个风口，哪个行业才是真正的风口。其实这是仁者见仁，智者见智的话题， 不同的行业，风口都不一样，需要做详实的市场调查，用数据说话。在准备创业计划书的时候，需要查找大量的市场调研报告，只有对这个市场越了解，对项目的风险才能有更好的估计。庆幸的是，我们的团队拥有工作在行业第一线的资深专家，对我们项目方向的把控非常精确。我想，这个行业的风口，我们是找到了。 其次，就是国家政策对创业的扶持。 众所周知，今年两会上，李克强总理在政府工作报告中指出要把“大众创业、万众创新”打造成推动中国经济继续前行的“双引擎”之一。国务院又设立了总额在400亿元人民币的“国家新兴产业创业投资引导基金”来助力创业创新。尤其在参加完第17届广州留学生交流会，你会感受到各个地方政府、创新创业产业园区和孵化器对创新创业项目的大力扶持，包括给予一些如资金、土地和政策方面支持。面对来自中央政府层面的鼓励与支持，面对众多地方政府的利好政策，我只想说一句，好风凭借力，送我去创业！</p>
<p>袁曙光 &#8211; 感受最深的是现在祖国强大和富裕起来了</p>
<p>很荣幸入选第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛。我全程参加了“春晖杯”大赛以及后面的广州留学人员人才交流会，最后还参加了深圳创业园区的行程。回国的时候，行李不慎发生意外，没有及时抵达上海。幸好得到瑞士赛区各位组织者和航空公司代理的帮助，第二天行李顺利抵达广州。在此感谢各位相关人等的帮助。<br />
一路参赛下来感受最深的是现在祖国强大和富裕起来了，迫切需要各行各业的创新人才为国服务。为此，各地也出台各种优惠政策来吸引海外学子回国创业。比如有些当地政府可以减免企业头5年税收，配套企业融资，免费办公场所等。期间我也接触了一些风险投资人。有两个是来自上海的，还有几个是来自广东的。交谈下来感觉投资人都比较谨慎。最开始的几次接触，风投都希望得到项目大概信息和市场前景预期。随着对项目逐步的认识，他们对具体的很多细节和规划更感兴趣。有些投资人和公司的技术层面的人员，甚至关注更多的技术细节。另外和一些已经在国内落地的企业创始人联络下来，大部分人都还是建议先在国外成立一个自己的公司，然后再到国内成立一个分公司可能对公司的长远运营更有利一些。一方面我们可以利用国外的先进技术和良好的科研环境为公司的稳定发展提供有力保障。另外一方面，将优质的产品输入到国内巨大的潜在市场。这样整个公司才能持续发展。接下来我打算着手在瑞士注册自己的公司，然后再发展国内的分公司。瑞士公司的成立打算从欧洲和国内同时寻找风投公司的资助。</p>
<p>李丹枫 &#8211; 当梦想照入现实<br />
这次“春晖杯”广州之行，对于我来说就好像“梦想照入现实”。对于很多怀揣创业梦想的海外学子来说，它不仅是我们圆梦的第一平台，更是让我们的“创业梦”更接地气、落地生根，从而变成现实的人生历练。通过这次“春晖杯”现场的项目洽谈，紧张的几天成了我们人生中不可多得的财富。尤其对于我这个始终想通过自己的努力来创业做些事情的人来说，更是“创业之路”上面金子般实实在在的铺路石。通过跟来自政府、创业园地、创业“孵化器”以及形形色色投资人的洽谈和接触，我看到了自己项目和团队身上的“闪光点”，并且得到了很多很有启发性的想法，帮助我更好地发挥这些“闪光点”；与此同时，我也通过和一些眼光独到的投资人的聊天，看到了自己项目的“模糊点”和不足。总而言之，受益匪浅。今年第十届“春晖杯”因为国家大力推进的“大众创业，万众创新”而被赋予了新的、特殊的含义。我想，能成为站在这股春风之中“弄潮儿”中的一员，我们是幸运的。站在祖国大地上，这股清新、坚决、势如破竹的“创业之风”让我有了梦想可以变为现实的真实感觉。<br />
回想这次“春晖杯”的经历，里面有太多的头脑风暴、未眠之夜、观点碰撞，这些点点滴滴也将成为我们打开“创业之门”的第一块敲门砖，并且为我们团队积累了第一笔“人才资源”。我想特别感谢中国驻瑞士大使馆教育处的老师以及瑞士中国学人科技协会的朋友们。正是他们的辛勤努力，也正是他们组织的“春晖杯”宣讲会，让我下定决心走上这条美好的、收获满满的“创业之路”、“寻梦之路”。</p>
<p>盛鑫鑫 &#8211; 回来吧，祖国在呼唤<br />
2015年两会期间，李克强总理在政府工作报告中指出要把“大众创业、万众创新”打造成推动中国经济继续前行的“双引擎”之一。国家出台一系列支持创业的政策，为“大众创业、万众创新”扫清障碍。伴随着“大众创业、万众创新”的春风，我参加了使馆教育处和瑞士中国学人科协组织的“春晖杯”宣讲活动，在活动中对“春晖杯”创业大赛有了深刻的认识，“春晖杯”是海外留学人员回国创业的非常好的途径和捷径，通过它可以把自己的研究成果和国内需要技术的企业直接联接起来。另外，通过宣讲从往届的获奖者那里学习到了许多宝贵的经验，于是萌生了报名参加第十届“春晖杯”创新创业大赛的想法。接下来，着手组建团队和撰写商业计划书，得到许多许多前辈宝贵的建议和指导，最后完成了商业计划书并提交了申请，两个月后项目有幸入围了。作为团队队长，我来到羊城广州参加2015.12.18至2015.12.22的举办的第十届春晖杯，为期几天的大赛期间，聆听各个专题报告，了解国内的创业环境以及机遇和挑战，国内各地留学生创园区、地方政府的各种优惠政策，各个专家前辈宝贵的经验之谈。对于海外人才，各个科技园区场地的优惠、地方税收的优惠、平台的搭建、政策的倾斜这所有的一切都形成一种合力，让留学人员创业能够快速见成效。衷心希望能够利用这次机会，在未来能够使自己所学的技术应用到实际中去，踏踏实实做出点成绩，回国为祖国的建设出一份力。</p>
<p>马欢 &#8211; “春晖杯”-创业者的摇篮<br />
四年前，当我刚踏入瑞士求学的时候就听说过“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛。当时对于创业概念和流程的了解几乎为零，总是认为自己资历尚浅，创业遥不可及。我对创业的真正启蒙来自于每年春季由中国驻瑞士教育处和瑞士中国学人科技协会举办的“春晖杯”宣讲会。一年又一年，一批又一批前辈们给听众们带来了精彩的参赛经历以及鼓舞人心的创业经验。从中，我慢慢体会到，创业的门槛其实不高，如果对市场需求足够敏感，创业机会遍地都是。不过同时，创业也没有那么简单，尤其是在初创期面对资金短缺、技术攻关和产品推广等困难时，需要极大的耐性、韧性和随机应变的能力。当然，这也是一个历练、提高自己的一个绝佳途径。就这样，带着情怀与梦想，本着学以致用的态度，我报名参加并最终入围了本届“春晖杯”。<br />
自2006年起到2015年，“春晖杯”已然走过了十个年头。这十年，是中国经济发展的小高潮，经济总量跃居世界第二，可喜可贺。这十年，也是中国发展的瓶颈期，面临环境污染、产能过剩、内需不振等等问题。中国需要进一步发展，未来的路怎么走？在这十字路口，我们引来了以技术创新引领产业转型，以产业升级来引爆新的经济增长点的国家战略。国家对于创新创业的宣传和支持力度达到了空前高度。“大众创新，万众创业”是我在本届“春晖杯”听得最多也是感触最多的一句话。至2014年，“春晖杯”入围项目已经超过1500个，而其中超过20%的项目已经顺利落户。今年也毫不例外，接近200个创业项目回国参赛，体现了依然高涨的创业热情。另外，项目展览会现场，人头攒动，热闹非凡。求贤若渴的各级政府官员，竞相与参赛团队互动，优惠政策介绍、项目对接洽谈、实地考察安排，忙得不亦乐乎。这也实实在在地体现了政府对于创新创业的重视程度。<br />
这次“春晖杯”的参赛经历，让我对创业有了更进一步的了解。现场参赛人员的胸有成竹和项目对接方的求贤若渴，让我对创业有了更多的期待。有挑战就有机遇，这是属于创业者的时代。衷心祝愿各位创业者成功实现梦想，也真诚鼓励徘徊在创业门口的你，勇敢地迈出第一步。</p>
<p>郭艳武 &#8211; 希望把自己的专业知识转化为市场需要的产品和服务<br />
非常有幸我的项目入选“春晖杯” 留学人员创新创业大赛。12月18日，我们来到广州参加为期4天的评审和对接活动。在活动中我们获得了珍贵的创业指导材料，同时路万里等前辈们也分享了他们的创业经历和宝贵经验。在接下来的项目对接活动中，我了解了各地政府的引才政策并且与投资机构进行了初步的洽谈。各个地区都求贤若渴，对有意向落地的项目和项目负责人都有优厚的政策扶持。从23日到31日，我参加苏州-天津-北京的考察路线，我们受到了当地的热情接待。对各个城市的开发区进行了参观。通过这次活动我切身感受到了祖国的飞速发展，繁荣强盛。通过这次大赛，我也结识了来自世界各地各个领域的学人，从他们身上我学到了很多东西，同时也认识到了自身的不足。回去之后我要努力钻研专业技术，并且要多关注应用市场。把自己的专业知识转化为市场需要的产品和服务。希望将来能够为国家的产业转型和进一步发展贡献自己的一份力量。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>欢迎参加第十七届 中国留学人员广州科技交流会</title>
		<link>/archives/4435.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Nov 2015 15:13:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4435</guid>

					<description><![CDATA[第十七届留交会定于2015年12月21-22日，在广州白云国际会议中心举行。本届大会将适应“一带一路”、创新驱动发展等国家战略的发展需要，精心组织人才交流、项目对接、峰会论坛、展览展示等几大板块活动，以“高端、创新、务实”为引领，做好“三个服务”：服务于国家战略、服务于海归创业、服务于地方发展，搭建“四个平台”：搭建国家战略的发布平台、搭建海外高端人才的聚引平台、搭建“大众创业，万众创新”的实践平台、搭建地方发展战略的引领平台。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><span style="color:#000000">为组织好留瑞学人参加本次大会，</span></strong><strong><span style="color:#000000"><span style="color:#ff0000">瑞士中国学人科技协会将组团参会</span>。请大家在报名时在海外团体栏选</span></strong><strong><span style="color:#000000">择</span></strong><span style="font-family:Calibri"><span style="font-family:'times new roman', serif"><span style="color:#ff0000"><strong><span style="color:#000000">瑞士科协组团，</span></strong><span style="font-family:Calibri"><span style="font-family:'times new roman', serif"><span style="color:#ff0000"><strong>瑞士科协团</strong></span></span></span><strong>编号为<span lang="EN-US">17ST003<span style="font-family:'times new roman', serif">，</span> 团长为<span style="font-family:Arial">刘洪杰。</span></span></strong></span></span></span></p>
<p>中国留学人员广州科技交流会(简称留交会) 始创于1998年，由中央海外高层次人才引进工作小组指导，国家教育部、科学技术部、中国科学院、国务院侨务办公室、欧美同学会·中国留学人员联谊会、中共广州市委、广州市人民政府共同主办，北京、天津、上海等23个城市（机构）协办，是中国规模最大、层次最高、最具影响力的海外人才项目交流平台，被誉为“中国海外高层次人才交流的第一品牌”。</p>
<p>第十七届留交会定于2015年12月21-22日，在广州白云国际会议中心举行。本届大会将适应“一带一路”、创新驱动发展等国家战略的发展需要，精心组织人才交流、项目对接、峰会论坛、展览展示等几大板块活动，以“高端、创新、务实”为引领，做好“三个服务”：服务于国家战略、服务于海归创业、服务于地方发展，搭建“四个平台”：搭建国家战略的发布平台、搭建海外高端人才的聚引平台、搭建“大众创业，万众创新”的实践平台、搭建地方发展战略的引领平台。</p>
<p>大会内容<br />
（一）峰会论坛<br />
1、2015海外人才广州峰会暨留交会开幕式<br />
2、“圆梦中国”海外人才创新创业座谈会<br />
3、“千人计划”专家产业联盟高峰论坛<br />
4、中科院前沿科学论坛<br />
5、中国（广东）自贸区发展高峰论坛<br />
6、“一带一路”发展战略与独联体国际科技合作圆桌会议<br />
（二）交流对接<br />
1、第十届“春晖杯”创新创业大赛入围项目交流对接<br />
2、“千人计划”专家项目交流对接<br />
3、独联体高新技术成果交流对接<br />
4、海外人才项目对接交流<br />
5、海外人才招聘会<br />
（三）展览展示<br />
1、工业4.0暨高端制造产品展示专区<br />
2、第十届“春晖杯”创新创业大赛入围项目展<br />
3、中国海归暨“千人计划”专家创新项目成果展<br />
4、独联体高新技术成果展<br />
5、自主参会海外人才项目展<br />
6、风投创投机构展<br />
7、创业孵化器展<br />
8、国内省市单位、高校、科研机构、企业展<br />
（四）推介发布活动<br />
1、各地吸引留学人员回国创新创业推介会<br />
2、海外人才项目推介会<br />
3、创业投融资服务机构专场推介会<br />
4、《2015中国海归创新创业年度报告》系列发布会<br />
5、广州实地考察</p>
<p>参会人员<br />
（一）海外人才<br />
在海外高校获得硕士及以上学位的留学人员及外裔高层次人才。<br />
（二）国内人员<br />
1、留交会主办部委领导、嘉宾。<br />
2、留交会协办城市代表（团）。<br />
3、国内各省市、企业、高校和研究机构代表（团）。<br />
4、国内留学生服务联盟/协会、创业园、人才服务机构等。<br />
5、风投、创投机构与投资人。<br />
6、论坛活动特邀嘉宾、主持人。<br />
7、国内主流人才、科技、财经等媒体。<br />
第十七届中国留学人员广州科技交流会海外人才报名工作，已于2015年9月1日正式启动，现正接受网上报名。热烈欢迎有志于回国（来华）创新创业的海外人才踊跃参加。<br />
报名时间：2015年9月1日—12月1日。</p>
<p>海外人才报名条件<br />
（一）凡在海外高校获得硕士及以上学位的留学人员及外裔高层次人才，均可报名参会。<br />
其中，符合下列条件者，可获得组委会提供的免费食宿接待：<br />
1、硕士毕业且拥有2年以上海外工作经验者；<br />
2、拥有博士学位者；<br />
3、拥有自主知识产权项目或发明专利，准备回国创业的项目持有人；<br />
4、在海外高校、科研机构担任副教授（或相当）以上职务的专家学者；<br />
5、在海外创办高新技术企业的企业家，在海外知名公司担任中、高级管理或技术职务者；<br />
6、外裔高层次人才。<br />
（二）欢迎在海外的其他留学人员报名参会（食宿自理）。</p>
<p>海外人才报名流程<br />
1、登陆注册：登录留交会官方网站www.ocs-gz.gov.cn ，注册海外人士帐号。<br />
2、在线填写并上传资料：<br />
根据系统提示在线填写参会资料；<br />
上传有关附件（学位证书、身份证明、任职证明、开办企业证明等）；<br />
3、确认是否获邀：申请人报名后10天内登陆大会网站查询报名结果；<br />
4、领取邀请函：受邀人才登陆大会网站下载；<br />
5、填写回执：获得《嘉宾邀请函》的海外人才须于2015年12月10日前登录大会网站填写回执，明确住宿、航班（火车）接送需求；获得《参会邀请函》的海外人才，食宿自理。<br />
更详细的内容请登录留交会官方网站，在“第十七届留交会”专题页面查看《第十七届中国留学人员广州科技交流会海外人才参会指南》。</p>
<p>报名联系方式<br />
地 址：广州市 小北路２６６号北秀大厦7楼<br />
邮 编：510050<br />
联系人：叶苗、郑允<br />
电 话：(8620)83563312、83137599<br />
传 真：(8620)83568060、83557156<br />
E-mail：ocs@gz.gov.cn<br />
官方网站：www.ocs-gz.gov.cn</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士五口之家的16个月中国印象</title>
		<link>/archives/4399.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Oct 2015 17:53:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4399</guid>

					<description><![CDATA[民俗学者Aldina Camenisch和历史学者Mischa Marti简述在广州的生活

瑞士伯尔尼科尼茨Aldina Camenisch和Mischa Marti带着三个孩子举家迁往繁忙而充满活力的大都市广州，在那里生活了16个月——现在他们带着些许在中国的生活感触回到了科尼茨。
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>民俗学者Aldina Camenisch和历史学者Mischa Marti简述在广州的生活<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6520" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/11.png" width="865" height="92" alt="11" /><br />
瑞士伯尔尼科尼茨Aldina Camenisch和Mischa Marti带着三个孩子举家迁往繁忙而充满活力的大都市广州，在那里生活了16个月——现在他们带着些许在中国的生活感触回到了科尼茨。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6521" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/topelement.jpg" width="640" height="426" alt="topelement" /></p>
<p>记者：Camenisch女士、Marti先生，你们从中国回来好几周了，有什么感受？<br />
Mischa Marti：很好，谢谢！但是我也察觉到了您的话外之音，别人也经常这样话里有话地问我们：你们从中国回来了，高兴吗？问得好像我们之前生活在一个不毛之地似的。相反，我们在中国过得非常好。</p>
<p>记者：一说到中国，我们就想到“空气污染”、“难以忍受的工作节奏”和“政府监视”。<br />
Aldina Camenisch：当然这些也都存在，但是西方社会所报道的中国形象确实是主观片面的。我们在中国的许多经历，一个普通西方人都不会跟他头脑中的中国联系起来。</p>
<p>记者：比如？<br />
Camenisch：我们住在中国南部位于珠三角的广州市，那儿有2000万居民，坐火车到香港2小时，属于全世界数一数二的大都市聚集区。广州虽然是一个新兴的中国城市，但同时洋溢着悠闲的热带风情且充满文化多样性。除了西方来的外国人，还有大量非洲黑人、印度人和阿拉伯人聚居区。真的是一个开放的城市！</p>
<p>记者：那空气污染呢？<br />
Martin：跟北京比起来还好。我们住在一个非常绿色的街区，周围环绕着一个巨大的公园，从我家阳台上一眼望去，能看到的唯有热带丛林和山上矗立的塔——生活质量极优！污染物超标的时候学校禁止学生在室外活动，这种情况在我们居住期间仅仅发生过三次。</p>
<p>记者：在一个中国居民区的生活是怎样的呢？<br />
我们的公寓位于中高产阶层聚居区，装有统一规格的栅栏。这样的小区并没有多奢侈，而是很正常的那种，反映了乡间邻里关系在大都市的传承和投射。我们要试着习惯那些一直非常友好的保安，四处都能见到他们的身影。但其实没有他们，我们的安全感在中国任何地方也比在伯尔尼強。</p>
<p>记者：经济飞速增长对日常生活有何影响？<br />
Camenisch：第一印象是巨多昂贵的小汽车在路上奔跑，瑞士都被比下去了。然后就是生活节奏和繁忙程度。在我们孩子去学校的路上有一栋新建高层居民楼。我们刚到时，还是一马平川，16个月后基本上就完工了。生生不息、持续变化、蓬勃活力、巨大规模，这些都让人印象深刻、叹为观止。</p>
<p>记者：特别是跟瑞士相比。<br />
Camenisch：在瑞士我们总说“人口密度压力”，但自从我们从中国回来后，我感受最强烈的是：在我们许多城镇的街道上行人太少了。实际上现在我有时候还挺高兴能溶入到高峰时段公交车辆或伯尔尼火车站川流不息的人群中。</p>
<p>记者：中国人生活中真的只有工作吗？<br />
Marti：一方面，中国人既不比我们懒惰，也不比我们勤奋——但是他们一旦全力以赴，就能在当下的经济环境中比我们达成更多目标。这种对于自我发展机会的意识我们经常察觉到。另一方面，社会福利制度发展相对受限，人们相对更需要依靠自身力量，这一点加大了工作压力，但同时也提高了工作积极性。</p>
<p>记者：哪怕是中国人也是需要休息的。<br />
Marti：当然。我的中国同事基本上和我操心的东西一样，他们根本就不是脑袋中只有工作。在我教学的私立学校，很多中国老师希望能转到公立学校，因为在那里50岁就有可能提前退休了。</p>
<p>记者：太惬意了。<br />
Marti：中国人对团队提出的新点子很快就能热情高涨，这一点我也印象深刻。他们不会首先顾虑重重、翻来覆去地讨论。还有中国式实用主义：一旦有问题出现，就去寻找解决方案。很酷！</p>
<p>Camenisch：许多积累了一定财产的中国人都会选择提前退休。在一些简单服务行业员工的上班时间一般显得很长，所以没有顾客的时候，你能看到他们有时候休息很久。事情都能更简单利索地着手进行。年轻企业家并不会花两年时间去钻研商业计划书，然后花一年时间去寻找机会。我从在中国的瑞士年轻企业家那里听说，许多事情能更快得到落实——进展也同样快，不管行不行得通。</p>
<p>记者：现在中国经济发动机没那么强劲了。<br />
Marti：中国怎样都没法让我们满意。当他们经济腾飞的时候，我们觉得他们是威胁；中国经济减弱的时候，我们又都害怕（西方经济会受到牵连）。我的感觉是：许多中国人骄傲于他们的经济成就，但同时文化大革命时代的灰色记忆尚存，所以有一种观点认为经济和政治存在再度快速冲突的可能性。</p>
<p>记者：他们可以自由谈论文化大革命吗？<br />
Marti：我并不觉得在私底下的谈话中人们会因为害怕被监视而噤若寒蝉。实际上，中国人在日常生活中可以轻松翻越习俗和禁忌之墙。当然人们也知道存在网络管制，但有技术手段可以避开审查。</p>
<p>记者：您孩子们喜欢他们的私立学校吗？<br />
Marti：非常喜欢。</p>
<p>记者：即使跟我们比起来，学习压力过于残酷，他们也喜欢吗？<br />
Camenisch：跟我们这个富裕小国比起来中国竞争大多了。我们从我们较为熟悉的中国家庭看到的情况是：中国孩子作业很多，他们很晚或者周末都还在学习。</p>
<p>记者：因为每个人都知道竞争有多大。<br />
Camenisch：是的，特别是考大学的时候。只有经历大学教育才能有好的前途，职业教育才刚刚（重新）被重视引入。但这并不意味着孩子们在他们有限的业余时间里不能愉快地外出玩耍。</p>
<p>Marti：我班上有两三个女学生课后请了家教，她们还拉小提琴、做运动。玩的时间可能很少，这对我们来说是不能容忍的。但我从没感觉她们被奴役了，相反，她们成熟、幽默且对生活满意。</p>
<p>记者：西方在中国人心目中是什么地位？<br />
Camenisch：许多中国人对于西方历史和文化很有了解，对瑞士也是——与之相反，我们对中国知之甚少。特别是对于中国的年轻人而言西方社会极其时髦，在中国的度假区我们看到了（几乎只有中国客人）的西式酒吧和咖啡店。消费态度有点让人惊异，在巨大的购物商城很多人可以度过整个周末。但越来越多的中国人批判过度拔高西方，要求复兴中国价值和传统。</p>
<p>记者：中国人遇到你们有什么反应？<br />
Marti：我想用“正面种族主义”（Positive racism，此处意指白人因其他者身份获得特权和对本国人不公平的礼遇）来形容，我们经常享受优先权。有时候我们感觉跟明星一样，因为不停被拍照——特别是我们的孩子，因为按照亚洲标准，他们有着大大的眼睛。每天在大街上、地铁里，到处有人给他们拍照。在城里还好，在乡下他们几乎成了外星人。幸亏孩子们一回瑞士就很快适应了该有的正常关注度。</p>
<p>Camenisch：当我现在见到在瑞士生活的亚洲人，我经常会想起中国人对我们的热情待客之道。好客的文化在我们这儿是如此陌生。但是外国人在中国永远是客，“融入”之类的概念是不存在的。想要真正变成中国人，那几乎是不可能的。</p>
<p>Aldina Camenisch是民俗学者，她在巴塞尔大学从事主题为“在中国的瑞士人”的论文项目，这也是她去中国生活的原因。Mischa Marti是教师和历史学者，他在“éducation21”从事教学工作；在中国的时候，他在广州誉得莱国际学校教授德语。</p>
<p>伯尔尼报 记者：Jürg Steiner，译者：曾翌<br />
摄影：Stefan Anderegg<br />
原文地址：http://www.bernerzeitung.ch/region/bern/es-gab-situationen-da-fuehlten-wir-uns-wie-popstars/story/17441944</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2015年第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲会通知</title>
		<link>/archives/4216.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 May 2015 19:06:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4216</guid>

					<description><![CDATA[<strong>洛桑</strong>和<strong>苏黎世</strong>分别举办两场宣讲会，欢迎广大留学人员前来参加。
<p style="text-align:center">.......</p>
<p style="text-align:center"><strong>李翔（ZuriMed CEO）</p>
<p style="text-align:center">李翔演讲题目：瑞士创业项目申报以及相关融资信息分享！</p>
<p style="text-align:center">.......</p>
<p style="text-align:center"><strong>王磊（EMPA）</strong></p>
<p style="text-align:center">“春晖杯”及相关创业活动感受</p>
<p style="text-align:center">.......</p>
<p style="text-align:center"><strong>邹宇（ETHZ）</strong></p>
<p style="text-align:center">如何写商业计划书？</p>
<p style="text-align:center">.......</p>
<p style="text-align:center"><strong>谢静（苏黎世大学）</strong></p>
<p style="text-align:center">在广州的考察心得</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛由中华人民共和国教育部和科技部主办，是国内最高层次的留学人员创业大赛。历届“春晖杯”大赛的项目专业范围涵盖电子信息、生物、医药、资源与环境、光机电一体化、新材料、新能源、科技农业、法律、经济与管理及其他高科技领域。“春晖杯”大赛逐渐成为吸引广大海外莘莘学子报效祖国、回国创业的重要载体，以及激发留学人员回国创业热情、引发社会各界关注、疏通融资投资渠道、促成留学人员的项目对接与孵化的重要手段和平台。</p>
<p>2008年起，在中国驻瑞士大使馆教育处的建议下，瑞士中国学人科技协会开始组织旅瑞学人学者组团参加“春晖杯”大赛。从2006年第一届“春晖杯”大赛举办以来，历年来瑞士地区参赛者入围人数基本呈现上升态势。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6579" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/a.png" width="559" height="472" alt="a" /></p>
<p>在2014年的第九届“春晖杯”大赛上，瑞士中国学人科技协会组团参加，瑞士地区共有19名参赛者入围大赛，硕果累累。历年以来瑞士中国学人科技协会组织的春晖杯大赛相关活动集锦: http://sinotech.ch/tag/chun-hui-bei/</p>
<p>同时，许多往届的参赛选手在赛后都感叹“春晖杯”大赛是一份非常宝贵的经历，不仅对中国的现状和需求有了更进一步的了解、对自己未来规划有了新的定位、结识了新的创业小伙伴，更感受到了祖国的日益强大、感受到了祖国对人才及创新发展的关切、感受到了祖国对海外莘莘学子的殷切呼唤。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6580" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/b-1024x768.jpg" width="1024" height="768" alt="b" /> <img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6581" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/c.jpg" width="850" height="564" alt="c" /> <img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6582" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/d-1024x812.jpg" width="1024" height="812" alt="d" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>为了在瑞士进一步宣传和介绍2015年第十届“春晖杯”大赛的具体情况，瑞士中国学人科技协会与洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会将于洛桑和苏黎世分别举办两场宣讲会，欢迎广大留学人员前来参加。除了详细说明“春晖杯”大赛的竞赛规则和参赛方式外，宣讲会还将邀请往届获奖者，讲述他们在参赛前、参赛时以及参赛后的亲身体会，特别是与大家分享“春晖杯”这个平台给他们带来的真实收获。会后将提供丰盛的冷餐会方便大家提供进一步的交流。</p>
<p>瑞士中国学人科技协会将按照路费补助标准为前来参加活动的外地学生会员提供路费补助，请大家就近选择参加活动地点。</p>
<p>报名链接: <a href="https://docs.google.com/forms/d/1uXWH75nuNGOhpszuTeIOQAV5fFAkQ_zEJvL8pYHeiyU/viewform">&lt;点击&gt;</a></p>
<h2></h2>
<h2>苏黎世站日程</h2>
<p>时间：2015年6月6日（周六）<br />
地点： MM C 78.1 (GEP), ETHZ, Leonhardstrasse 34, Zurich。Polybahn旁边</p>
<p><strong>Program:</strong></p>
<p>1. 14:00-15:00 驻瑞使馆教育处领导介绍春晖杯创业大赛<br />
2. 15:00-16:30 往届获奖者介绍创业计划书书写作及参赛经历。</p>
<p><strong>演讲嘉宾：</strong></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6583" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/xl-206x300.png" width="206" height="300" alt="xl" /></p>
<p><strong>李翔（ZuriMed CEO）</strong>： 瑞士创业项目申报以及相关融资信息分享！</p>
<p><strong>王磊（EMPA）</strong>：“春晖杯”及相关创业活动感受</p>
<p><strong>邹宇（ETHZ）</strong>：如何写商业计划书？</p>
<p><strong>谢静（苏黎世大学）</strong>：在广州的考察心得</p>
<p>3. 16:30-17:00 冷餐会，自由交流</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>洛桑站日程</h2>
<p>时间：2015年5月30日（周六）<br />
地点：EPFL EL楼 ELA2教室 (<a href="http://plan.epfl.ch/?lang=en&amp;room=ELA2">点击链接</a>)</p>
<p><strong>Program:</strong></p>
<p>1. 14:30-15:30 驻瑞使馆教育处领导介绍春晖杯创业大赛<br />
2. 15:30-17:00 创业者、大赛参赛者分享经历</p>
<p><strong>演讲嘉宾</strong>：</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6584" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/AAEAAQAAAAAAAAMBAAAAJGQ0OGFlODJmLWUyNGItNGQyZC04Mjc0LTg4Nzc2NWYyMGFjNQ-150x150.jpg" width="150" height="150" alt="AAEAAQAAAAAAAAMBAAAAJGQ0OGFlODJmLWUyNGItNGQyZC04Mjc0LTg4Nzc2NWYyMGFjNQ" /></p>
<p><strong><a href="https://www.linkedin.com/profile/view?id=84923606">翟羽佳</a></strong>: EPFL微系统硕士，金融工程在读硕士。创立过一个智能硬件公司（失败），一个电子设计公司，一个微电子传感器（被硅谷公司收购），目前正在做工业4.0/开源硬件创业项目 (<a href="https://www.circuitive.com/">Circuitive</a>)。</p>
<p>演讲内容: <strong>实例大破解&#8211;如何在5年内创建一个牛X的startup</strong>.</p>
<p><strong><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6585" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/0d52914-150x150.jpg" width="150" height="150" alt="0d52914" /></strong></p>
<p><strong><a href="https://www.linkedin.com/profile/view?id=136912546">崔鹏</a></strong>: EPFL应用数学硕士，曾在雀巢、埃森哲、贸易公司实习。参与过一个APP开发公司（失败），目前正在做针对中瑞技术交流的创业项目。</p>
<p>演讲内容: <b>更加有针对性的(中瑞政府，VC，中国私企等)创业计划书写作</b></p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6586" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/1847365-150x150.jpg" width="150" height="150" alt="1847365" /></p>
<p><strong>饶良</strong>: 瑞士西北大学商学院并获得商业信息系统硕士学位。曾加盟华为、Coresystems等知名公司。先后创办了Chinovis（中国之窗），Tubban(途伴瑞士)等企业，现任Tubban创始人兼CEO。2014年被瑞士伯尔尼州政府Basecamp机构评为“年度优秀青年创业家”。</p>
<p>演讲内容:<strong>在瑞士北京创业经验介绍</strong></p>
<p>3. 17:00-18:00 冷餐会，自由交流</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>附：关于报名参加第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛的通知</strong><br />
2015年第十届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛（以下简称“春晖杯”大赛）将于2015年4月25日至7月31日开启网上报名。报名网站http://cyds.cscse.edu.ch/</p>
<p>报名者条件：在瑞士大学硕士阶段或博士阶段学习的中国留学生（公派生和自费生皆可），或已 取得硕士以上学位，已在瑞士工作的中国科研人员均可报名参加。每位申请者限报一个项目。本届大赛不接受往届入围者报名参赛。</p>
<p>“春晖杯”大赛自2006年起，每年由国家教育部和科技部共同举办，受教育部委托，教育部留学服务中心作为“春晖杯”大赛组委会办公室，负责大赛的组织、运 行和管理工作。通过“春晖杯”大赛，充分调动海外优秀留学人员回国创业热情，鼓励海外留学人员积极申报创新创业项目。截止到2014年底，“春晖杯”大赛已成功举办九届，共遴选出1500多个留学人员创新创业项目。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2015年度“南京321计划”创业大赛诚邀您的积极参与</title>
		<link>/archives/3087.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jul 2014 22:13:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3087</guid>

					<description><![CDATA[“南京321计划”创业大赛自2012年设立以来，已连续成功举办三届。大赛紧密衔接“南京321计划”，为具有海外留学或工作背景的高层次人才度身打造高端创业展示与交流的平台，助力人才来南京创业发展。三届大赛共吸引689位海外专家和留学人员报名参赛，40人获奖，35人入选“321引进计划”。为通过大赛持续发掘和培养优质创业项目，实现人才创业和地方发展的互利共赢，现决定启动2015年度大赛。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>“南京321计划”创业大赛自2012年设立以来，已连续成功举办三届。大赛紧密衔接“南京321计划”，为具有海外留学或工作背景的高层次人才度身打造高端创业展示与交流的平台，助力人才来南京创业发展。三届大赛共吸引689位海外专家和留学人员报名参赛，40人获奖，35人入选“321引进计划”。为通过大赛持续发掘和培养优质创业项目，实现人才创业和地方发展的互利共赢，现决定启动2015年度大赛。<br />
主承办方：大赛由南京领军型科技创业人才引进计划专项办公室主办、中法青年企业家协会、美中高层次人才交流协会承办，28家南京海外人才合作联盟成员、40家海内外知名投融资机构协办，中国驻外使领馆科技、教育处（组）提供支持。<br />
参赛对象：具有海外留学或工作背景，拥有市场前景广阔的创新性技术或成果，且有志来南京创业的海内外高层次人才。已在南京创业、已申报或入选“南京321计划”、南京“紫金人才计划”的人员及其团队成员不再作为参赛对象。<br />
项目领域：参赛项目的行业领域聚焦南京重点打造的六大领域十一个方向的战略性新兴产业，即高端软件与新兴信息服务、下一代信息网络、新型显示、生物医药、生物农业、节能环保、智能制造装备、轨道交通、卫星应用、新能源、新能源汽车等。<br />
赛程安排：大赛设欧洲、美国东部、美国西部和中国广州四个分赛区。 赛程为：分赛区网上报名——网上初评——分赛区决赛——南京总决赛。<br />
⇒ 1.报名时间&#8212;-<br />
欧洲分赛区的报名时间为2014年6月18日上午10时（北京时间）——2014年8月18日上午10时（北京时间）；<br />
中国国内报名时间为2014年6月18日上午10时（北京时间）——2014年11月18日上午10时（北京时间）；<br />
北美分赛区的报名时间为2014年6月18日上午10时（北京时间）——2014年12月18日上午10时（北京时间）。<br />
⇒ 2.报名方式&#8212;-<br />
（1）大赛参赛人员可登陆官方网站（www.nj321contest.org），选择相应分赛区后提交报名及项目信息，成功提交并收到回执作为成功报名依据。欧洲参赛选手选填中法青年企业家协会作为信息获取渠道以便于统计决赛事宜。<br />
（2）如因网站或其他原因不便于登陆的，可填写附件中报名表，计划书及大赛信息统计表并发送至欧洲组委会官方邮箱nanjingineurope@163.com，并抄送至大赛组委会官方邮箱： nj321contest@naiep.org。<br />
⇒ 3.特别关注-欧洲赛区进程&#8212;-<br />
1) 6月18日-8月18日：网上报名及咨询；<br />
2) 7月中旬：法国巴黎说明会；<br />
3) 8月18日-8月31日：组织技术评审，遴选欧洲赛区优秀项目及团队；<br />
4) 9月1日-9月10日：确定并通知决赛人员；<br />
5) 9月11日-9月19日：确认参赛人员名单；<br />
6) 9月20日（周六）：法国巴黎举办欧洲赛区决赛。<br />
7) 2015年4月：优秀选手及团队参加中法青年企业家协会南京留交会活动。（国际差旅补贴：一定额度的人民币补贴，届时须提供相应国际机票，入境章及登机牌等原件和复印件。）<br />
8) 欧洲赛区前十名获得者，免评直接进入2015“千人计划”创业大赛欧洲（法国）赛区复赛。<br />
大赛组委会将组织专家对参赛项目按赛区进行网上初评，分别选拔出优秀选手进入各分赛区决赛。各分赛区决赛的优胜选手将受邀参加2015年4月下旬在南京举办的总决赛，同时作为嘉宾参加同期举办的第八届中国留学人员南京国际交流与合作大会（OCP）。<br />
奖项设置：大赛设欧洲、美国东部、美国西部和中国广州四个分赛区。 赛程为：分赛区网上报名——网上初评——分赛区决赛——南京总决赛。<br />
（一）分赛区决赛&#8212;-<br />
1、各分赛区各选出优胜选手若干名（按照实际报名人数），奖励1万元人民币/名。<br />
2、参加分赛区决赛的异地选手将获得旅费和食宿补贴。<br />
（二）总决赛&#8212;-<br />
1、总决赛设一等奖4名，奖励3万元人民币/名；二等奖6名，奖励2万元人民币/名；三等奖10名，奖励1万元人民币/名。<br />
2、总决赛获奖选手，符合“321引进计划”申报条件的，将免于技术评审，直接进入综合评审。入选后，将获得100-200万创业启动资金等多项扶持。<br />
3、总决赛获奖选手，符合“南京万名青年大学生创业计划”申报条件的，将直接纳入资助范围，获得10—50万元资助。<br />
4、总决赛参赛项目，2015年7月底前在南京完成公司落户注册手续，奖励5万元人民币/个。<br />
5、总决赛参赛选手将获得参赛期间的免费食宿和旅费补贴。<br />
6、大赛其他参赛选手将优先受邀参加第八届OCP大会，考察南京创业环境，开展对接交流，并享受参会代表相关待遇。<br />
创业梦，南京成，“南京321计划”创业大赛热忱期待您的参与！<br />
南京321计划创业大赛报名网站：http://www.nj321contest.org/<br />
咨询电话：0033-617735360,联系人：陈女士 / 0086-25-83151989,联系人：严女士<br />
咨询邮箱：大赛组委会 nj321contest@naiep.org / 欧洲组委会 nanjingineurope@163.com</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2014年第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲会顺利召开</title>
		<link>/archives/3068.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 May 2014 20:38:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3068</guid>

					<description><![CDATA[由中国驻瑞士联邦大使馆教育处（以下简称“教育处”）发起、瑞士中国学人科技协会（以下简称“科协”）、洛桑中国学生 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>由中国驻瑞士联邦大使馆教育处（以下简称“教育处”）发起、瑞士中国学人科技协会（以下简称“科协”）、洛桑中国学生学者联谊会（以下简称“洛桑学联”）、苏黎世中国学生学者联合会（以下简称“苏黎世学联”）主办的第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲会分别于2012年5月17日在洛桑、5月24日在苏黎世成功举行。驻瑞使馆教育处二等秘书刘跃斌老师、三等秘书牛香臻老师分赴苏黎世和洛桑两地为广大留学人员讲述赛事的来龙去脉。<br />
在洛桑会场，瑞士中国学人科技协会理事兼秘书长王宇恒博士代表协会首先作了开场白。他介绍了“春晖杯”大赛宣讲会洛桑场的主要组织机构教育处、科协和洛桑学联，简述了大赛的主要情况，并欢迎牛香臻老师和两位上届获奖者仰欣博士和吴烨娴博士前来为大家作报告。牛香臻老师以“春晖计划”和“春晖杯”为切入点，介绍了一系列国家支持留学人员的政策与项目，包括青年千人计划、优秀自费生奖学金、自费生转公派生等，勉励大家抓住机遇、努力学习、报效祖国。随后，瑞士洛桑联邦理工大学光学工程专业博士仰欣通过行业背景分析、营销策略、风险管理、融资需求和回报等方面的细致分析，帮助听众们更好地理解科技类创业中商业计划书等各项准备工作的重要性。瑞士洛桑联邦理工大学微系统专业博士吴烨娴则以一张张参与“春晖杯”的照片为线索，生动地展示了在2013年底广州召开的大赛中与资深创业人员、创业园代表经验交流，以及项目洽谈、对接的亲身体会，鼓励大家好好利用这一难得的高层次平台为自己的创业历程迈好第一步。<br />
在苏黎世，瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士代表协会参加了会议。会上，刘跃斌老师详细介绍了“春晖计划”和“春晖杯”，以及教育部为海外学子设立的优秀自费生奖学金及自费生转公派生等计划。随后，苏黎世大学生物专业博士生曾胜，详细介绍了参加2013年“春晖杯”的相关情况和经验，就回国创业等话题与听众展开交流，积极勉励各位留瑞学子，以“春晖杯”为契机，回国创业或学习。苏黎世联邦理工大学材料系博士生邹宇，则着重对理工类项目参加“春晖杯”的商业计划书写作做了详尽介绍，特别是对如何成功吸引投资方和通过“春晖杯”评审做了独到的讲解。来自伯尔尼大学化学系博士生的黄灿灿则以轻松愉快的语调，介绍了到广州参赛一行的衣食住行方方面面。报告后的讨论非常热烈，听众提问踊跃，并纷纷表示愿意尽快参加第九届“春晖杯”大赛。<br />
在宣讲结束后的餐会时间里，前来参加活动的留瑞学子们纷纷与教育处老师、与往届获奖代表进一步交流，询问更多关于“春晖杯”大赛的详细情况和他们创业的宝贵经历。不少已经迸发出创业火花的同学们还藉此契机互相沟通，分享各自的想法。不仅如此，通过本次宣讲会，大家还对国家支持身在海外的同胞们努力工作、积极创业的各项政策感到倍受鼓舞。两处宣讲活动在热烈的讨论声中落下帷幕。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6737" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dscf0207.jpg" width="470" height="312" alt="DSCF0207" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6738" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dscf0202.jpg" width="1280" height="850" alt="DSCF0202" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6739" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dscf0181.jpg" width="1280" height="850" alt="DSCF0181" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6740" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dsc05508.jpg" width="1280" height="853" alt="DSC05508" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6741" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dsc05503.jpg" width="1280" height="853" alt="DSC05503" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6742" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dsc05495.jpg" width="1280" height="853" alt="DSC05495" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第七届“中国留学人员南京国际交流与合作大会” 邀 请 函</title>
		<link>/archives/2633.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Mar 2014 10:52:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2633</guid>

					<description><![CDATA[第七届“中国留学人员南京国际交流与合作大会”（又称 “OCP”）。本届大会将于2014年4月25日（周五）、26日（周六）如期在古都 南京举行。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>尊敬的海外专家、海内外留学人员：<br />
我们诚邀您参加第七届“中国留学人员南京国际交流与合作大会”（又称 “OCP”）。本届大会将于2014年4月25日（周五）、26日（周六）如期在古都 南京举行。<br />
大会由国家人力资源和社会保障部、国家教育部、国家科技部、国家外国专家局、江苏省人民 政府、南京市人民政府共同主办，南京市人民政府承办，北京中关村、广州市以及来自泛长三角 地区的13个城市联袂协办。参会单位包括开发园区、留学生创业园、大学科技园等各类创业载 体，企事业单位，高校及科研院所，投融资机构和各类媒体等。<br />
在这里，您将深入对接国内最具吸引力的关于“南京321人才计 划”、“南京高端人才团队引进计划”和南京新兴产业政策及其他人才政策；<br />
在这里，您将有机会现场参与或观摩“南京321计划”创业大赛 全球总决赛的激烈角逐，全面展现自我风采和成果，聆听专家评委的精彩点评和建议，在竞 争中交流经验、完善项目、寻获支持，为最终实现项目落地和有效对接“南京321计划” 打下基础；<br />
在这里，您将亲耳聆听国外资深产业专家、国际产业前沿企业领袖 以及产业资深风投专家们的见解；您可以参加我们为您精心设计的面向国际前沿涉及各领域 的创业项目投融资对接会、南京各区（园区）创业环境推介会等；<br />
在这里，我们还将为您提供泛长三角地区重点企业博士后工作站、 国内部分211高校特聘教授和博士后流动站的进站招聘和项目合作信息。<br />
如果您有意来南京开创和成就一番事业，我们将陪伴您并竭诚为您提供所需的各项服务。<br />
大会实行网上报名，有意参会的人员须登陆大会网站提交个人信息和对接洽谈项目。<br />
大会报名网址：南京国际人才 智力网http://ocp.naiep.org/ 或http://www.naiep.org/。<br />
有关大会的往届情况、具体日程安排、专场活动恳请登录http://www.naiep.org/， 进入“热点专题”中“中国留学人员南京国际交流与合作大会”进行查询。<br />
大会报名截止时间：2014年4月1日10 时（北京时间）。大会组委会将对报名人员及项目进行筛选，同时组织南京 各区（园区）进行网上预对接，4月20日前向通过者发出正式参会邀请函。对最后确认并参会 的人员将提供一定的旅费补贴和大会期间的免费食宿。<br />
大会咨询电 话：0086-25-83151989，83151700，83151845，电子邮箱：njocp@naiep.org。<br />
2014，南京欢迎您！<br />
中国留学人员南京国际交流与合作大会筹委会办公室<br />
二〇一四年二月十八日<br />
注意:瑞士科协成员,若要参加, 请在报名系统勾选瑞士科协/苏黎世学联作为信息来源 渠道，报名成功后，请发送邮件至 skyddii@hotmail.com</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士学子感言第八届“春晖杯”</title>
		<link>/archives/2617.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Feb 2014 16:50:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2617</guid>

					<description><![CDATA[2013年的第八届春晖杯落下了帷幕。在广州经历了6天的洽谈研讨以及和来自世界各地的创业者们深入的交流，我得到了人生中一段非常宝贵的经历。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><strong>吴大林: 我更加相信自己，自己回国工作将会有一个非常公平、积极和温暖的环境</strong></h2>
<p>如果你问我最大的困惑什么？我想说的是不知道未来怎么走。具体点就是两个问题。第一，以后是回<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6717" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/d9dbb07f3b86ac4c4b52365fe2307a6a.jpg" width="300" height="199" alt="d9dbb07f3b86ac4c4b52365fe2307a6a" />国工作还是争取在国外找工作生活。第二，如果回国，现在国内的形势如何，未来走势如何。我想这个困惑不仅是我自己的困惑，很多人都有这样的困惑吧。很幸运，今年在我身边发生了两件事。一件事是欧美留学生会成立100周年，党中央向广大的留学人员表达了当最真诚的心声。另一件则发生在我身上，我同瑞士科技协会的另外11人参加了一年一度的春晖杯创业创新大赛和广州科技交流会。这样宝贵的机会使得我有机会、有时间了解国内方方面面的形式。<br />
2013年12月14日，当瑞士人民还在为庆祝圣诞节而作各种各样的准备时，我们一行15人已经回到祖国的羊城-广州。广州是我国重要的对外城市之一，这里不仅自然环境好，而且投资环境和人文环境都是非常的优越的。在春晖杯期间，组委会精心的为大家组织了各样的平台，来方便大家在技术上和创新创业经验和心得上进行有效地交流。在会议期间，我有以下几点感受。<br />
第一，国内的各行各业十分注重本行业内的创新。以前人们总是说，中国是山寨大国，但是在经过20几年的模仿之后，我们消化吸收了很多技术。现在各行各业不在专注于山寨，而是投入更大更多的精力来创新。<br />
第二，国内政府机构为创新创业提供了大量的平台。现在国内很多有条件的地区都推出了自己特色的创新创业产业园区和孵化器。除此之外，也相应的给予一些如资金、土地和政策方面支持。这些努力为回国创新创业的海外留学人员提供了大大的便利。<br />
第三，归国和打算归国的海外留学人员越来越多。由于国内已经注重技术创新，并提供了很好的平台，海外留学人员觉得自己有空间发挥自己特长，可以在报效祖国服务人民的同时实现自己的辉煌的人生价值。<br />
我个人认为，上述方方面面的进步，不是某个人，某个地区努力的结果，这种进步说明整个社会的进步，整个民族的进步，而且这种努力的进步是发自内心的，会持续不断的。参加本次春晖杯，我深深感觉到国内创新创业的温暖环境，广大留学人员创新创业的激昂热情。我更加相信自己，自己回国工作将会有一个非常公平、积极和温暖的环境。</p>
<h2>黄灿灿: 事业启迪- “第八届春晖杯感想”</h2>
<p>自去年12月中旬参加，广州第八届春晖杯已经一个多月了，但是总感觉没有结束。这或许是因为春晖杯对于我来讲并不是一次简单的创业比赛，更多是给了我事业规划的启迪。从高中毕业进入大学学习到只身来到瑞士攻读博士学位，好像自己所在走的路都在各种的推动中进行，关于自己想干什么，自己的事业规划，也曾在每个转折点进行思考，每次都以顺其自然的观点，让事情这样发展下来，于是到了现在，到了这里。自从师兄那听到关于春晖杯创业大赛的消息后，抱着了解看的想法，准备着相关项目的资料，直到收到组委会的通知，真切地意识到，创意这个词的意义。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6718" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/89f44e691d09c1e1c8f13e1f3f205166.jpg" width="300" height="199" alt="89f44e691d09c1e1c8f13e1f3f205166" />12月15-18三天的会议，要说会议有些不那么确切，相信洽谈更是合适。或许是在学校做学生时间太久，也或许是在国外生活学习的条件过于闭塞，在与来自全国各地的经济开发区的相关负责人员洽谈的过程中，我深切的意识到自己仿佛在局外。因此了解国内经济形势，也便是此行中的一大收获。在这一点，春晖杯大赛的洽谈会更像是一个交互平台，在这个平台上我们可以通过跟来自全国各地的政府经济开发区的负责人员，进行面对面的洽谈，了解到经济急速发展的祖国在招揽留学人才的各种优惠政策，从心里打消掉回国发展事业的政策方面的疑虑，为我们回国发展事业提供强大的坚实的后盾。<br />
如果说一次会议或者是一场创业大赛就能改变一个人的事业规划是很夸张的，但是春晖杯创业大赛这样的机会能够助你深入了解自己却不是言过其实。一直以来的成长是各方的推动下顺其自然而成，因此我仿佛有了一些所谓的选择综合症，总是搞不清楚自己缺少什么，想要什么，总是不知道自己应该怎样的去完善自我。而春晖杯却是给我提供了这样的契机。在这样的一种创业大赛的舞台上，有来自世界各地的，具有雄心壮志，事业已成功，或走在成功的路上的朋友。古人云，三人行必有我师，那百人同行，必启我前程啊。当面对这些来自各行各业，拥有各式各样生活的人们的时候，自己的梦想也变得仿佛清晰了一些，在模糊的前程中，有了奋斗的目标与方向。这样的舞台上面有一面镜子，在这面镜子里面，我审视着自己，更深入的了解自己，因此可以毫不夸张的说春晖杯帮我看清了脚下正在走的路。<br />
春晖杯创业大赛留给我了一笔受益良久的财富。</p>
<h2>曾胜：风起时幸福在望 ——参加第八届“春晖杯”，写给自己的话</h2>
<p><figure id="attachment_2618" aria-describedby="caption-attachment-2618" style="width: 387px" class="wp-caption alignright"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6719" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/a-5.jpg" width="645" height="972" alt="曾胜 在“春晖杯”颁奖现场" /><figcaption id="caption-attachment-2618" class="wp-caption-text">曾胜 在“春晖杯”颁奖现场</figcaption></figure><br />
在瑞士碧水青天白雪的美景里，我提醒自己别忘了年轻该是努力的时候。<br />
来瑞士已经四年，早已习惯了在这个美丽国家的校园里的安静生活。安稳地学习，安稳地做实验，也在考试前通宵达旦，也在看到漂亮的实验结果时兴奋得手舞足蹈。春来踏青，夏日网球，冬天雪上飞舞，三五酒友时常小醉，四处旅行想走便走。要不是专门回去看看，奋斗的梦怕是要被阿尔卑斯清澈的风吹散了。地球那边故土正在一个快速发展变革的时代，我不能只作一个旁观者。<br />
和朋友谈心的时候，聊到工作的打算，不外乎几种：留瑞工作，或者继续学术积累，或者回国创业。关于创业，一路没离开过学院的我来说，总还是有些陌生。但是这对于闲不住的我来说，无疑又是很有诱惑的。至少有一点，我不怕失败。我给朋友讲：我是底层来的，不需要总是雅致，哪怕有一天我失败了，我去工地扛大包也能活下去。她说：那你就可以去做！<br />
这次回国参加“春晖杯”是一次尝试和学习。对于这样一个由教育部官方主导的创业活动来讲，主办方和参与者都知道大部分项目是长不成才的，但是这样的活动依然必要而高效。对于每一个认真参与的人来说，收获绝对不小。对于我来说，这次活动给温温的生活开了一扇窗，风吹了进来，掀开窗帘窥到了对面的那个舞台。在广州春晖杯加留交会四天，上海的海外学人千人大会三天，加上江苏浙江各地的参观考察一共十多天， 吃住都很好，听报告，谈项目，看园区，脚不沾地。在这一行中一窥国家大发展这个幕布后面的动力， 官员，资本家，创业者，和普通的工人等等，感动于很多踏实奋斗的故事，也唏嘘那背后的辛苦。这些天虽然一直保持西服的整齐，拿着很有前景但是还不成熟的项目，像创业一样到处推广。可以清楚地看到，有技术的创业者只是这个游戏里刚入门的参与者。在这里，那些掌握资本，穿休闲服看上去像邻家大叔的人，才是多年拼杀之后的从容者，也是受益者和推动者。投资人和开发区并不多在乎你的研究多么新颖令人激动，只要知道你的项目，能不能养成大树，能不能产生效益。实验室的研究做得再酷炫，也是一个人的舞蹈。这里人和人面对面地碰撞，分析，谈判，管理，有刀光剑影，也激动人心。<br />
风起时，云要飞扬。这是个快鱼吃掉慢鱼的时代，慵懒者注定在时代的变革中被遗弃。对面大舞台上<br />
的灯光越来越亮，蔡琴的歌在唱 :风起时幸福在望，哪管一身风霜。<br />
&nbsp;</p>
<h2>吴烨娴: 春晖杯创业大赛&#8212;人生中一段非常宝贵的经历</h2>
<p>2013年的第八届春晖杯落下了帷幕。在广州经历了6天的洽谈研讨以及和来自世界各地的创业者们深入的交流，我得到了人生中一段非常宝贵的经历。<br />
在这次创业大赛中，共有十多家创业园区表达了与我们团队合作意向，其中有六家签署了创业意向书。我也总结了一下在这次经历中的一些心得体会。<br />
首先，在比赛的前期，得到了来自瑞士驻华使馆的大力支持。使馆举行的“春晖杯”巡回宣讲会，积极宣传创业理念，鼓励学生踊跃报名，让我这个从未正式进入社会的纯学生有了想初次创业的冲动。也是在使馆教育处的宣讲帮助下，我们团队着手准备了第一份创业计划书。<br />
其次，本次比赛的参赛者的数量和素质也让我们颇为惊叹。来自世界各地的二百多位创业精英们齐聚一堂，分享创业的经验和认识，也让我们这些创业菜鸟们受益匪浅。组委会在期间举行的创业讲座也给了很好的指导，让我们认识到创业成功的关键以及问题所在。在洽谈会上，有多位资深的投资人在和我们深入地讨论了项目计划后，给了我们很多的意见和建议。<br />
一个团结的，高效率的团队也是取得成功的基础。我们的团队在分工细化和高效方面有比较大的优势。在沟通方面，能仔细分析讨论每一步决策任务，并形成最后一致的决策。在团队组成上，我们将再吸纳一位资深的营销人才，以弥补在市场营销的经验和渠道上的不足。<br />
这次春晖杯的经历让我在今后的人生中都受益匪浅。</p>
<h2>宋杰: 增长了见识，拓宽了眼见</h2>
<p>这次有幸在大使馆的资助下，参加了第八届春晖杯。回国之行让我再次体会到了什么叫做百分之十几的增长速度。聆听各地留学生创业园区的各种优惠政策，创业前辈宝贵的经验，更是给我一种如沐春风的感觉。 特别是一位资深投资人对我的建议更是让我记忆犹新。他主要比较宏观地帮我分析了下我们的这些创业想法以及我个人未来的发展。关于我们项目，他提的问题主要有两点。一：集成式的产品。如果不是有很强的技术优势，成熟公司看上了，做起来会非常快，就算慢半年一年，也很快会赶上初创公司。二：带硬件生产的创业，难度太大。不象纯粹搞软件的公司，主要工作是研发，带硬件的创业，还得考虑供应链，生产什么的。就算是外包生产，一帮学生，可能连公司日常管理都不一定搞的好，还要搞市场，生产运营，难度太大。所以他的建议，初创企业，有三个方式比较好，一是做种子，技术研发好，直接就卖给成熟公司；二是与成熟公司合作新成立公司；三是整个团队直接应聘进入公司，当雇员，拿些提成或股份。从往届成功创业的项目来看，的确是这样，成功的企业的团队一般都在那个领域有了很多年的工作经验，对技术市场把握得比较好了，而且自己也有资金实力做前期研发，这样对后期融资也有好处。这些都是很宏观得建议，的确很清晰，结合之前得一些了解，就感觉更是很切中要害。<br />
非常感激这次春晖杯，增长了见识，拓宽了眼见，也结识了不少新朋友。非常希望以后还能有机会参加类似的活动。</p>
<h2>封云: 坚持，最后一公里的距离是最遥远的距离，通往成功的道路其实就在眼前</h2>
<p>从2012年开始的研究和项目设计，到2013年四月开始准备“春晖杯”大赛参赛资料，再到年底回国在广州踏入“春晖杯”大赛的现场，我一直怀揣着一个梦想，就是能够把自己所学的、所创新的、所感受到的实用技术带回祖国，在这片土地上生根发芽。而“春晖杯”正是给我提供了这样一个机会，是第一缕照射到这个梦想的光芒。<br />
首先，非常感谢这次大赛。非常感谢大赛组委会提出了这样一个新颖、有创见性和适用的比赛形式，感谢大赛组委会细心和富有成效的组织工作。不仅大赛本身对参赛项目是一个高水平的肯定，留学人员交流会还增强了海外留学人员与国内创业创新工作人员的联系，给留学人员的项目落地提供了巨大的帮助和支持。<br />
其次，作为一个参赛者，我也学到了很多的东西。作为创新创业人员，要做适合自己的，参赛队伍中不乏上千万的好项目，但是是否超出能力范围是关键；另外，尤其首次创业最好做熟悉领域。产品价值必须是一句话能讲出来，是一句话不是一段话，这也是项目前期最强调的部分（成功要素之一）。<br />
最后，我想要坚定的告诉未来的参赛者和每一位对创新创业有所想法的海外留学人员，做一个有理想、有责任、为社会创造价值的人。不仅是技术过硬，对于与人打交道和演讲能力也要做到最好，才能充分的推广自己的项目。以及最重要的两个字，坚持，最后一公里的距离是最遥远的距离，通往成功的道路其实就在眼前。</p>
<h2>刘鸿飞: 肩上多了一份重担，心里多了一份动力</h2>
<p>我很荣幸参与于2013年12月份在广州白云国际会展中心举办的 “春晖杯”创业大赛。虽然两个月已经过去，这次大会一流的场地设施，工作人员热心周到的服务以及现场遇到的来自各行各业，五湖四海的留学精英都给我留下了极其深刻的印象，用一句流行语来描述就是“高端大气上档次”。<br />
本来这次回国参赛是抱着“打酱油”的心态去的，但是经过两天的会议，我的想法被彻底颠覆。大赛现场，创业人员信心十足的推销自己的项目，科技园区领导仔细盘问项目细节，风投大师们对项目的指点迷津，这些都让我倍感压力，意识到自己身上还缺乏很多创业必备的素质，比如积极主动的心态，良好的沟通技能，善于合作的精神等等。<br />
这次洽谈会上，来自全国各地的几十家科技园区都纷纷介绍了自己园区针对留学人员回国创业各式各样的优惠政策，往年回国的创业成功的前辈们分享了自己创业的感受和经验，另外还有很多已经在美国创业成功的人士也另携项目参赛，让人感觉国内仍然处处充满着机遇，只要我们敢于挑战自己，勇于拼搏，就能成功。<br />
创业园区以及地方政府领导都对海外人才表现出了一种求贤若渴的心态，让我受宠若惊。值得一提的是，嘉兴市政府不甘心没能赶上“春晖杯”正式现场，在大会结束的当天晚上特地设宴款待留学回国人员，由市长亲自出面介绍嘉兴市政府对留学创业人员的优惠政策。这样类似的小事还有很多，让人深深感觉到了国家对于人才的渴求，我们这些留学人员也不禁觉得肩上多了一份重担，心里多了一份动力。<br />
虽然我的项目这次没能洽谈成功，但我感觉没有白去，这次经历让我学到了很多创业的知识，开阔了视野，对于自身也有了更加清醒的认识。我相信“春晖杯”不仅仅是一个创业融资的平台，人生起航的舞台，还是一个催生梦想的摇篮。在此，我衷心祝愿“春晖杯”越办越好，更多留学人员在此找到人生新的起点。</p>
<h2>李博: 留学人员回国内从事创新创业并不是一件遥远的事情</h2>
<p>在广大海外留学、工作的华人群体中，“回国”一直是一个经久不衰的话题。回不回国，何时回国，回国如何发展，是每一个外出求学、工作的学生学者都必须面对的抉择。随着我国经济实力和综合国力的增强，国内的投资环境和就业市场逐步繁荣，国内环境对广大留学人员的吸引力越发强烈。带着从海外学习到得先进技术、资金和资源回国发展，已经不仅仅是报效祖国心愿的表达，同是也逐渐成为海外华人实现个人价值、谋求事业新发展的重要机遇。在我国即将迎来大规模留学人员“回国潮”之际，以“春晖杯”为代表的各类留学人员交流活动为海外学人学者回国服务提供了有力的推动作用。<br />
我自2011年赴瑞士在计算机科学技术领域深造，在2013年有幸参加了第八届“春晖杯”留学人员创业创新大赛，在广州与来自世界各地的我国留学人员进行了愉快的交流，并对国内及各地方政府对于留学人员回国创业的政策有了更深入的了解，度过了充实而有意义的一周。<br />
参加本次“春晖杯”，出发点是希望能够借助本次大会，向来自各国的留学人员学习回国发展和创新创业的经验。回忆参赛的过程，虽然和优秀参赛项目相比项目筹划尚不够成熟，但仍然收获颇丰，学到了很多东西。<br />
最开始接触“春晖杯”得益于瑞士科协每年组织的“春晖杯”宣讲活动。在活动中学习了身边的同学在参与“春晖杯”等活动的宝贵经验和感想。在此之前，作为一个初到国外深造的学生，对回国发展只有着非常模糊的想法，而当了解到许多优秀的创新创业项目就来自于自己身边的同学时，我也发现在留学人员回国内从事创新创业并不是一件遥远的事情。与此同时，周围的同学大量的参赛经历也让我意识到我国的创新创业环境正处在一个快速发展繁荣的阶段，在这样一个创新创业大潮中把握机遇，将不仅能够在祖国科技事业的蓬勃发展中发挥作用，同时也将为留学人员实现自身理想提供有力的推动作用。正是在这样的鼓舞下，我报名参加了第八届“春晖杯”比赛。从头开始，从创业创新的角度，审视挖掘自己所研究的领域。在业余时间通过互联网、相关活动等渠道了解创新创业相关知识和新闻动态，学习创新创业知识。<br />
作为计算机科学技术和信息技术领域的留学科技人员，近年来我国信息技术领域的创新创业发展非常繁荣，令人振奋。一方面，国内信息技术领域的创新实力极大增强，各著名的信息技术企业均设立的自己的研发机构，信息技术相关产品也从曾经的以参考、学习国外为主，发展到现今在诸多技术领域都有着世界一流的创新实力。而得益于我国互联网产业用户多、成长快等特点，以人工智能、大数据等为代表的新兴信息技术必将在我国相关领域的科技创新中取得重大突破。另一方面，随着资本市场的活跃，我国信息技术领域的创业环境也迎来了繁荣。在北京，越来越多的科技工作者在国内国外资本的资助下开始创办自己的公司，将自己的技术转化为产品。不仅如此，国内资本也开始走出国门，在硅谷等世界级信息技术创新创业基地帮助创业者，特别是海外学人创业者实现自己的梦想。而北京则被外界评为学习硅谷模式最为成功而富有特色的地区。<br />
在此次“春晖杯”的参会期间，我在与来自各地的学人学者的交流过程中也深刻感受到了国内发展的良好机遇。而“春晖杯”则为留学人员抓住这一发展机遇提供了良好的平台。在“春晖杯”大会期间，不同领域、不同需求的留学人员都可以寻求到对自己创业创新事业的有利资源与帮助。“春晖杯”汇集了来自世界各著名院校、公司和研究机构的学人学者，为参赛人员寻找志同道合的合作者提供了平台；“春晖杯”吸引了国内政府、民间的众多投资机构，为优秀参赛项目寻找投资提供了桥梁；“春晖杯”还得到了我国众多地方政府有关部门的大力支持，为海外优秀归国人员了解政策和选择发展园区提供了窗口。<br />
“春晖杯”大会只有短暂的几天，但由大会所传达的留学归国人员在国内发展的繁荣机遇，则必将在世界各地学人学者中传播，推动海外人员归国事业的进一步发展。</p>
<h2>李娜: 祝愿未来的春晖杯一年比一年办的更好</h2>
<p>感谢春晖杯组委会细致周到的组织工作，参赛期间的各项活动都安排的尽然有序。大赛给海外学子的研究项目产业化提供了一个非常好的平台，使我们了解到国家对回国创业及项目孵化提供的各项扶持政策，同时也为海外学子和各省市的落地园区提供了项目对接的机会。希望今后的大赛在组织方面能够精简各省市园区代表介绍政策的时间，留更多的时间给参赛人员和园区进行项目接洽。最后衷心祝愿未来的春晖杯一年比一年办的更好。</p>
<h2>陈涛: 不管自己以后创业与否，我都会再接再厉！</h2>
<p>能参加春晖杯这样的创业大赛并能获奖，我感到十分荣幸。通过这项活动，使我能更加清楚的了解国内的创业环境以及自己所面临的机遇和挑战。同时我也想借此机会感谢瑞士大使馆教育处和瑞士中国学人科技协会对我们参加此次活动给予的帮助和支持，最后我想对说，不管自己以后创业与否，我都会再接再厉！</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>科协组团参加第十六届中国留学人员广州 科技交流会的通知</title>
		<link>/archives/2522.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Nov 2013 12:39:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2522</guid>

					<description><![CDATA[重要: 参加瑞士中国学人 科技协会组团参会的同学，在广州留交会网站上报名参会时请填写社团编号为：13ST-011
春晖杯创业大赛入围人员无需报名！]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>重要: 参加瑞士中国学人 科技协会组团参会的同学，在广州留交会网站上报名参会时请填写社团编号为：13ST-011<br />
春晖杯创业大赛入围人员无需报名！<br />
中国留学人 员广州科技交流会（简称“广州 留交会”）始创于1998年，由中央海外高层次人才引进工作小组指导，国家教育部、科学技术部、人力资源和社会保障部、中国科学院、国务 院侨务办公室、欧美同学会•中国留学人员联谊会和广州市人民政府共同主办，北京、天津、上海等23个城 市（机构）协办，以“面向海内外、 服务全中国”为宗旨，按照人才交流、创新论坛、展览展示，加多场推介会的“3+N”模式组织，每年12月中旬，在广州举行，主体活动为期 3天左右。广州留交会是中国规模最大、层次最高、最具影响力的海外人才项目交流平台，被誉为“中国海外 留学人员交流第一品牌”。2013 年广州留交会将于12月18-19日举行。<br />
参会条件： 在海外知名高校取得硕士及以上学位，具有两年以上海外专业工作经验，目前仍居海外的留学人员、华人专才、外籍专家。重点邀请对象包括：<br />
1、       在海外著名高校、科研院所、企业担任副高或相当于副高以上专业职务的人士；<br />
2、       在海外创办高新技术企业的企业家；<br />
3、       具有专利技术准备回国创业的项目持有人。<br />
详情与报名请登录留交会官方网站 www.ocs-gz.gov.cn 。报名截止时间为2013年11月30日。<br />
科协将和往 年一样组团参加本届留交会。有 意参加本届大会者,请在官方网站报名时 请注明以社团编号(13ST-011)。报名获得大会 组委会邀请者, 请之后速与本届科协代表团团长联系:<br />
Wu Dalian，邮箱为 dalin.wu@unibas.ch<br />
祝好！<br />
瑞士中国学人科技协会秘书处</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国学人成功举办2013年“春晖杯”创新创业大赛宣讲会</title>
		<link>/archives/2343.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2013 16:22:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2343</guid>

					<description><![CDATA[瑞士地区第八届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲活动在今年五月顺利举办。瑞士中国学人科技协会联合洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会分别于5月18日在洛桑、5月26日在苏黎世举办了两次宣讲会，吸引了众多有志于参加“春晖杯”大赛来迈出创业第一步、有志于报效祖国的海外学子们前来参加。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>瑞士地区第八届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲活动在今年五月顺利举办。瑞士中国学人科技协会联合洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会分别于5月18日在洛桑、5月26日在苏黎世举办了两次宣讲会，吸引了众多有志于参加“春晖杯”大赛来迈出创业第一步、有志于报效祖国的海外学子们前来参加。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6744" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/chunhuibei-2.jpg" width="1024" height="649" alt="Chunhuibei" /><br />
洛桑区宣讲会首先由驻瑞士使馆教育处牛香臻三秘介绍留学人员回国发展的各类政策和鼓励措施。从青年千人计划、优秀自费生奖学金政策，到自费生转为公派生的规定，以及最后的春晖计划与春晖杯概述，整个报告完整地归纳梳理了中国留学生及在海外的学者学成归国的各种途径，给大家指明了方向。随后，EPFL科研合作者王宇恒博士分享了他参加上一届“春晖杯”大赛的经验。他以创业计划书为主线，逐一阐述了参与大赛所需要的展示的六项要素：团队、技术、产品（服务）、市场、商业模式、财务，从头到尾地讲解了参加大赛的流程和“攻略”。最后，EPFL计算机系在读博士杜佳庆以照片的形式，一张张地展示了他自身创业、参加“春晖杯”和在中国留学人员广州科技交流会中的许多经历，让大家体会到创业和参加大赛就在眼前，而并非遥不可及。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6745" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/chunhuibei_1-1.jpg" width="1024" height="554" alt="Chunhuibei_1" /><br />
驻瑞士使馆教育处二秘刘跃斌参加苏黎世区的宣讲。刘老师带来教育处对留学人员的问候，细致地介绍了国家鼓励留学人员归国的各项方针政策，特别是教育部鼓励留学人员参加“春晖杯”的详细情况，勉励在瑞学子积极报名参加“春晖杯”大赛。紧接着，来自苏黎世联邦理工大学的三位“春晖杯”优秀获奖者做了详细地参赛介绍。邹宇侧重讲解“春晖杯”商业计划书的写作，他谈到一份优秀的计划书中，除了理工科学生熟悉的技术部分，管理、市场和财务等方面同样十分重要，并做了详细的介绍。随后，刘明以“理想与实践，机遇与挑战共存的平台”为主线，结合自身创业经验及“春晖杯”期间的回国访问经历，鼓励大家积极利用“春晖杯”平台，切实参与，努力实现自己的价值。最后，龚益坚主要介绍了“春晖杯”的具体流程和随后活动，推荐大家参加“春晖杯”，为“多一份精彩的经历，许一个别样的明天”。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6746" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/chunhuibei_2-1.jpg" width="1024" height="694" alt="Chunhuibei_2" /><br />
演讲者发言完后，台下的不少听众均表示对“春晖杯”大赛和创业产生了兴趣并希望获得进一步的了解，并在接下来的茶点时间里，积极地向教育处的老师们、往届的参赛者们和正在或曾经创业的师兄师姐们进一步请教所关心的问题，纷纷表示将积极参与“春晖杯”大赛。两地的宣讲活动在热烈的交流和讨论中圆满结束。<br />
瑞士中国学人科技协会<br />
王宇恒, 曾胜</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
