<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>长春 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/chang-chun/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2012 12:48:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>2012年中国海外专家学人吉林长春创业洽谈会 专题洽谈会会议信息</title>
		<link>/archives/1269.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2012 12:48:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[人才]]></category>
		<category><![CDATA[吉林]]></category>
		<category><![CDATA[长春]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1269</guid>

					<description><![CDATA[吉林长春拟举办“2012中国海外学人吉林长春战略性新兴产业及生物医药”专题学术交流及创业洽谈会, 邀请多领域专家餐会.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为落实吉林省关于积极引进海外高层次创新型科技人才的工作部署，大力发展战略性新兴产业, 加快科技成果转化，培育新的经济增长点的战略目标，并以国家“千人计划”实施为契机，发掘海外科技资源和人才资源，吸引更多的一流科技创新和管理人才来我省创业发展，为我省产业结构优化升级和发展战略性新兴产业，提供强有力的智力支撑和技术保障。我们拟举办“2012中国海外学人吉林长春战略性新兴产业及生物医药”专题学术交流及创业洽谈会。<br />
一、目标和规模<br />
按照吉林长春发展“战略性新兴产业”（包括医药、粮食及农副产品加工、汽车及零部件、光电子、新材料、新能源、节能环保、生物医药、信息、现代装备制造）的实际需要，邀请以下领域专家：<br />
1、水电、风电、太阳能、地热能和生物质能等清洁能源领域；<br />
2、镁合金材料、钛合金材料、新型合金钢、新型高强高效焊接材料、人工晶体、聚烯烃及改性材料、高档石墨制品、大直径单晶及新型半导体材料、新型陶瓷材料、有机高分子材料、复合材料、特种铜合金材料、新型建筑材料等领域；<br />
3、节能、节水、绿色低碳环保、污水污泥处理、综合利用技术改造项目和节能产业化项目等领域；<br />
4、生物医药（重点是基因工程药、现代中药、保健品、抗生素、动物疫苗、小分子、大分子、多肽类、化学药、新药开发）、生物农业、生物化工、生物能源、生物环保、生物材料、食品安全、动物营养以及生物育种等领域；<br />
5、通信服务、区域性医疗信息系统、信息服务和数据处理服务等领域；<br />
6、电站装备、石油石化装备、大型铸锻件生产、民用航空、重型机床的信息化改造、电子信息、装备制造、石油化工等主导产业领域。<br />
为振兴老工业基，推进我省高新技术产业发展，提高我省科技创新能力，发展我省的信息技术、现代化农业、现代化林业及先进医药制造技术提供技术、人才与咨询服务。<br />
二、时间和地点<br />
我们原计划3月中旬举办，经与省市侨务部门沟通和协调，为了提高效率和便利，我们把活动的时间调整为2012年5月下旬和7月中旬举办，与吉林省侨办（5月28号－6月1号）和长春市侨办（7月中旬，待定）一并举行，会议及洽谈考察地点拟定于长春、及我省相关市地。如有特殊情况可另外安排时间个别见面洽谈(如5月或7月份) 。请各位同时与省侨办，市侨办和我处报名，以提高对接成功率。<br />
1、考察交流<br />
组织部分海外学人赴相关需求单位进行现场考察、交流对接等活动。<br />
三、报名条件<br />
凡获得国外博士, 硕士学位，有意来我省创业、投资，或技术交流与合作，或来我省短期、长期工作，或有其他意向的海外专家学人均可报名。 希望有意向者提交个人简历及一个或多个项目简介, 我们经评估后将提供国际旅费补助及在长春活动期间的食宿安排. 报名日期2012年3月15日截止。<br />
四、优惠待遇<br />
活动期间大会为被邀请的海外高层次人才提供免费食宿；其中，对带技术、带项目、带资金参会的海外留学人才，通过对接、筛选，有意留下工作或有合作承接单位的，经组委会确认，给予一定标准的国际差旅补助。（2000-8000元人民币/人）；<br />
1、携带项目并被正式邀请参会的海外专家学人，由组委会免费安排会议期间的食宿；<br />
2、被正式邀请参会的海外专家学人凭入境证件（2012年入境签证、机票）给予补助；<br />
3、被正式邀请参会的海外学人须提供二寸免冠照片和护照首页扫描件的电子版；<br />
4、凡在海外学人创业洽谈会期间签订的正式合同项目，且符合省重点发展领域的，鼓励申报各类科技立项，并按有关规定优先给予支持。<br />
组委会办公室<br />
联系单位: 吉林省霍普金斯国际药物研究院; 美国华人全国委员会, 中国旅美科技协会生物医药分会。<br />
联系地址: 吉林省长春市贵阳街287号建设大厦20层<br />
邮编: 130051<br />
联系电话：0086-431-88018500;<br />
传真: 0086-431-88018400;<br />
手机: 0086-18600143450;<br />
电子信箱：xye1630@163.com<br />
联 系 人：叶学敏<br />
文档下载<br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/02/吉林省人民政府侨务办公室.doc">吉林省人民政府侨务办公室.doc</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/02/报名表长春1.doc">报名表[长春1].doc</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
