<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>舟山 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/zhou-shan/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Aug 2012 07:57:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>2012中国浙江舟山群岛新区 人才•科技•项目合作交流大会公告</title>
		<link>/archives/1764.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Aug 2012 07:57:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[舟山]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=1764</guid>

					<description><![CDATA[11月9日至11日诚邀海外高层次人才到舟山参加“2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会”]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会作为“2012浙江•杭州国际人才交流与合作大会”的组成部分，将在杭州会议之后的11月9日至11日诚邀海外高层次人才到舟山参加“2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会”。本次会议将围绕“人才引领•创新驱动”这一主题，以高端人才、高端智力、高端项目、高端技术的引进、对接、落户和转化为重点，通过举行各类推介、交流和洽谈活动，为海外高层次人才回国创业创新提供机遇和平台。</p>
<h2>大会名称</h2>
<p>中文：2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会<br />
英文：Talent&amp;Technology&amp;Project Exchange Conference 2012,Zhejiang Zhoushan Islands New Area,China</p>
<h2>时间和地点</h2>
<p>2012年11月9日-11日舟山喜来登绿城酒店（9日上午报到）</p>
<h2>承办方</h2>
<p>中共舟山市委、舟山市人民政府</p>
<h2>邀请参会对象</h2>
<p>1、从事海洋生物医药、海洋电子信息、海洋新能源新材料、船舶修造及海洋工程、港航物流、金融领域等领域的海外高层次人才；<br />
2、携带拥有自主知识产权的实用项目或能代表海外大企业寻求国内合作伙伴的海外高科技专业人士；<br />
3、在国内外有较高影响力的学术团体、协会组织和留学生组织负责人，海外知名华人华侨社团侨领，舟山驻海外人才联络站代表；</p>
<h2>主体活动内容</h2>
<p>2012中国浙江舟山群岛新区人才•科技•项目合作交流大会主要包括开幕式、参观考察、海外高层次人才专题推介会、专题对接会，以及各类学术研讨、论坛交流活动等。同时，主办方将积极促成各类人才项目与本地高新技术园区、民营资本企业、风险投资机构的对接与合作，为海外高层次人才来新区创业创新营造良好的环境。</p>
<h2>六、报名须知</h2>
<p>符合条件的海外人才可自行选择是否同时参加杭州和舟山的活动，如同时参加的，可以直接登陆杭州海外人才网进行网上报名或至大会组委会会务处报名，并同时填写两份报名表（报名表请下载附件），如需单独参加舟山洽谈会的，可直接向舟山组委会报名（邮箱zsrcyj@vip.163.com）。<br />
组委会根据报名情况，结合活动具体安排，确定邀请对象，并将于10月中旬发出《邀请函》，接到邀请的海外人才届时需尽快回函确认。</p>
<h2>参会补助和安排</h2>
<p>1、被邀请参加舟山会议的海外人才，舟山组委会将免费提供市内交通和会议期间的食宿安排。<br />
2、先参加杭州大会，后到舟山参会的海外人才，9日上午专车从杭州接到舟山。<br />
3、对直接参加舟山会议的海外人才，经确认，根据不同区域，参照杭州补贴标准给予国际差旅费补贴。<br />
&nbsp;</p>
<h2>联系方式</h2>
<p>赵华<br />
+86-580-2281009<br />
13867231019<br />
zsrcyj@vip.163.com<br />
&nbsp;</p>
<h2>附件</h2>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件1：大会公告.doc">附件1：大会公告</a><br />
<a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2012/08/附件2：大会报名表.doc">附件2：大会报名表</a><br />
&nbsp;</p>
<h2>浙江舟山群岛新区简介</h2>
<p>舟山是我国唯一以群岛设立的地级市，常住人口112万，共有大小岛屿1390个，其中住人岛屿103个。区域总面积11.14万平方公里，其中海域面积11万平方公里，陆域面积1440平方公里，舟山本岛陆域面积502平方公里，是我国第四大岛，素有“海天佛国、渔都港城”之美誉。其主要特点有：<br />
区位优势明显。舟山地处中国东部黄金海岸线与长江黄金水道的交汇处，背靠长三角广阔经济腹地，是中国东部沿海和长江流域走向世界的主要海上门户，与东北亚及西太平洋一线主力港口釜山、长崎、高雄、香港、新加坡等，构成一个500海里等距离的扇形海运网络。近年来，随着东海大桥、杭州湾大桥、舟山跨海大桥等相继建成，天堑变通途，舟山融入上海、杭州三小时经济圈，作为长三角海上开放门户的战略地位日益突出。<br />
港口资源罕见。舟山港域适宜开发建港的深水岸段有54处，总长279.4公里，占全省的55.2%，全国的18.4%，其中水深15米以上岸线198.3公里，港域面积1000平方公里，位处江海联运枢纽。舟山港域航道畅通、港池宽阔、锚泊避风条件优越，有可通航15万吨级船舶航道13条、通航30万吨级船舶航道3条。港池受群岛环抱，水深浪小，少淤不冻，综合建港条件十分优越，能满足第六代、第七代集装箱船和大型油轮、大宗散货船舶及更先进船型的通行和靠泊，是我国建设大型现代化深水港的理想港址。<br />
海洋经济发展迅速。目前，全市初步形成了以临港工业、港口物流、海洋旅游、现代渔业为支柱的开放型海洋经济体系，已经成为我国重要的船舶工业基地和长三角区域旅游的重要目的地，初步实现了从单一的传统海岛经济向综合的现代海洋经济转型，从潜在的海洋资源优势向现实的海洋经济优势转化。2011年，全市实现地区生产总值765亿元，人均GDP达到10493美元，成为继杭州、宁波后全省第三个突破1万美元的地级市；全市海洋经济总产出1758亿元，海洋经济增加值525亿元，占GDP比重达68.6%，是中国海洋经济比重最高的城市之一，也是最具海洋产业特色的城市;财政总收入127.2亿元，其中地方财政收入76.5亿元;工业总产值1440.6亿元，造船能力达到1000万载重吨，造船业三项指标均占全国比重10%以上，成为我国重要的船舶工业基地。<br />
人居环境宜人。舟山有“东方夏威夷”、“南方北戴河”之称，海洋风光秀丽、气候宜人、环境优美。蓝天、白云、青山、阳光、沙滩、海洋，令人神驰向往。舟山是中国优秀旅游城市，海洋旅游资源十分丰富，拥有两个国家级风景名胜区——普陀山和嵊泗列岛，两个省级风景名胜区——岱山岛和桃花岛，同时，拥有众多的海洋特色休闲旅游岛屿，舟山已经成为中国海岛海洋旅游的聚焦点、长三角海洋旅游目的地、海内外佛教朝拜圣地。舟山是全国环境空气质量最好的城市之一，是名副其实的海上花园城市、港口宜居城市。<br />
2011年6月30日，国务院正式批准设立浙江舟山群岛新区，成为我国第四个国家级新区和首个以海洋经济为主题的国家战略层面新区，战略定位是：成为浙江海洋经济发展的先导区、我国海洋综合开发试验区、长江三角洲地区经济发展的重要增长极。发展目标是：通过若干年的努力，逐步把浙江舟山群岛新区建设成为我国大宗商品储运中转加工交易中心，打造国际物流岛；成为我国东部地区重要的海上开放门户，打造自由贸易岛；成为我国重要的现代海洋产业基地，打造海洋产业岛；成为我国海洋海岛综合保护开发示范区，打造国际休闲岛；成为我国陆海统筹发展先行区，打造海上花园城。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
