<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>推荐 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/%E6%8E%A8%E8%8D%90/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2017 07:59:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>首届法区论坛在EPFL顺利举办</title>
		<link>/archives/5277.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 07:59:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=5277</guid>

					<description><![CDATA[第一届法区论坛在洛桑联邦理工学院开幕。

活动由“至简科普”小黄人黄张君博士主持，他阐明了法区论坛的创立初衷——让科技轻松传播。接着，他生动幽默地分别引出两位主讲人。

]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone  wp-image-6265" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/4-1.jpg" alt="4" width="666" height="498" /></p>
<p><img decoding="async" class="alignnone  wp-image-6266" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/3-3.jpg" alt="3" width="666" height="800" /></p>
<p>12月16日，第一届法区论坛在洛桑联邦理工学院开幕。</p>
<p>活动由“至简科普”小黄人黄张君博士主持，他阐明了法区论坛的创立初衷——让科技轻松传播。接着，他生动幽默地分别引出两位主讲人。</p>
<p>曲云鹏博士，居家旅行必备好男人，洛桑联邦理工学院高级科学家，做智能纤维材料的大神。曲博士先从材料学的角度介绍了智能纤维的制备原理与核心技术，接着例举了智能纤维在光电探测、微创手术、环境监测以及控制生物体运动等众多领域中的应用。然后结合自己课题组的工作，为%大家展示了智能纤维领域的前沿科技成果，如表面微纳结构纤维、高强度智能纤维、制冷纤维等。在最后的展望中，他指出智能纤维的商业化是大势所趋，其必将会像手机一样变得越来越普及和多功能。不少朋友在提问时表达了对智能纤维材料产业的浓厚兴趣。</p>
<p>陈辰，行者无疆的无人机游侠，日内瓦大学地质学博士在读。他围绕无人机能从上帝视角进行拍摄的特点，介绍了无人机在大地测绘、路线监测、考古研究、农业植保、工程建设和求婚等方面的应用。再从当下火热的虚拟现实技术（VR）切入，向观众现场演示了用搭载全景相机的无人机创建数字景区的全过程，并对VR旅行的未来市场做了预判和分析。最后，他播放了他的团队alpsdrone4个月来在8个国家26座城市跋山涉水的拍摄成果，再次引燃全场。观众们随后对无人机的择机和法律等问题进行了提问。</p>
<p>讲演完毕，高惠老师代表科协理事会为首届法区论坛做了结场点评。她对此次活动给予高度肯定，寄语大家不忘初心、方得始终，并期待法区论坛能够越办越好。随后，她为两位主讲人以及志愿者们颁发了证书和奖品。</p>
<p>活动最后，小黄人博士致谢了赞助机构中山市驻欧经贸代表处，并发出了对下一期法区论坛主讲人的召集令，欢迎大家踊跃自荐或推荐卧虎藏龙在身边的优秀伙伴。</p>
<p>活动结束，大家跟随洛桑学联的志愿者们移步CO餐厅，一边享用点心，一边就科技、创业和爱好等更综合的问题进行了交流。</p>
<p>注：法区论坛是“瑞士法语区青年人才科技与创业论坛”的简称，由瑞士中国学人科技协会主办，至简科普和洛桑、日内瓦两大学联联合承办，中山市驻欧经贸代表处赞助，受中国驻瑞士大使馆教育处指导。活动以“TED”的模式开展，深入浅出地传播前沿科技和创业智慧，是一个在瑞华人科技青年们学习和交流的平台。</p>
<p>文：贾海燕</p>
<p>图：夏锐</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>习近平主席看望驻瑞士使馆工作人员，中资机构，留学生，华侨华人代表</title>
		<link>/archives/5190.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 09:05:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=5190</guid>

					<description><![CDATA[2017年1月18日，正在瑞士进行国事访问、出席世界经济论坛和访问联合国日内瓦总部等国际组织的国家主席习近平在洛桑亲切看望了中国驻瑞士大使馆工作人.员..]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6300" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/xi_visit_2017-1.jpg" alt="xi_visit_2017" width="600" height="180" /></p>
<p>文： 科协部分参与接见人员  图：新华社社论</p>
<p>2017年1月18日，正在瑞士进行国事访问、出席世界经济论坛和访问联合国日内瓦总部等国际组织的国家主席习近平在洛桑亲切看望了中国驻瑞士大使馆工作人员、在瑞中资机构、留学生和华侨代表，与大家合影留念，并发表了重要讲话。</p>
<p>首先，他代表个人及随团人员感谢大家的热烈欢迎。接着，他谈到来到美丽瑞士的感受和2017首访瑞士的重要意义。他说，中瑞之间的关系是国际上不同制度、不同发展阶段和大小国家之间合作的典范，2017是中瑞旅游年，相信两国关系一定会迈向新阶段。然后，他简要地介绍了此访的其他重要行程。昨天，在达沃斯举行的世界经济论坛的开幕式上他发表了主旨演讲，发出中国声音，就完善和推进全球化、提振世界经济开出了中国良方。他强调，我们中国的发展一定会惠及全球各个国家和地区的人民。他提到早上访问了国际奥委会总部，他说，提高国民的健康水平是两个一百年的中国梦的重要组成部分。我们承办了夏季奥运会，2022年我们还要承办冬奥会，以此为契机，推动国民身体素质的提高。他表示下午还将访问世卫组织和联合国日内瓦总部，他强调中国历来重视并积极参与维护良好的国际秩序，为建设人类命运共同体而积极努力。最后，他向广大的留学生代表、中资机构代表以及广大的侨胞提出希望和要求，他说，国之相交在于民之相知，希望大家在国外传播中国声音，讲好中国故事，促进中瑞两国人民之间的交流，同时，留学生要不负大好时光，努力学习，刻苦专研，学成文武艺，报效祖国和人民。讲话结束时，他代表个人及夫人彭丽媛还有代表团其他团员祝大家新春快乐，在即将到来的鸡年里，闻鸡起舞，干好自己的工作，祝我们的祖国繁荣昌盛！</p>
<p>使馆工作人员、中资机构、留学生和华侨代表对习近平主席的讲话报以持久、热烈的掌声。耿文兵大使代表全体人员对习近平主席前来看望大家表示衷心的感谢。讲话结束后，许多旅瑞学人纷纷表示听了习主席讲话精神倍感振奋、由然而生一种历史使命感。让我们谨遵主席教诲“不忘初心，继续前进”，为中瑞创新战略合作伙伴关系、中瑞两国人民的友谊漆砖加瓦，贡献力量！</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
