<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>南京 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/nan-jing/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 15:11:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>2018科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开</title>
		<link>/archives/7139.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 15:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=5289</guid>

					<description><![CDATA[1月14日，2018瑞士中国学人科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开。中国驻瑞士大使馆教育处席茹参赞，秘书胡亮老师，以及科协诸位理事和骨干，一共四十多人参加了此次会议。会议由协会主席戴勇博士主持。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2018瑞士中国学人科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开</p>
<p>1月14日，2018瑞士中国学人科技协会理事会扩大化会议暨新春座谈会在苏黎世召开。中国驻瑞士大使馆教育处席茹参赞，秘书胡亮老师，以及科协诸位理事和骨干，一共四十多人参加了此次会议。会议由协会主席戴勇博士主持。</p>
<p>会议伊始，戴勇主席先向诸位表达了新年的问候，对所有成员在过去一年里对科协的工作与付出表示忠心的感谢。会议集体讨论并通过了科协经费管理办法的修订方案。还集体讨论并通过了科协组织机构的调整方案: 1). 宣传部并入秘书处，由邓婕统筹领导; 2). 合并创新创业部和中瑞科技对接中心两个部门; 3). 各分会的秘书处，财务，宣传，网络等等职能部门的理事，自动加入总会相应职能部门的工作群组; 4). 吴宇凡和陈辰负责科协网站及微信公众号的维护，王斑协助恢复科协网站（包括各分会网页)，并为网站的正常运转提供一个切实可行的解决方案。</p>
<p>随后，席茹参赞对科协工作进行了指示。席参首先表扬了科协在2017年在各个方面的工作表现、特别是成功地举办了春晚和中秋二个大型活动。她对科协不断完善管理和制度的做法表示赞赏，还对科协的一些具体工作，如加强科协网站建设提出了很多建议。最后，她指出使馆教育处与科协之间是“不是一家人，胜似一家人”的友好互助关系，希望科协在新的一年里能为在瑞留学人员和国家做出更大的贡献。</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6260" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/Picture1-1.jpg" alt="" width="452" height="258" /></p>
<p>图：席参对科协工作做重要指示</p>
<p>接下来，科协各分会主席分别介绍了2018年的活动计划。金融分会杨帆主席汇报了过去一年的工作。但是由于工作和家庭诸方面原因，她请辞金融协会主席，将和上届金融分会主席周晴女士配合做好交接工作，共同为金融分会新掌门人寻求适合的人选，并力邀青年骨干加入金融分会。</p>
<p>随后，生命科学分会的主席李晓丹博士介绍了生命分会情况，计划在2018年举办一系列活动: 4月组团回国参加南京留交会，9月左右举办癌症免疫疗法医学论坛，另外将会择机举办生物医学工程部活动企业参观和主题报告，以及广西南宁海智活动站的活动，在2017年得到广泛关注与很大影响的瑞士双峰会，也会在2018年秋夏再次举行。</p>
<p>随后，青年分会主席王晓蒙向大家汇报了在2017年刚成立不久的青年分会的建设情况。青年分会的宗旨是促进旅瑞华人青年的职业发展及同瑞士本地社会的融合，以及促进瑞士青年同中国各界的交流。2018年青年分会的活动计划主要有：青年风采，职场经验分享，可持续竞争力培训，一带一路论坛，瑞华夏令营等。</p>
<p>之后，材料与能源分会主席曲军介绍了其在2018年的工作计划。今年4月将召开博士论坛，5到7月组织并开展了解瑞士社会与文化的交流活动。在2018年全年，协会也将致力于材料与能源科学技术企业和学术单位信息汇总，以及积极参加并支持与国内相关领域企业与学术单位的科技合作。</p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6261" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/16B74B5B-1806-47DF-A987-FF69A180B70B-1032-00000122EE95C6A9_tmp-1.jpg" alt="" width="1280" height="743" /></p>
<p>图：全体参会人员合影</p>
<p>妇女分会主席周晴女士介绍了妇女分会的组织情况，表示在2018年计划举办三到四个活动，其中在三八妇女节期间召开第一个年会，将邀请几位女性专家为大家作讲座，分享她们的生活工作经历。五六月份将跟使馆妇女小组联谊，之后还将与商业职业妇女协会联谊与合作，同时邀请相关专家作讲座。另外在今年中秋节前后，将组织做月饼做美食的活动。她希望妇女分会的活动能得到广大男性科协会员的支持，并十分感谢教育处的大力支持。</p>
<p>最后戴勇主席向大家介绍了科协总会2018年的活动初步计划。除了科协内部常规会议之外，七月前后将在洛桑举办科技学术论坛，九月份将组织少数骨干赴宁波参加人才周活动，十一月在巴塞尔组织瑞中职业论坛，届时将邀请多家著名瑞中企业进行专门针对中国留学生的招聘宣讲，十一前后在首都伯尔尼再次举办瑞士华人大型中秋庆祝活动。另外科协还积极保持和国内外其他组织的良好合作关系，未来将和华创会、海外专业会长联席会进行更深层次的交流活动。</p>
<p>文：邓婕</p>
<p>图：龚宜坚</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>创业梦，南京成，2017年度南京留学人员创业大赛热忱期待您的参与！</title>
		<link>/archives/4868.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Aug 2016 11:34:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4868</guid>

					<description><![CDATA[各位瑞士的创业人才，大家好！ 创业梦，南京成！六朝古都又一次呼唤！ 瑞士中国学人科技协会收南京市外专局的委托， [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>各位瑞士的创业人才，大家好！</p>
<p>创业梦，南京成！六朝古都又一次呼唤！<br />
瑞士中国学人科技协会收南京市外专局的委托，协助主办2017年度南京留学人员创业大赛欧洲赛区分赛（原南京321计划大赛），见信后大会邀请函。</p>
<p>本届大赛实行在线报名，截至时间为八月三十一日。<br />
创业大赛报名网站：www.nj321contest.org<br />
参赛咨询Email：nj321contest@naiep.org</p>
<p>总决赛获奖选手，可挑选南京各大园区，优先参选选园区“创新创业人才引进计划”，如获选可获得园区的50万元的支持。2017年7月底前在南京完成公司落户注册手续，奖励5万元人民币/个，并可参选南京市“创新创业人才引进计划”。如入选后，将再获得100-200万创业启动资金等多项扶持。</p>
<p>为增加您获胜并直接参加明年留交会留学人员创业大赛总决赛的机会，请把你的项目同时按附件的项目书填好，发至 info@tbkv.eu, 以便获得协会在计划书方面专人的积极指导。</p>
<p>特别欢迎欧洲各地华人专业协会一起合作办好大赛，将按报名成功人数由本协会提供相应的活动资助。相关介绍资料和报名材料如下：</p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/08/2017e5b9b4e5baa6e58d97e4baace79599e5ada6e4babae59198e5889be4b89ae5a4a7e8b59be98280e8afb7e587bd0630.pdf">2017年度南京留学人员创业大赛邀请函0630</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/08/2017e5889be4b89ae5a4a7e8b59be8aea1e58892e4b9a6e6a8a1e69dbf.doc">2017创业大赛计划书模板</a></p>
<p>预祝大家申请成功！</p>
<p>刘洪杰</p>
<p>瑞士中国学人科技协会<br />
2016年8月15日</p>
<div id="xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd"></div>
<div id="xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd"></div>
<div id="xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd"></div>
<div id="xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第二届中欧生命科学论坛</title>
		<link>/archives/4534.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 18:29:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[宁波]]></category>
		<category><![CDATA[杭州]]></category>
		<category><![CDATA[深圳]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech.ch/?p=4534</guid>

					<description><![CDATA[中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>中欧生命科学论坛是全欧华人专业协会联合会同中国科协海智办联合打造的中欧生命科学专家、学者及企业家实现高层次沟通的平台。其目的在于实现中欧生命科学新思维和新技能的交流，推动创新型和实用型项目对接，促进中欧生命科学企业间实质性合作，以生命科学研究成果造福中欧人民。</p>
<p>中国生命科学相关市场在经济转型过程中保持高速发展，为承接欧洲先进项目创造了良好的条件。以中国医药工业为例，2015年前3季度中国医药工业运行保持良好态势：工业增加值增速达10%；主营收入19827亿元（305 Billion$），同比增长9.2%；实现利润1962亿元（30.2 Billion $），同比增长13.1%，利润增幅高于生产增幅3.9个百分点。行业各主要经济指标在全国各大工业门类中位居前列。而即将发布的《医药产业“十三五”规划》则已确定了三大重点突破领域：医疗信息化、高性能医疗器械和生物医药。中国医药工业将迎来新的发展机遇。</p>
<p>第一届中欧生命科学论坛已经于2015年8月9日至14日在中国浙江省宁波市、广东省深圳市和中山市举行。在中国科协海智办大力支持和相关地方科协积极配合下，欧洲专家团队一行15人（含2名欧洲本地专家），携4个专题板块主题报告和14个项目，在一周时间内，行经两地三市，报告、路演、对接、交流，与中国同行广泛接触，整个论坛活动紧凑高效，如行云流水，成果显著，获得全体参与者的赞赏。论坛还获得了中国医疗器械行业协会和中国老龄产业协会的支持。（参见附件：第一届中欧生命科学论坛回顾）</p>
<p>在此基础上，全欧华人专业协会联合会和中国科协海智办决定在2016年6月19日至25日在“六朝古都”南京市、“人间天堂”杭州市和历史文化名城绍兴市举办第二届中欧生命科学论坛。<br />
本届论坛主题是：中欧生命科学创新、实践与合作。</p>
<p>我们诚挚邀请欧洲本地和中国旅欧生命科学工作者及相关企业参与本届论坛，共同为中欧生命科学交流增砖添瓦。</p>
<h1 class="null"><strong><br />
相关资料下载</strong></h1>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/t.pdf" rel="">第二届中欧生命科学论坛邀请函.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/annex-2-application-form.doc" rel="">Annex-2-Application Form.doc</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2nd-china-europe-life-science-forum-invitationt.pdf" rel="">2nd China Europe Life Science Forum &#8211; InvitationT.pdf</a></p>
<p><a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2016/02/2.doc" rel="">附件2-第二届中欧生命科学论坛交流项目申请表.doc</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>肖守军教授倾情加盟材料协会博士生论坛第二季——让我们一同领悟科研的意义</title>
		<link>/archives/3111.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Aug 2014 12:53:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3111</guid>

					<description><![CDATA[2014年7月26日星期六，我们迎来了材料协会举办的第二次博士生论坛。虽然天公不作美下起雨来，但我们这些长期工作在科研第一线的人们向来不把风风雨雨看在眼里。今天我们还迎来了一位远道而来的客人——南京大学化学化工学院肖守军教授。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2014年7月26日星期六，我们迎来了材料协会举办的第二次博士生论坛。虽然天公不作美下起雨来，但我们这些长期工作在科研第一线的人们向来不把风风雨雨看在眼里。今天我们还迎来了一位远道而来的客人——南京大学化学化工学院肖守军教授。<br />
肖守军教授曾留学瑞士， 并于1999年获得ETH材料系博士学位。肖教授虽已离开瑞士多年，但和瑞士材料学课题组仍保持着广泛的合作。他首创的多重透射-反射红外光谱可以检测透红外半导体基片表面单分子膜和基片内微量杂质，目前已经是ETH材料学课题组半导体基片检测的首选方法。肖教授对他众多的研究方向都进行了介绍，让我们从硅表面软物质分子工程技术，蛋白质芯片，到软物质在硅表面的nano-patterning,DNA/RNA线/管结构的自组装等领域都有了深入的了解。大家在赞叹肖教授科研领域涉及极广的同时，也领略到了国内大家对待科研的态度。肖教授虽然近年来在DNA/RNA线/管结构的自组装领域发表了多篇超一流水平的文章，但话里行间我们可以体会到：最令肖教授感到自豪的，还是他首创的多重透射-反射红外光谱分析方法。目前，全世界超过50%的半导体产自中国，然而质量却良莠不齐，缺乏竞争优势。肖教授首创的多重透射-反射红外光谱分析可以检测半导体基片内的微量杂质，帮助国内企业提高产品纯度，提升竞争力和本土品牌形象，这是切切实实的将科技转化到了产品里。科研还是应该被真真正正的用到实处，如果只能当成供人观赏，柜子里的漂亮玻璃花瓶，就可惜了。与此同时，如何才能把科研成果转化成生产技术也是一个令人深思的问题。<br />
科研上的切磋之后，我们也借着这难得的机会小聚一番。时光流转，一些同伴也将离开瑞士去往其他沃土开辟新的天地。海内存知己，天涯若比邻。如论大家将来身在何处，我们依将心心相伴，互相扶持。今天我们也迎来了几位新伙伴，希望大家能喜爱这个为材料人服务的大家庭。让我们薪火相传，共建好材料协会——我们共同的家园。<br />
最后附上美照几枚，共赏。<br />
<img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6684" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/image00.jpg" width="470" height="352" alt="image00" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6685" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/image01.jpg" width="470" height="352" alt="image01" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6686" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/image02.jpg" width="470" height="352" alt="image02" /><br />
文/图：刘娟 吴大林</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国学人材料科学与技术协会举办第二次博士论坛和烧烤</title>
		<link>/archives/3105.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Jul 2014 12:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3105</guid>

					<description><![CDATA[瑞士中国学人材料科学与技术协会将于2014年7月26日星期六下午4-5点组织第二次材料科学博士论坛。本次论坛特邀南京大学化学化工学院的材料学专家肖守军教授做报告。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>16:00-20:00, Saturday, July 26th, 2014<br /> HCI J498, ETH Hönggerberg, Zurich</p>
<p>瑞士中国学人材料科学与技术协会将于2014年7月26日星期六下午4-5点组织第二次材料科学博士论坛。本次论坛特邀南京大学化学化工学院的材料学专家肖守军教授做报告。肖教授曾留学瑞士， 并于1999年获得ETH材料系博士学位。 现在的研究方向主要包括晶硅表面的共价偶联反应、红外光谱表征、选择性图案化、光电特性、及在生物检测和能源领域的应用， DNA/RNA纳米技术等。 肖教授与瑞士材料学课题组拥有广泛的合作。 本次报告将包括45 分钟讲座和15分钟的讨论时间。 报告结束后在Hönggerberg 山上组织烧烤，欢迎感兴趣的在瑞学人参加。如果您希望在我们以后的论坛中做学术报告， 也真诚欢迎您联系我们。</p>
<p>协会为学生会员给予路费补助。本次活动人数限定为50人，因此报名截止时间是7月24曰（周四）18:00，欢迎大家积极踊跃报名参加这次活动。</p>
<p>[googleapps domain=&#8221;docs&#8221; dir=&#8221;forms/d/1HWMnNL3XR-lwqWfHUiZwpiH7izPKwYK0HA89wLxdqIE/viewform&#8221; query=&#8221;embedded=true&#8221; width=&#8221;760&#8243; height=&#8221;700&#8243; /]</p>
<p>报告摘要</p>
<p><strong>MTR-IR, Silicon Surface Hydrosilylation Chemistry and Nano-Patterning</strong></p>
<p style="text-align:justify">Silicon (Si) has played and continues to play an important role in our human being&#8217;s life. Functionalization and patterning of silicon by surface chemistry possess a variety of applications in nanoelectronics, solar cells, and biotechnology. Combination of nano-fabrication and site-directed covalent attachment of polymer brushes on silicon is a new research topic we are trying to develop. This is not only because of the ubiquitous presence of silicon in microelectronics and solar cell panels, but also the unique properties of the Si-H bonds on the etched silicon surface, especially their reactivity towards different organic and organometallic molecules. To address the surface chemistry of silicon, we developed Multiple Transmission-Reflection Infrared Spectroscopy (MTR-IR), which has the same sensitivity as the Multiple Internal Reflection Infrared Spectroscopy (MIR-IR) but is much convenient to use. By means of infrared spectroscopy, we can monitor the quality and quantity of functional species, the secret of surface reaction mechanisms, and even measure the impurity content in silicon industry.</p>
<p style="text-align:justify">Nano-patterning of silicon is carried out with block co-polymer nano-lithography and/or colloidal lithography. By coating metal (Pt, Au, Ag, etc.) and HF-etching-resistant layers at their respective region, nano-patterning wells with pendant Si-H bonds can be etched by HF solution. The Si-H pendant bonds will be converted to organic and polymer functionalities. Thus, selective functionalization of nano-wells on silicon can be realized. These polymer nanopatterns covalently grafted on Si have a variety of applications.</p>
<p><strong>DNA Nanotechnology Based on Small Circular DNA Molecules</strong></p>
<p style="text-align:justify">DNA nanotechnology pioneered by Prof. Nadrian C. Seeman has been developed over years. The DNA nano-architecture consists of using rigid DNA tiles to build 0, 1, 2, and 3-dimentional (abbreviated as 0, 1, 2, and 3D) nanostructures, where DNA tiles are mainly constructed with linear strands by Watson-Crick base-pairing. The mechanical properties of small circular DNAs (tens to a hundred more base pairs) such as bending, twisting, curving, kinking, stressing, rigidity and disruption have attracted scientists’ great interest because they relate closely to the secret of our life – molecular mechanisms and functions of all kinds of DNA topological structures. In addition, such molecular scale and geometry fit well the model system of mathematical topology for quantitative analysis. However the double helix DNA minicircles have not yet been well-recognized as rigid motifs in DNA nanotechnology. We address these small circular DNAs can play as rigid motifs to construct nanotubes.1</p>
<p style="text-align:justify">In addition, to explore new sources for DNA and RNA nanotechnology, long repetitive DNA and RNA strands produced by rolling-circle-amplification (RCA) and rolling-circle-transcription (RCT) respectively can act as scaffolds to be folded by a few short DNA staple strands into several kinds of nano-shapes.2,3</p>
<p style="text-align:justify">The significance of the small circular DNA molecules based DNA/RNA nanotechnology lies in the design flexibility of both staple and scaffold strand codes, simplicity of a few short staple strands to fold the scaffold strands, and low cost. Such DNA minicircle-based nano-architecture might provide a new perspective for understanding the mechanic properties of circular DNAs.</p>
<p>1 Small Circular DNA Molecules Acted as Rigid Motifs to Build DNA Nanotubes, Hongning Zheng, Minyu Xiao, Yinzhou Ma, Qin Yan, Shou-Jun Xiao, J. Am. Chem. Soc. DOI: 10.1021/ja504050r</p>
<p>2 RCA Strands as Scaffolds To Create Nanoscale Shapes by a Few Staple Strands, Yinzhou Ma, Hongning Zheng, Cuie Wang, Qin Yan, Jie Chao, Chunhai Fan, Shou-Jun Xiao, J. Am. Chem. Soc., 2013, 135, 2959.</p>
<p>3 Periodical Assembly of Repetitive RNA Sequences Synthesized by Rolling Circle Transcription with Short DNA Staple Strands to RNA/DNA Hybrid Nanowires, Hongning Zheng, Yinzhou Ma, Shou-Jun Xiao, Chem. Commun. 2014, 50, 2100-2103.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2015年度“南京321计划”创业大赛诚邀您的积极参与</title>
		<link>/archives/3087.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jul 2014 22:13:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3087</guid>

					<description><![CDATA[“南京321计划”创业大赛自2012年设立以来，已连续成功举办三届。大赛紧密衔接“南京321计划”，为具有海外留学或工作背景的高层次人才度身打造高端创业展示与交流的平台，助力人才来南京创业发展。三届大赛共吸引689位海外专家和留学人员报名参赛，40人获奖，35人入选“321引进计划”。为通过大赛持续发掘和培养优质创业项目，实现人才创业和地方发展的互利共赢，现决定启动2015年度大赛。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>“南京321计划”创业大赛自2012年设立以来，已连续成功举办三届。大赛紧密衔接“南京321计划”，为具有海外留学或工作背景的高层次人才度身打造高端创业展示与交流的平台，助力人才来南京创业发展。三届大赛共吸引689位海外专家和留学人员报名参赛，40人获奖，35人入选“321引进计划”。为通过大赛持续发掘和培养优质创业项目，实现人才创业和地方发展的互利共赢，现决定启动2015年度大赛。<br />
主承办方：大赛由南京领军型科技创业人才引进计划专项办公室主办、中法青年企业家协会、美中高层次人才交流协会承办，28家南京海外人才合作联盟成员、40家海内外知名投融资机构协办，中国驻外使领馆科技、教育处（组）提供支持。<br />
参赛对象：具有海外留学或工作背景，拥有市场前景广阔的创新性技术或成果，且有志来南京创业的海内外高层次人才。已在南京创业、已申报或入选“南京321计划”、南京“紫金人才计划”的人员及其团队成员不再作为参赛对象。<br />
项目领域：参赛项目的行业领域聚焦南京重点打造的六大领域十一个方向的战略性新兴产业，即高端软件与新兴信息服务、下一代信息网络、新型显示、生物医药、生物农业、节能环保、智能制造装备、轨道交通、卫星应用、新能源、新能源汽车等。<br />
赛程安排：大赛设欧洲、美国东部、美国西部和中国广州四个分赛区。 赛程为：分赛区网上报名——网上初评——分赛区决赛——南京总决赛。<br />
⇒ 1.报名时间&#8212;-<br />
欧洲分赛区的报名时间为2014年6月18日上午10时（北京时间）——2014年8月18日上午10时（北京时间）；<br />
中国国内报名时间为2014年6月18日上午10时（北京时间）——2014年11月18日上午10时（北京时间）；<br />
北美分赛区的报名时间为2014年6月18日上午10时（北京时间）——2014年12月18日上午10时（北京时间）。<br />
⇒ 2.报名方式&#8212;-<br />
（1）大赛参赛人员可登陆官方网站（www.nj321contest.org），选择相应分赛区后提交报名及项目信息，成功提交并收到回执作为成功报名依据。欧洲参赛选手选填中法青年企业家协会作为信息获取渠道以便于统计决赛事宜。<br />
（2）如因网站或其他原因不便于登陆的，可填写附件中报名表，计划书及大赛信息统计表并发送至欧洲组委会官方邮箱nanjingineurope@163.com，并抄送至大赛组委会官方邮箱： nj321contest@naiep.org。<br />
⇒ 3.特别关注-欧洲赛区进程&#8212;-<br />
1) 6月18日-8月18日：网上报名及咨询；<br />
2) 7月中旬：法国巴黎说明会；<br />
3) 8月18日-8月31日：组织技术评审，遴选欧洲赛区优秀项目及团队；<br />
4) 9月1日-9月10日：确定并通知决赛人员；<br />
5) 9月11日-9月19日：确认参赛人员名单；<br />
6) 9月20日（周六）：法国巴黎举办欧洲赛区决赛。<br />
7) 2015年4月：优秀选手及团队参加中法青年企业家协会南京留交会活动。（国际差旅补贴：一定额度的人民币补贴，届时须提供相应国际机票，入境章及登机牌等原件和复印件。）<br />
8) 欧洲赛区前十名获得者，免评直接进入2015“千人计划”创业大赛欧洲（法国）赛区复赛。<br />
大赛组委会将组织专家对参赛项目按赛区进行网上初评，分别选拔出优秀选手进入各分赛区决赛。各分赛区决赛的优胜选手将受邀参加2015年4月下旬在南京举办的总决赛，同时作为嘉宾参加同期举办的第八届中国留学人员南京国际交流与合作大会（OCP）。<br />
奖项设置：大赛设欧洲、美国东部、美国西部和中国广州四个分赛区。 赛程为：分赛区网上报名——网上初评——分赛区决赛——南京总决赛。<br />
（一）分赛区决赛&#8212;-<br />
1、各分赛区各选出优胜选手若干名（按照实际报名人数），奖励1万元人民币/名。<br />
2、参加分赛区决赛的异地选手将获得旅费和食宿补贴。<br />
（二）总决赛&#8212;-<br />
1、总决赛设一等奖4名，奖励3万元人民币/名；二等奖6名，奖励2万元人民币/名；三等奖10名，奖励1万元人民币/名。<br />
2、总决赛获奖选手，符合“321引进计划”申报条件的，将免于技术评审，直接进入综合评审。入选后，将获得100-200万创业启动资金等多项扶持。<br />
3、总决赛获奖选手，符合“南京万名青年大学生创业计划”申报条件的，将直接纳入资助范围，获得10—50万元资助。<br />
4、总决赛参赛项目，2015年7月底前在南京完成公司落户注册手续，奖励5万元人民币/个。<br />
5、总决赛参赛选手将获得参赛期间的免费食宿和旅费补贴。<br />
6、大赛其他参赛选手将优先受邀参加第八届OCP大会，考察南京创业环境，开展对接交流，并享受参会代表相关待遇。<br />
创业梦，南京成，“南京321计划”创业大赛热忱期待您的参与！<br />
南京321计划创业大赛报名网站：http://www.nj321contest.org/<br />
咨询电话：0033-617735360,联系人：陈女士 / 0086-25-83151989,联系人：严女士<br />
咨询邮箱：大赛组委会 nj321contest@naiep.org / 欧洲组委会 nanjingineurope@163.com</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>关于参加春晖计划 春晖杯成果巡回展览的通知</title>
		<link>/archives/3063.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 May 2014 15:15:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3063</guid>

					<description><![CDATA[2014年6月17日教育部留学服务中心代表团一行二十人来苏黎世办春晖计划&#38;春晖杯成果巡回展览及说明会.
特邀请苏黎世地区及周边地区的学生学者(特别欢迎往届春晖杯参赛者)参加上述会议, 望大家支持!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2014年6月17日教育部留学服务中心代表团一行二十人来苏黎世办春晖计划&amp;春晖杯成果巡回展览及说明会.<br />
特邀请苏黎世地区及周边地区的学生学者(特别欢迎往届春晖杯参赛者)参加上述会议, 望大家支持!<br />
时间: 2014年6月17日(周二)18.30-21.00<br />
地点: ETH 主楼 HG D7.1<br />
Apero和展览陈列: Foyer.<br />
巡展代表团来自以下机构:</p>
<ul>
<li>教育部留学服务中心</li>
<li>教育部留学服务中心投资处</li>
<li>北京海外学人中心</li>
<li>北京双高人才发展中心</li>
<li>中国留学人员创业园联盟</li>
<li>北京理工创新高科技孵化器有限公司</li>
<li>北京中关村上地生物科技发展有限公司</li>
<li>北京集成电路设计园有限责任公司</li>
<li>京津科技谷产业园区</li>
<li>上海市杨浦区人力资源和社会保障局</li>
<li>南京市外国专家局</li>
<li>南京高新技术产业开发区人才工作办公室</li>
<li>南京市栖霞区人才工作办公室</li>
<li>常州市人力资源和社会保障局</li>
<li>张家港市人力资源和社会保障局</li>
<li>大丰市人才工作办公室</li>
<li>厦门市留学人员管理中心</li>
<li>烟台市留学人员和专家服务中心</li>
<li>烟台留学人员创业园区管理服务中心</li>
<li>太原高新技术产业开发区管委会科技发展局</li>
</ul>
<p>[googleapps domain=&#8221;docs&#8221; dir=&#8221;forms/d/1AxLGzrDiVq5u5oFOs6N7F_HDWpnA2lpcM0z_jpuasg4/viewform&#8221; query=&#8221;embedded=true&#8221; width=&#8221;760&#8243; height=&#8221;800&#8243; /]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>转发: 第三届“创智杯”创业落户中国大赛复赛 暨 第七届中国留学人员南京国际交流与合作大会</title>
		<link>/archives/3015.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Mar 2014 13:00:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3015</guid>

					<description><![CDATA[为进一步推动南京人才战略实施，打造务实高效的海外人才项目对接平台，吸引更多高层次留学人才来南京经济技术开发区创新创业，北美洲中国学人国际交流中心将在南京经济技术开发区举办第三届“创智杯”创业落户中国大赛复赛]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>为进一步推动南京人才战略实施，打造务实高效的海外人才项目对接平台，吸引更多高层次留学人才来南京经济技术开发区创新创业，北美洲中国学人国际交流中心将在南京经济技术开发区举办第三届“创智杯”创业落户中国大赛复赛，获得复赛资格的海外学人将直接参加第七届中国留学人员南京国际交流与合作大会，并享受由南京国际交流与合作大会组委会统一提供的旅费补贴和大会期间的免费食宿。<br />
时间:2014年4月22日—4月24日（南京留交会时间为：2014年4月24日—4月26日）<br />
地点:国家级南京经济技术开发区（http://www.njxg.com/）<br />
活动内容<br />
国家级南京经济技术开发区介绍及人才政策宣讲；<br />
“创智杯”创业落户中国大赛复赛；<br />
参观南京经济技术开发区园区及孵化器等。<br />
大赛形式<br />
1、大赛将选拔40名左右经过初选符合南京经济技术开发区产业且有意向来南京创业的海外人才参加复赛。<br />
2、复赛形式为10+10，即十分钟为项目路演、十分钟为评委提问时间。<br />
3、分3-4个组举行复赛。初步分为生物医药、新材料、新能源、节能环保、先进制造业及电子信息等。<br />
大赛亮点<br />
1、成功受邀请参加第三届“创智杯”创业落户中国大赛复赛的留学人员将直接参加第七届南京国际交流与合作大会，由北美交流中心统一代为网上报名，省去繁琐的报名审核流程。<br />
2、为了更好的衔接这两个活动，我们将在“创智杯”复赛结束后统一安排车辆直接送往中国留学人员南京国际交流与合作大会报到现场。<br />
u报名方式<br />
请有意报名“创智杯”的留学人员自行下载附件中的报名表与项目计划书，填写完整以后发送至邮箱：hjy@chinaoverseashr.cn （报名截止日期为北京时间2014年3月31日，逾期将不再接受任何报名）收到您的报名资料后，南京经济技术开发区将会组织专家审阅，并将您的项目资料递交给相关企事业单位进行对接。一旦确定，我们将在四月初给您发送正式的邀请函。<br />
联系人：侯小姐 （86）18516009361<br />
邮 箱：hjy@chinaoverseashr.cn<br />
注意事项:<br />
受邀请回国参加“创智杯”复赛和中国留学人员南京国际交流与合作大会的留学人员将获得一定的差旅补助。补助标准：欧美地区4000元，亚太地区2000元（4月1日以后入境即可）。<br />
具体的时间与行程安排以正式邀请函为准。<br />
附件：<br />
附件一：<a href="https://drive.google.com/file/d/0By5aZ7iRzKhiMmluQU1vSUszMGd1djJBMThVbjg1ZVhBcDQ0/edit?usp=sharing">报名表</a><br />
附件二：<a href="https://docs.google.com/document/d/1HRt2jHeB5oCktPtrjkqNIqhcjyYQ2CwtV5cEdLoX0g4/edit?usp=sharing">项目计划书</a><br />
附件三：<a href="https://docs.google.com/document/d/1MrOsIIRvPvuCpu7UYXbbPeK7l38kt3BmK-2laKDj3lw/edit?usp=sharing">南京经济技术开发区简介</a><br />
北美洲中国学人国际交流中心<br />
中华海外人才网<br />
2014年3月20日<br />
&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第七届“中国留学人员南京国际交流与合作大会” 邀 请 函</title>
		<link>/archives/2633.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Mar 2014 10:52:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2633</guid>

					<description><![CDATA[第七届“中国留学人员南京国际交流与合作大会”（又称 “OCP”）。本届大会将于2014年4月25日（周五）、26日（周六）如期在古都 南京举行。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>尊敬的海外专家、海内外留学人员：<br />
我们诚邀您参加第七届“中国留学人员南京国际交流与合作大会”（又称 “OCP”）。本届大会将于2014年4月25日（周五）、26日（周六）如期在古都 南京举行。<br />
大会由国家人力资源和社会保障部、国家教育部、国家科技部、国家外国专家局、江苏省人民 政府、南京市人民政府共同主办，南京市人民政府承办，北京中关村、广州市以及来自泛长三角 地区的13个城市联袂协办。参会单位包括开发园区、留学生创业园、大学科技园等各类创业载 体，企事业单位，高校及科研院所，投融资机构和各类媒体等。<br />
在这里，您将深入对接国内最具吸引力的关于“南京321人才计 划”、“南京高端人才团队引进计划”和南京新兴产业政策及其他人才政策；<br />
在这里，您将有机会现场参与或观摩“南京321计划”创业大赛 全球总决赛的激烈角逐，全面展现自我风采和成果，聆听专家评委的精彩点评和建议，在竞 争中交流经验、完善项目、寻获支持，为最终实现项目落地和有效对接“南京321计划” 打下基础；<br />
在这里，您将亲耳聆听国外资深产业专家、国际产业前沿企业领袖 以及产业资深风投专家们的见解；您可以参加我们为您精心设计的面向国际前沿涉及各领域 的创业项目投融资对接会、南京各区（园区）创业环境推介会等；<br />
在这里，我们还将为您提供泛长三角地区重点企业博士后工作站、 国内部分211高校特聘教授和博士后流动站的进站招聘和项目合作信息。<br />
如果您有意来南京开创和成就一番事业，我们将陪伴您并竭诚为您提供所需的各项服务。<br />
大会实行网上报名，有意参会的人员须登陆大会网站提交个人信息和对接洽谈项目。<br />
大会报名网址：南京国际人才 智力网http://ocp.naiep.org/ 或http://www.naiep.org/。<br />
有关大会的往届情况、具体日程安排、专场活动恳请登录http://www.naiep.org/， 进入“热点专题”中“中国留学人员南京国际交流与合作大会”进行查询。<br />
大会报名截止时间：2014年4月1日10 时（北京时间）。大会组委会将对报名人员及项目进行筛选，同时组织南京 各区（园区）进行网上预对接，4月20日前向通过者发出正式参会邀请函。对最后确认并参会 的人员将提供一定的旅费补贴和大会期间的免费食宿。<br />
大会咨询电 话：0086-25-83151989，83151700，83151845，电子邮箱：njocp@naiep.org。<br />
2014，南京欢迎您！<br />
中国留学人员南京国际交流与合作大会筹委会办公室<br />
二〇一四年二月十八日<br />
注意:瑞士科协成员,若要参加, 请在报名系统勾选瑞士科协/苏黎世学联作为信息来源 渠道，报名成功后，请发送邮件至 skyddii@hotmail.com</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>第九届中国（南京）国际软件产品 和信息服务博览会预邀请函</title>
		<link>/archives/2422.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Aug 2013 14:51:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2422</guid>

					<description><![CDATA[第九届中国（南京）国际软件产品和信息服务博览会（以下简称“软博会”）拟于2013年9月5日—8日在南京国际博览中心举行。本届软博会由江苏省人民政府与工业和信息化部、国家新闻出版广电总局、中国国际贸易促进委员会共同举办，南京市人民政府与江苏省经济和信息化委员会、科学技术厅、新闻出版局（版权局）、中国国际贸易促进委员会江苏省分会联合承办。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>第九届中国（南京）国际软件产品和信息服务博览会（以下简称“软博会”）拟于2013年9月5日—8日在南京国际博览中心举行。本届软博会由江苏省人民政府与工业和信息化部、国家新闻出版广电总局、中国国际贸易促进委员会共同举办，南京市人民政府与江苏省经济和信息化委员会、科学技术厅、新闻出版局（版权局）、中国国际贸易促进委员会江苏省分会联合承办。<br />
本届软博会将聚焦产业发展战略和政策环境、推动智慧城市与两化融合发展、突出技术创新与商业模式创新、促进产品服务交易和人才交流，围绕软件和信息服务业发展趋势，聚焦云计算、移动互联网、大数据、物联网、智慧城市等新业态、新技术和新应用，吸引高端学者和优秀企业家启发思路、丰富交流，重点办好一批高端论坛和特色专场活动，促进政府、学界、企业和用户之间的交流与合作。<br />
会议期间的主要活动有：2013中国软件产业发展暨企业创新高峰会、“中国软件杯”大学生软件设计大赛总决赛及颁奖仪式、一谷两园（中国南京软件谷、南京软件园、江苏软件园、江东软件城）和省级软件园专场推介会、大数据时代的数据中心暨软件定义技术专题研讨会、2013年中国（南京）北斗卫星导航产业应用推广论坛、2013南京麒麟杯Ideas show智慧城市＆网络信息创意大赛、中国南京物联网与集成电路研讨会暨2013年第十一届中国半导体封装测试技术与市场年会、中国（南京）移动游戏大会、云计算应用服务模式创新大会、新品发布、技术交流和产品交易活动等。<br />
详细情况，请参阅软博会官网<a href="http://www.cis-expo.com/">www.cis-expo.com</a>。<br />
现诚邀您参加本届软博会，与全球业内人士深入交流，并希望您就相关领域发表主题演讲。对有意前来参会的嘉宾，我办将协助与相关园区进行对接，对接成功的园区将提供在宁参会期间的食宿。</p>
<p align="left">联系人：张海澜</p>
<p align="left">电  话：0086-25-68786378；13115000313</p>
<p align="left">传  真：0086-25-68786399</p>
<p>&nbsp;<br />
&nbsp;<br />
南京市人民政府侨务办公室<br />
二○一三年七月三十日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
