<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>新闻 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/category/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 09:36:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>关于举办第三届全瑞创新创业大赛暨第十六届“春晖杯”瑞士分赛区选拔赛的通知</title>
		<link>/archives/7253.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Apr 2021 15:21:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7253</guid>

					<description><![CDATA[为进一步服务广大留瑞学子创新创业，挖掘优秀创新人才和优质创新项目， 2021年我处将继续举办第三届全瑞创新创业 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="meta_content" class="rich_media_meta_list">为进一步服务广大留瑞学子创新创业，挖掘优秀创新人才和优质创新项目， 2021年我处将继续举办第三届全瑞创新创业大赛暨第十六届“春晖杯”瑞士分赛区选拔赛，并委托瑞士中国学人科技协会具体筹办。现将有关事宜简要通知如下：</div>
<div id="js_content" class="rich_media_content ">
<p>&nbsp;</p>
<p>一、组织形式</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>受疫情影响，本次赛事以线上方式，通过ZOOM平台进行路演。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>二、报名方式</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>请于2021年5月31日前将报名申请表及相关材料发送到报名邮箱：young.sinotech@gmail.com</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>三、活动安排</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>4月15日-5月31日   项目征集，报名</p>
<p>6月5日-6月12日    预选，公布入围名单</p>
<p>6月12日-6月26日   经验分享及团队辅导会</p>
<p>7月3日          决赛</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>四、参赛要求</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>1、目前正在瑞士学习工作，或2020年1月1日后回国，并已取得学士及以上学位的中国留学人员皆可报名。每人限申报一个项目，可个人申报，也可以团队申报。往届大赛入围项目的第一参赛者不得再作为第一参赛者参赛，但可作为成员参加其他参赛项目。</p>
<p>2、项目应为在瑞士发起，具有高新技术和高附加值，具有良好经济效益且有利环保，具有国际视野和行业前瞻性，能够解决国内市场通电或填补空白。其中，技术类项目需拥有发明专利等自主知识产权或掌握核心技术。创业类项目应已处于研发后期，产业化初期阶段，具有较好的产业化前景。</p>
<p>3、申请人应为所在项目团队或公司的主要成员。若已成立公司，除专业投资机构投资所持有股权比例外， 申请人原则上应为的第一大股东（股权一般不低于30%）。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>五、奖励</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>本次大赛设一、二、三等奖、最佳商业计划奖和最佳技术创新奖。入围项目将获回国往返机票一张，以及同大赛邀请的投资机构和国内孵化机构直接对接的机会。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>六、其他</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>其他具体事宜请直接问询瑞士中国学人科技协会。联系方式：young.sinotech@gmail.com</p>
<p>中国驻瑞士使馆文教科处</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>2021年4月16日</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
<p><strong>资料下载</strong></p>
<p style="text-align: right;"><strong><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2021/04/2021创业大赛通知rev.docx">2021创业大赛通知.docx</a></strong></p>
<p style="text-align: right;"><strong><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2021/04/创业大赛-项目报名表模版-2021.docx">创业大赛-项目报名表模版-2021.docx</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>关于组织开展第二届全瑞创新创业大赛暨第十五届“春晖杯”瑞士馆区系列赛的通知</title>
		<link>/archives/7182.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 06:33:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7182</guid>

					<description><![CDATA[2019年全瑞创新创业大赛和春晖杯瑞士馆区系列赛的成功开展，受到了广大旅瑞学子的积极响应和热情参与，涌现出了一 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2019年全瑞创新创业大赛和春晖杯瑞士馆区系列赛的成功开展，受到了广大旅瑞学子的积极响应和热情参与，涌现出了一批科技含量高、发展潜力大的优秀创业项目，在帮助广大学子挖掘自身优势，塑造创业价值，对接优质资源的同时，也为广大学子提供了施展创新才华和实现创业梦想的舞台。为进一步挖掘优秀创新人才和优质创新项目，在社会各界的支持下，今年我们继续举办第二届全瑞创新创业大赛暨第十五届春晖杯瑞士馆区系列比赛活动，现将活动有关事项通知如下：</p>
<h3>一、活动特点及组织框架</h3>
<p>2020年第二届全瑞创新创业大赛暨第十五届“春晖杯”瑞士馆区赛同首届活动相比，将有如下特色：</p>
<p><strong>线上路演</strong></p>
<p>o通过ZOOM平台，进行在线路演<br />
o向已在瑞士孵化的初创企业开放<br />
o一赛两轨：将根据大赛表现同时获得大赛主赛道排名进行“春晖杯”项目推荐</p>
<p><strong>高峰产业及投融资指导</strong></p>
<p>o邀请各行业专家及投资专家参与指导及评选<br />
o开展线上“创新创业达人经验分享” 活动，帮助参赛团队筹备<br />
o邀请具有创新技术产业化经验的人士组成“导师团”，帮助参赛团队精准定位，细致准备<br />
o帮助人员配备不足的团队招贤纳士，完善团队建设</p>
<p><strong>高含金量</strong></p>
<p>o加大对参赛团队特别是对获奖项目的奖励和后续支持力度，包括推荐和帮助团队同中国国内高级别创业支持与孵化机构的对接，例如国家 “火炬计划”等</p>
<p><strong>第二届全瑞创新创业大赛暨第十五届“春晖杯”瑞士馆区系列赛得到了在瑞社会各界的大力支持：</strong></p>
<p>指导单位：中华人民共和国驻瑞士大使馆文教科处<br />
主办单位：瑞士中国学人科技协会<br />
联合主办单位：苏黎世学联，洛桑学联<br />
协办单位：瑞士各地学联<br />
合作单位：清华启迪之星（筹）</p>
<h3>二、参赛项目要求</h3>
<p>所有报名项目应为在瑞士发起的，具有高新技术, 高附加值，有利于环境保护，具有良好经济效益的科技创新项目或创意。</p>
<p><strong>参赛项目要求</strong><br />
o技术类项目需拥有发明专利等自主知识产权，或掌握核心技术，技术成果为国际、国内先进或填补国内空白。创业项目已处于研发后期，产业化初期阶段，具有较好的产业化前景。<br />
o申请人为所在项目团队或公司的主要成员，若已经成立公司则除专业投资机构投资所持股权比例外，申请人原则上为第一大股东（股权一般不低于30%）。<br />
o创新创意项目需有国际视野和行业前瞻性，能够解决国内市场痛点或填补国内空白。</p>
<h3>三、系列活动及时间</h3>
<p>6月13日：第十五届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛在线访谈</p>
<p>6月10至30日：全瑞创新创业大赛活动宣传，项目征集，参赛团队或个人报名。</p>
<p>7月1至7日：行业专家、企业家、投资人团队进行预选，7月7日在网上公布入围名单</p>
<p>7月11日：“创新创业达人经验分享“入围创业团队辅导会</p>
<p>7月19日：全瑞创新创业大赛决赛</p>
<h3>四、报名及组织方式</h3>
<p><strong>活动组织形式</strong></p>
<p>o受“COVID-19”疫情影响，本次赛事改为线上视频（ZOOM）会议方式进行。<br />
o各参赛团队应自行准备、调试好参赛答辩软硬件环境，会议号码、参会密码、评分细则、竞演顺序等，赛前一个工作日由大赛工作人员发送至团队或个人报名邮箱，请届时及时联系工作人员进行调试。</p>
<p><strong>报名途径及时间</strong></p>
<p>o各参赛团队请于2020年6月30日前，将报名申请表（附件一）及附件材料发送到报名邮箱：young.sinotech@gmail.com，对报名申请表要求的事项要如实填写，尤其是项目名称、联系人、联系电话等应保持畅通。附件材料包括竞演项目PPT或视频资料以及创业计划书等证明材料。</p>
<p>o联系邮箱： young.sinotech@gmail.com</p>
<h3>五、其他事项</h3>
<p><strong>奖项设置：</strong></p>
<p>一等奖、二等奖、三等奖、“最佳商业计划奖”，“最佳技术创新奖”等</p>
<p><strong>奖励政策：</strong></p>
<p>入围项目奖励回国往返机票一张，并推荐和帮助团队同中国国内高级别创业支持与孵化机构的对接，例如国家 “火炬计划”等</p>
<p><strong>补充说明</strong><br />
o科协作为大赛唯一主办方，统一邀请、对接国内和瑞士投资机构。同大赛对接的投资机构，将优先获得同参赛团队对接的机会（团队和项目信息）。<br />
o参与大赛的所有参赛团队，将获得科协提供的各类支持和培训，以及同大赛所邀请的投资机构对接的机会。</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>附件1</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2020/06/创业大赛-项目报名表模版.docx">创业大赛-项目报名表模版.docx</a></p>
<p><a href="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2021/04/2021创业大赛通知rev.docx">2021创业大赛通知rev</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>​一份“双创”地图拿去不谢</title>
		<link>/archives/7188.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[推荐]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[通知]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7188</guid>

					<description><![CDATA[本期向您推荐9个创业园区：北京海淀、嘉兴、张江、中国人民大学留创园、北大留创园、张家港、北航天汇、中山、北京望 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="img-content" class="rich_media_wrp">
<div id="js_content" class="rich_media_content ">
<section data-mpa-template="t">
<section data-mpa-template="t">
<section>
<section>
<section>
<section>本期向您推荐9个创业园区：北京海淀、嘉兴、张江、中国人民大学留创园、北大留创园、张家港、北航天汇、中山、北京望京。</section>
</section>
<section>
<section></section>
<section></section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section>
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section>
<section>
<section>“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛，这项自2006年开始每年定期举办的赛事，为有志回国创新创业的广大海外留学人员搭建了广阔的舞台，中国留学服务中心联合国内各地方招才引智机构、留学人员创业园、大学科技园、企业和投资人，为在外留学人员构建起自项目遴选、引导、培育和对接到项目落地、孵化和产业化的一整套完整地服务体系。</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section data-bcless="darken" data-bclessp="20%" data-width="90%"></section>
<section></section>
<section><strong> 一、海淀创业园</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;">海淀创业园，中国第一批国家级科技企业孵化器；第一家留学人员创业园；国家人事部和北京市政府省部共建中国北京(海淀)留学人员创业园。截至目前，海淀创业园累计孵化企业2300余家，其中，国家高新技术企业200余家，共引进1500余名留学归国人员入园创业，其中，博士738名，硕士724名。累计孵化出启明星辰等29家在国内外资本市场上市及挂牌企业，培育和引进了160余人次的海内外高层次人才。</p>
<section></section>
<section>地址：北京市海淀区上地信息路26号</section>
<section>官网：www.ospp.com</section>
<section>电话：010-82898799</section>
</section>
<section></section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section></section>
<section><strong>二 、  “创新嘉兴  精英引领计划”</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;">嘉兴是梦想启航地，位于长三角中心腹地。2019年财政收入增速和收入质量均列浙江省第二。嘉兴拥有到杭州、上海等长三角重要城市“半小时”高铁圈、1小时通勤圈。</p>
<section>更多信息请关注：</section>
<p>&nbsp;</p>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section data-bcless="darken" data-bclessp="20%" data-width="90%"></section>
<section><strong>三、想要创业，请来张江</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;">浦东新区人才交流中心是张江留创园的服务主体，在上海市张江科学城建设管理办公室、新区人社局的指导下，联动张江创新中心和各孵化器共建园区创孵网络管理体系，已构建起了“众创空间+创业苗圃+孵化器+加速器”的完整创业孵化链条。通过孵化服务，园区培育了数百名科技型人才，入选多项人才计划；再鼎医药、华领医药等20家企业已上市，小蚁科技、复宏汉霖等入选独角兽企业，查湃科技、彩虹鱼等获得各类国家级创新创业大奖；留创企业累计申请知识产权已达1854件。</p>
<section>地址：上海市浦东新区环科路999弄浦东国际人才港4号楼一楼</section>
<section>电话：（86-21）58601283      </section>
<section>传真：（86-21）58320731</section>
<section>邮箱：jiangyan@pdrcfw.com   </section>
<section>网址：www.pdrcfw.com</section>
<section></section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section data-bcless="darken" data-bclessp="20%" data-width="90%"></section>
<section><strong>四、人大创业孵化器</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;"><strong>中国人民大学</strong>与中关村科技园区管委会共建，全国<strong>第一家文化主题的海外人才创业园</strong>，针对文化创意企业及文化科技融合企业提供创业服务。创业园地处中关村核心区域，交通便捷，人才、资本高度密集，拥有13520平方米的孵化面积，为初创企业提供30-150平米不同户型的孵化场地。为入园创业企业提供部分租金减免、项目推介、技术支撑、种子资金投资、企业诊断、创业导师等优惠政策，对处于文化科技融合产业链环节的企业进行有针对性的孵化服务支持，助推企业成功创业、快速成长。</p>
<section>地址：北京市海淀区中关村大街45号兴发大厦1010室</section>
<section>邮编：100086</section>
<section>电话：010-82509532/62514010邮箱：cspruc@ruc.edu.cn网址：www.cyruc.com</section>
<p>&nbsp;</p>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section data-bcless="darken" data-bclessp="20%" data-width="90%"></section>
<section><strong>五、北大孵化器</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;">可支配孵化场所分别位于方正国际大厦6层（北大创业孵化营）、北京市海淀区中关村北大街127-1号（北京大学人工智能成果转化工程化中心），孵化场所建筑总面积4000平米，其中在孵企业可使用面积3200平米，公共服务面积700平米。目前已形成“产业研究区”、“集中办公区”、“项目交流区”、“项目展示区”四大空间，形成了以人工智能等前沿科技产业领域为主的创业孵化运营团队，同时通过建设北京大学人工智能成果转化工程化中心，面向北京大学相关院系、科研院所、高新技术企业及地方政府。北大孵化器当前在孵企业158家，累计孵化企业700余家。</p>
<section>联系人：王志刚</section>
<section>联系电话：010-62769088</section>
<section>地址：北京市海淀区中关村北大街127-1号</section>
<section>园区网站：www.pkusp.com</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section data-bcless="darken" data-bclessp="20%" data-width="90%"></section>
<section></section>
<section><strong>六、江苏省张家港</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;"><strong>江苏省张家港</strong>市位于中国“黄金水道”——长江下游南岸江苏省境内，属苏州市管辖，处于中国沿江及沿海两大经济带的交汇处。拥有全国县级市中最密集的“公水铁空、江海联运”交通网络。随着沪通铁路今年建成通车，我们至上海仅需25分钟，至南京40分钟，将深度融入上海“半小时通勤圈”“一小时都市圈”。全市拥有80多公里的长江岸线，建成65个万吨级以上泊位，年吞吐量超过2.35亿吨，开辟国际航线20多条，与60多个国家（地区）的300多个港口开展贸易往来，是长江沿线最大的国际贸易商港，也是世卫组织评定的全球首家国际卫生港口。</p>
<section> </section>
<section>联系人：刘先生</section>
<section>联系电话：+86-0512-58679075</section>
<section>联系邮箱：421400808@qq.com</section>
<section></section>
<section></section>
<p><strong>七、中国中山留学人员创业园</strong></p>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;">
<section><strong>中国中山留学人员创业园</strong></section>
<section><strong>地理位置：</strong>粤港澳大湾区一小时经济圈内（广东中山火炬高新区）</section>
<section><strong>产业定位：</strong>新一代信息技术、高端装备制造、健康医药、新材料、新能源与节能环保、互联网与移动互联网、人工智能与大数据等：</section>
<section><strong>孵化优势：</strong>贴心服务、政策兜底、“国字号”园区背书、产业集聚</section>
<section></section>
<section>地址：广东省中山市火炬开发区会展东路16号</section>
<section>电话：+86-0760-85316388 89877791</section>
<section>官网：www.zsospp.com</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section></section>
<section><strong>八、北航天汇孵化器</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;">
<section>充分发挥北京航空航天大学的科研资源，利用“汇创实验室”与高校搭建的技术成果快速反应通道，为科技型企业创业者服务。利用“汇•创”体系专业服务平台广泛整合社会性服务、导入科技创新性资源、发挥资金资源优势、汇聚地方产业资源，建立高效有序的资源开放机制，形成基于人工智能及相关领域的全链条孵化生态，真正成为了广大海归创业者心目中的创业乐园。</section>
<section></section>
<section>联系人：翟彬、杨洋</section>
<section>联系电话：010-8231 6139/6255</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
<section data-mpa-template="t">
<section data-id="87704">
<section>
<section>
<section>
<section data-bcless="darken" data-bclessp="20%" data-width="90%"></section>
<section></section>
<section><strong>九、北京（望京）留学人员创业园</strong></section>
</section>
<section>
<section data-style="font-size:14px;">
<section>北京（望京）留学人员创业园</section>
<section>位于北京城区东北部望京高新技术产业区内，服务时间20年，孵化面积3.4万平方米，累计孵化600多家企业。</section>
<section></section>
<section>招商电话：010-84148066/8068资源对接：010-64390345</section>
<section>官方网址：www.wjpark.com</section>
<section>地址：北京市朝阳区利泽中二路望京科技园A座西侧6层</section>
<section> </section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</section>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国学人材料科学与能源协会2019年会</title>
		<link>/archives/7165.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 14:37:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7165</guid>

					<description><![CDATA[文字：张丁钰，阎雯青   图片：董宗师，崔迪 Article: Dingyu Zhang, Wenqing Y [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>文字：张丁钰，阎雯青   图片：董宗师，崔迪</p>
<p>Article: Dingyu Zhang, Wenqing Yan   Photos: Zongshi Dong, Di Cui</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>瑞士中国学人材料科学与能源协会2019年会于10月12日下午在苏黎世联邦理工学院内顺利召开。来自瑞士各地材料与能源相关专业及对此感兴趣的五十余名学生学者参加了本次年会。苏黎世中国学生学者联合会主席杨美霞及苏黎世中国科学俱乐部代表王重力作为嘉宾出席了本次年会。年会邀请了四位研究材料科学及能源领域热点问题的教授进行主题演讲。演讲之后举行了协会的理事会换届仪式。本次年会在阎雯青女士与Antoine Gilliand先生的主持下进行。</p>
<p>—</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7166" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161513@2x.jpg" alt="" width="1280" height="963" /></p>
<p>瑞士中国学人材料科学与能源协会2019年会在ETH Zürich举行</p>
<p>The 2019 Annual Meeting of Chinese Association of Materials Science and Energy Technology in Switzerland was held in ETH Zürich</p>
<p>——</p>
<p>On 12th Oct. 2019, Chinese Association of Materials Science and Energy Technology in Switzerland (CAMSETS) held the 6<sup>th</sup> annual meeting at the ETH Zürich. More than 50 students and scholars from or interested in materials and energy-related disciplines across Switzerland have attended this annual meeting. Mrs. Meixia Yang, the president of Association of Chinese Students and Scholars in Zürich, and Mr. Zhongli Wang, the young representative from Chinese Science Club in Zürich joint meeting as our distinguished guests. The meeting this year invited four keynote speakers, the leading experts in the fields of materials science or energy technology, to give their speeches in the event. Afterward the meeting witnessed the transition of council of CAMSETS. This meeting was hosted by Ms. Wenqing Yan and Mr. Antoine Gilliand.</p>
<p>——</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7167" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161538@2x.jpg" alt="" width="1280" height="833" /></p>
<p>主持人阎雯青和Antoine Gilliand</p>
<p>The hosts: Wenqing Yan and Antoine Gilliand</p>
<p>——</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>首先，瑞士中国学人科技协会的戴勇博士为此次年会带来了精彩的开幕式致辞。其后，四位主讲人Edwin Constable教授, Patrik Hoffmann教授, 许钦博士以及Ingo Burgert教授先后进行了精彩的主题演讲。报告具体内容在最后。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The annual meeting started with a comprehensive opening remark by Dr. Yong Dai, the president of Chinese Association of Science &amp; Technology in Switzerland, which was followed by four wonderful keynote speeches from Prof. Edwin Constable, Prof. Patrik Hoffmann, Dr. Qin Xu and Prof. Ingo Burgert. The details of Keynote Speech are summarized at the end.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>在精彩的主题演讲之后，理事会换届仪式开始。瑞士中国学人材料科学与能源科技协会前会长曲军博士深情回顾了协会自2013年成立以来六年的人和事，后将职位传接到下一任主席梁舒宇博士。新任会长梁舒宇博士介绍了自己和在建中的新理事会，由衷感谢了曲军博士，协会及其使馆对他的支持与信任，并表达了自己对带领协会继续发展的热情与信心。</p>
<p>After the keynote speeches, the transition of council was held. Dr. Jun Qu, the former president of CAMSETS, recalled the highlights of the association over the past six years from 2013 and transferred his missions to the next president, Dr. Shuyu Liang. After introducing himself and the ongoing-constructed committee, the new president expressed his gratitude for the supports and trusts of Dr. Jun Qu, the association and the Chinese Embassy in Switzerland. He further showed his enthusiasm in leading CAMSETS to a new stage.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>——</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7168" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161554@2x.jpg" alt="" width="1280" height="855" /></p>
<p>开幕致辞：戴勇博士</p>
<p>Dr. Yong Dai</p>
<p>——</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>主题报告具体内容</p>
<p>Keynote Speech in details.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Edwin Constable教授来自巴塞尔大学，他的演讲主题是“可持续材料化学：逃脱贵金属范式”。在演讲中他讲到，能源的必要性与生产能源所带来温室效应的冲突，使得我们需要改变现在的能源结构以便可持续发展。我们从自然界中受启发，研究出了染料敏化太阳能电池，但典型染料为钌基配合物。Constable教授提出用铜来替代稀有且昂贵的钌。他讲述了如何合成均配物染料[Cu(diamine)<sub>2</sub>]<sup>+</sup>，如何保护其中的铜离子，并对比了几种均配物染料的性质。另外，他还详细介绍了合成杂配位染料[Cu(L<sub>anchor</sub>)(L<sub>ancillary</sub>)]<sup>+</sup>的SALSAC法。在此之后，Constable教授提到可以用脱色再生来延长染料敏化太阳能电池的使用寿命，用共敏化来提高其效率。在演讲的最后，Constable教授表示，考虑到原子经济，铁是一种比铜和钌更好的选择，并展示了相关的一些研究数据。</p>
<p>Professor Edwin Constable is a professor of Chemistry in University of Basel. The theme of his speech was “Sustainable Materials Chemistry: Escaping the noble metal paradigm”. He started from the state that sustainable and renewable energy needs to be developed because energy was necessary but producing energy meanwhile generated CO<sub>2</sub> and accelerated global warming. Inspired by biology, the Dye Sensitized Solar Cell (DSC) was invented, but it used Ruthenium (Ru) complex as the typical dye. Prof. Constable proposed an improvement, using Cu as an alternative to Ru, which was richer in nature and thus cheaper. He then introduced how to technically achieve it, including the synthesis of homoleptic dyes [Cu(diamine)<sub>2</sub>]<sup>+</sup>, the protection of Cu ion and comparison of its difference types. The strategies for DSCs with heteroleptic dyes [Cu(L<sub>anchor</sub>)(L<sub>ancillary</sub>)]<sup>+</sup> &#8211; ‘Surfaces-as-ligands, surfaces-as-complex’ (SALSAC) approach was also further discussed. Prof. Constable also introduced the bleaching and regeneration method to increase the lifetime, and the co-sensitization to fill in the gaps in the absorption spectrum and therefore increase the efficiency. Prof. Constable mentioned in the end that iron could be a better choice in consideration of atom economy and showed some research results about that.</p>
<p>——</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7169" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161610@2x.jpg" alt="" width="1280" height="850" /></p>
<p>邀讲人：Edwin Constable教授</p>
<p>Prof. Edwin Constable</p>
<p>——</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Patrik Hoffmann来自瑞士联邦材料测试与开发研究所Empa，是先进材料加工实验室LAMP的负责人，同时任职洛桑联邦理工学院EPFL光子材料与表征实验室LPMAT的副教授。他首先介绍了LAMP内互相促进补充的四大研究方向：高能束3D打印、激光加工、粉末改造和运输、实时工艺控制。在题为“使用激光的金属3D打印进展–归根结底冷却速率就是关键吗？”的演讲中，Hoffmann教授阐释了冷却速率对材料性质的影响，如低至10<sup>-3</sup> K/s的冷却速率可制得单晶硅用于半导体工业，而快如10<sup>5</sup> K/s的冷却速率则能让金属来不及结晶，从而得到同时具有高弹性模量和强度的非晶态合金，又称金属玻璃。Hoffmann教授介绍了用3D打印的方法实现硅在单晶硅片上外延生长的成果，未来进一步小型化后，有望用于直接打印芯片。此外，他还介绍了用声学方法实时检测3D打印缺陷的结果、激光重熔对金属晶粒尺寸的影响、表面张力对熔池流动行为影响的模拟结果等等。</p>
<p>Professor Patrik Hoffmann is head of Laboratory for Advanced Materials Processing (LAMP) at Swiss Federal Laboratories for Materials Science and Technology (Empa) and adjunct professor in Laboratory for Photonic Materials and Characterization (LPMAT) at Swiss Federal Institute of Technology Lausanne (EPFL). He first introduced the four complementary research fields in LAMP: beam steered 3D printing, laser processing, powders and real-time process control. In his speech “Recent advances in 3-D metal printing with lasers – is it all about cooling rates?”, Prof. Hoffmann explained the influence of cooling rate on materials properties. On one hand, a cooling rate as low as 10<sup>-3</sup> K/s creates monocrystalline silicon for the semiconductor industry. On the other hand, a cooling rate as high as 10<sup>5</sup> K/s can prevent metals from crystalizing, thus creating amorphous alloys or metallic glasses, that perform both high elastic modulus and high strength. Prof. Hoffmann introduced a PhD work in his lab where epitaxial growth of silicon on a silicon wafer was achieved. This technology could be used to directly print chips in future if successfully miniaturized. In addition, he also introduced defect detection in 3D printing using acoustic emission, influence of laser re-melting on metal grain sizes, simulation of the influence of surface tension on molten pool behavior, etc.</p>
<p>——</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7170" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161631@2x.jpg" alt="" width="1280" height="852" /></p>
<p>邀讲人：Patrik Hoffmann教授</p>
<p>Prof. Patrik Hoffmann</p>
<p>——</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>许钦博士目前是ETH Zürich的博士后研究学者，他将在2020年三月被聘为香港科技大学物理学院助理教授。他演讲的题目是“界面力学和软固体的固态毛细现象”。演讲主要是关于杨氏模量在10<sup>-6</sup>GPa左右，比皮肤软千倍的软固体。首先，许博士介绍了软材料的表面张力。表面张力是软材料研究中和界面力学的重要概念。由于研究软材料的表面张力需要对极小的物体进行观测，对其的实验需要借助高端的光学仪器。而后许博士介绍了两种仪器，其中一种为共聚焦显微镜，它通过扫描的方式构建3D测量，但是因其扫描需要的时间较长，它无法观测动态运动，无法用来研究润湿动力学。另一种仪器为干涉显微镜，它通过干涉来进行3D测量，速度更快，也是许博士在实验室搭建并用来测量的仪器。实验表明，软材料的表面张力是可控的，且与体应力相当。许教授还讲解了渗透流对松弛过程的影响。另外，许博士详细讲述了软固体的液-液相分离，包括对细胞所在的弹性网络中的液-液相分离的研究，以及其对生物结构性颜色的影响。在演讲的最后，许博士指出用软凝胶制造软机器人及软电子器件是现在的热点研究主题。</p>
<p>Dr. Qin Xu is presently a postdoctoral scholar in ETH Zürich, and he will be appointed tenure-track Assistant Professor of Physics at Hong Kong University of Science and Technology from March 2020. He gave a speech about “Interfacial Mechanics and Solid Capillarity of Soft Solids”. It focused on the soft materials that were 1,000 times softer than skin and with the Young’s modulus around 10<sup>-6</sup> GPa. First, Dr. Xu talked about the role of surface tension in interfacial mechanics. Surface tension was an important mechanical property in research of soft materials. Experiments and measurements on surface tension of soft materials required advanced optical technique because of its tiny scale. Dr. Xu explained two kinds of instrument, one of them was confocal microscope, which can conduct the 3D measurement in a scanning way. However, confocal microscope required a much longer time than that taken by spontaneous dynamic motion to measure and thus have a relatively lower efficiency for studying the wetting dynamics. Another type of instrument was interference microscope, which Dr. Xu has built in his lab. In principal this designed device generates 3D image by interference with a much faster speed. Experiments showed that surface tension of soft materials was controllable and comparable to bulk stress. Dr. Xu also explained the great effects osmotic flow had on the relaxation process. Then he talked about liquid-liquid phase separation, including researches of it in cells’ elastic network and that the separation distance can structurally deviate the appearance color in biology. He mentioned in the end that making soft robotics and soft electronics via soft gel technology are both also the hot topics nowadays.</p>
<p>——</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7171" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161649@2x.jpg" alt="" width="1280" height="601" /></p>
<p>邀讲人：许钦博士</p>
<p>Dr. Qin Xu</p>
<p>——</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ingo Burgert教授来自ETH Zürich。他的演讲主题是“高级的木质材料”。首先，Burgert教授提到，目前的材料不仅仅要满足人们对其性能和可靠性的需求，还要结合可持续、可回收、能源效率高、环境友好等等发展上面的要求，这促使木质及纤维素材料发展出新的概念。例如，自下而上的，发展新性能的纤维素材料、流动辅助型碳纳米纤维在大型纤维中的应用、用于3D打印的纤维纳米晶体墨，及自上而下的各种木质结构的运用。Burgert教授讲到，在材料设计中，我们可以利用数种木质结构各自的优势。他指出，限制木质材料被更广泛运用的问题来自于其尺寸的稳定性，紫外稳定性，耐久性及阻燃性。对木质材料表面的修改及矿化处理可以改善其可靠性及阻燃性。具有新性能的木质材料可以发展出新的应用领域，例如透明轻木，有导电能力的木质结构及有磁性的榉木（内置氧化铁纳米粒子）。另外，受基于吸湿反应的植物驱动系统启发，木质材料同样可以采用双层原理，这使木质材料可以形变，可应用于各种可变木质元件及弯曲木件的制造。Burgert教授也介绍了一种高性能的用于可持续工程的纤维素材料 &#8211; 通过去木质和致密化过程构造成的致密化纤维素复合材料，以及去木质木聚合物互穿复合材料。</p>
<p>Professor Ingo Burgert is a professor of ETH Zürich. The topic of his speech was “Advanced Wood Materials”. He pointed out that the challenges materials faced nowadays were to be renewable, recyclable, energy efficient and environment friendly as well as to fulfill the requested performance without losing reliability. These drove developments of various new concepts for wood-based and cellulose-based materials. The bottom-up approaches included developing cellulose-based materials with new feature profiles, flow-assisted organization of CNFs into macroscale fibers, cellulose nanocrystal inks for 3D Printing etc. while the top-down approach focuses on the use of the hierarchical structure of wood materials. Prof. Burgert suggested that we could take advantages of various structures of wood for materials design. He further pointed out that the limiting factors blocking wood for a wider application were dimensional and UV stability, durability and flame retardancy. He showed that surface modification and wood mineralization could improve wood’s reliability and flame retardancy. Then, Prof. Burgert introduced new fields of application that were potential to be reached by wood with new property profiles, e.g. transparent balsa wood, wood with electric conductivity and magnetic beech wood with iron oxide nanoparticle assembly inside. Moreover, inspired by the plant actuation systems based on hygroscopic responses, the bilayer principle could also be done on the wood and this allowed wood to conduct a shape change, which could be used to develop deformable wood elements and manufacture curved wood parts. Prof. Burgert also discussed the promises of densified cellulose composites and polymer interpenetrating wood composites for sustainable engineering applications.</p>
<p>——</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7172" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161751@2x.jpg" alt="" width="1280" height="844" /></p>
<p>邀讲人：Ingo Burgert教授</p>
<p>Prof. Ingo Burgert</p>
<p>——</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7173" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161818@2x.jpg" alt="" width="1280" height="929" /></p>
<p>前任会长曲军博士及现任会长梁舒宇博士</p>
<p>Former President Dr. Jun Qu and New President Dr. Shuyu Liang</p>
<p>——</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>活动最后是快乐的Apéro时光。</p>
<p>The meeting ended with an Apéro.</p>
<p>——</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7174" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/WX20191015-161911@2x.jpg" alt="" width="1280" height="332" /></p>
<p>参会者合影</p>
<p>Group Photo</p>
<p>——</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国学人材料科学与能源协会2019年会</title>
		<link>/archives/7159.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 18:41:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7159</guid>

					<description><![CDATA[瑞士中国学人材料科学与能源协会2019年会 The 2019 Annual Meeting of Chines [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>瑞士中国学人材料科学与能源协会</strong><strong>2019</strong><strong>年会</strong></p>
<p><strong>The 2019 Annual Meeting of Chinese Associate of Material Science and Energy Technology in Switzerland</strong></p>
<p><strong>时间</strong><strong>/ Time</strong><strong>：</strong><strong>13:00 – 17:00, Saturday, Oct 12</strong><strong><sup>th</sup></strong><strong>, 2019</strong></p>
<p><strong>地点</strong><strong>/ Location</strong><strong>：</strong><strong>ETH HG D 5.2, Rämistrasse 101, 8092 Zürich</strong></p>
<p>自2013年成立以来，瑞士中国学人材料科学与能源协会(CAMSTS)作为瑞士中国学人科技协会(CASTS)的分支组织机构，致力于通过开展各项材料科学及能源领域的科技活动，为中瑞年轻学者提供沟通的平台，促进双方的学术交流与合作。本次年会将见证理事会的换届仪式，并邀请在材料与能源领域的中外科学家进行主题报告，对热点问题进行深入讨论，以期进一步促进材料和能源等领域的跨学科交流。</p>
<p>Founded as the branch of CASTS (Chinese Associate of Science and Technology in Switzerland) in 2013, the Chinese Associate of Material Science and Energy in Switzerland (CAMSTS) committed to providing a communication platform for young materials science pioneers from China and Switzerland and improving academic connection and collaboration. We’ve devoted many efforts into developing various scientific campaigns relating to materials science. The 2019 Annual Meeting will witness the transition of council, and continue to promote interdisciplinary communications on hot topics of materials science and energy, where you can expect any detailed discussions based on cutting edge science and technology, as well as keynote lectures given by well-known scientists.</p>
<p>感谢使馆与科协对本次活动的支持，我们将根据报名人数提供简单餐饮，名额有限，请提早报名参加。</p>
<p>Thanks for the support from the Embassy and CASTS. We will provide meals based on the amount of people signed in. The quota is limited, so we recommend early registration.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>报名方式</strong><strong>/ Registration</strong><strong>：</strong></p>
<p><strong><u>https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScVM6X9nJ_f0pJy9chf-7n26U2RfsJzBHU8P1UsXwtNSRwFwA/viewform?usp=sf_link</u></strong></p>
<p><strong>联系</strong><strong>/ Contact: </strong><a href="mailto:camsts.2013@gmail.com"><strong>camsts.2013@gmail.com</strong></a></p>
<p><strong>微信群</strong><strong>/ WeChat group:</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>会议安排</strong><strong>/ Program</strong></p>
<table width="653">
<tbody>
<tr>
<td width="130">Time Schedule</td>
<td width="523">Agenda</td>
</tr>
<tr>
<td width="130">12:30 – 13:00</td>
<td width="523"><strong>Registration</strong></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">13:00 – 13:10</td>
<td width="523"><strong>Opening Remark</strong></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">13:10 – 14:00</td>
<td width="523"><strong>Prof. Edwin (Ed) Constable</strong></p>
<p><em><strong>Metal based complex: from crystal to solar cells</strong></em></p>
<p><em>University of Basel,</em> <em>Department of Chemistry</em></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">14:00 – 14:50</td>
<td width="523"><strong>Prof. Patrik Hoffmann</strong></p>
<p><em><strong>Beam induced Metal 3-D printing – Is it all about cooling rates?</strong></em></p>
<p><em>Empa Thun, Laboratory for Advanced Materials Processing</em></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">14:50 – 15:40</td>
<td width="523"><strong>Dr. Qin Xu</strong></p>
<p><em><strong>Interfacial mechanics and solid capillarity of soft materials</strong></em></p>
<p><em>ETH Zürich, Department of Materials, Laboratory of Soft and Living Materials</em></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">15:40 – 16:30</td>
<td width="523"><strong>Prof. Ingo Burgert</strong></p>
<p><em><strong>TBD</strong></em></p>
<p><em>ETH Zürich, Department of Civil, Environmental and Geomatic Engineering</em></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">16:30 – 16:35</td>
<td width="523"><strong>Closing Remark</strong></p>
<p><em><strong>Dr. Jun Que</strong></em></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">16:35 – 16:50</td>
<td width="523"><strong>Leadership Transition</strong></td>
</tr>
<tr>
<td width="130">17:00</td>
<td width="523"><strong>Apero</strong></td>
</tr>
<tr>
<td width="130"></td>
<td width="523"></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>报告嘉宾简介</strong><strong>/ Invited speakers</strong></p>
<p><strong><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7161" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/10/1006_2.jpg" alt="" width="611" height="864" /> </strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Prof. Edwin Constable</strong></p>
<p>Edwin Constable completed his D.Phil at Linacre College, University of Oxford. He was appointed to a University Lectureship and Fellowship of Robinson College in 1984. He remained at Cambridge until 1993 when he was appointed Professor of Inorganic Chemistry at the University of Basel (Switzerland). In 2000 he left Basel to take up a position as Professor of Chemistry at the University of Birmingham (England) where he was shortly appointed Head of School. He returned to the University of Basel as Professor of Chemistry in 2002.</p>
<p>He publishes widely in all areas of chemistry with over 600 peer-reviewed publications and is highly cited (20,800 citations, h-index 72). He has been Dean of Research of the faculty of Natural Sciences at the University of Basel and was Vice-President of the University with responsibility for research 2011-2018. He is a member of the steering committee of the European Universities Association Council for Doctoral Education, the executive committee of the Swiss National Science Foundation and is a titular member of Division VIII of IUPAC.</p>
<p>He is a Fellow of the Royal Society of Chemistry. He is or has been on the Editorial Boards of numerous journals, including Chemical Communications, Chemical Reviews, etc. He is currently one of the editors in chief for &#8220;Comprehensive Coordination Chemistry III&#8221; to be published by Elsevier and is on the Management Board of the Open Access Publisher MDPI. He has recently been appointed Editor-in-Chief for a new open access journal &#8220;Chemistry – an International Journal&#8221;.<strong> </strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Prof. Patrik Hoffmann</strong></p>
<p>Patrik Hoffmann carried out his PhD thesis at EPFL, in Lausanne in Switzerland. After a postdoctoral fellowship at IBM ARC, San Jose (USA), he returned to EPFL as project leader before joining Gramm Technik (Germany), an electrochemical company, as dental section manager. From 1997 to 2009, he carried out research on Laser Micro-Processing and Focused Electron Beam Induced Processing (FEBIP) at EPFL. Since 1997, he is teaching in micro-engineering and materials sciences at EPFL. Hoffmann won the EPFL Innovation award 2006. In April 2009 he was nominated head of the Laboratory of Advanced Materials Processing at Empa, the Swiss Federal Laboratories for Materials Science and Technology in Switzerland, continuing teaching at EPFL as adjunct professor.</p>
<p>He is co-author of more than 130 peer reviewed journal papers and inventor or co-inventor of half a dozen patents. He acted as organizer or co-organizer of several international conferences. He serves as board member of SVMT, Euro-CVD, NTN Innovative surfaces, head of the laser processing unit of swiss photonics network, and member of scientific advisory boards of some companies. Patrik Hoffmann is guest professor at Nagoya Institute of Technology in Japan and at the Shengzhen Technology University in China. His present research interest is in advanced processing technologies in 3-D printing and laser processing and replication technologies.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Dr. Qin Xu</strong></p>
<p>Qin Xu is presently a postdoctoral scholar in ETH Zurich, Department of Materials, Laboratory of Soft and Living Materials. He obtained his Ph.D. in Physics from University of Chicago with the thesis title “Shear thickening in dense granular suspensions” in 2015. He will be appointed Tenure-track Assistant Professor of Physics at Hong Kong University of Science and Technology (Hong Kong, China) from March 2020.</p>
<p>He was a talent of the Hundred Talents Program (Class I) of the Chinese Academy of Sciences in 2018. He won the ETH Seed Grant Award and Invited lecturer of DMATL Colloquium from ETH Zurich in 2019. His publications are highly cited (1,300 citations) and he was invited to talk at several International Conferences and Seminars.</p>
<p>He is now the vice president of Alumni Association of Fudan University in Switzerland and is referee for ACS Macro Letters, Tribology Letters, Transactions on Biomedical Engineering, and CMSE 2014. His present research interest are Surface mechanics of soft materials, Solid capillary, Bio-interfaces and Design of advanced optical microscopy.</p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong>Prof. Ingo Burgert</strong></p>
<p>Ingo Burgert has been a Professor of ETH Zurich for Wood Materials Science, at the Institute for Building Materials in the Department of Civil, Environmental and Geomatics Engineering, since 2011. He studied wood science and technology at the University of Hamburg, Germany and obtained a PhD at the Institute for Wood Biology of the same university in 2000. He went on to work from 2000 to 2003 as a postdoc at the Institute of Physics and Materials Science of BOKU, the University of Natural Resources and Life Sciences in Vienna, Austria. From 2003 to 2011 he was research group leader “Plant Biomechanics and Biomimetics” at the Max Planck Institute of Colloids and Interfaces, Department of Biomaterials, Potsdam, Germany</p>
<p>Professor Burgert’s research focus is on the nanostructural and micromechanical characterization of wood and fiber composites and their modification in order to optimize material properties.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>访问欧洲核子研究中心</title>
		<link>/archives/7154.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 20:02:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7154</guid>

					<description><![CDATA[2019年9月7日，瑞士中国学人科技协会、瑞中协会组织留瑞学人参观欧洲核子研究中心(CERN)。来自CERN的 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2019年9月7日，瑞士中国学人科技协会、瑞中协会组织留瑞学人参观欧洲核子研究中心(CERN)。来自CERN的研究员任忠良老师首先向我们介绍了CERN的历史。缘起第二次世界大战以后，欧洲国家饱受战争蹂躏，欧洲人才大量流失，欧洲科学丧失了世界水准。为重建欧洲科学，增进欧洲和平，由法国著名物理学家、诺贝尔物理奖获得者、物质波概念之父德布罗意1949年提出并推动、联合国教科文组织主导成立了CERN 的前身—欧洲原子核研究委员会（Commission Européen pour Recherche Nucléaire ）。欧洲核子研究中心实验室于1954年在瑞士日内瓦正式成立并以CERN命名，是目前世界上最大的前沿粒子物理研究中心，也是万维网(WorldWideWeb, WWW)、触屏技术等的发源地。2010年CERN修改了中心章程并正式国际化，目前CERN共有包括非欧洲国家在内的23个成员国以及多个准成员国和观察员国，中心年度经费11亿瑞士法郎，同时也和世界上多个国家保持着双边交流与合作。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7155" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/09/“WX20190916-215035@2x”的副本.jpg" alt="" width="1280" height="851" /></p>
<p>在了解了CERN有关背景后，我们开始了实地考察。第一个参观的地点是反物质工厂。科学家在进行理论推导时于1920年代预言了反物质的存在，比如带正电荷的电子和带负电荷的质子。1930年代人类在宇宙线中发现了第一个反物质粒子—正电子。直到今天人类对反物质的特性还未完全了解。自然界存在四种力—分别是万有引力、电磁力、强核力及弱核力，基于强核力的作用，物质和反物质粒子总是成对产生并成对湮灭变成光，起初人类认为物质和反物质是完全镜像对称的。但现代粒子物理学研究的确发现，基于弱核力的作用物质和反物质粒子在其衰变过程中的确存在微小的差异—CP破坏或者电荷宇程不守恒。粒子物理学家认为这一现象或许可以帮助人类了解为什么我们所处的宇宙是由物质主导的。CERN反物质工厂在实验室里利用粒子加速器制造反氢原子并对其特性进行基础物理研究。主要有两个研究目标：一是生成正电子和反质子并大量合成反氢原子，精密测量其物理性质（反氢原子光谱，质量，…）并与氢原子特性对比；二是研究反物质的万有引力效应。17世纪英国物理学家牛顿曾经观察到苹果从树上掉落并进而发展了万有引力理论，理论上基于反物质粒子的负质量概念，物理学家相信反物质粒子在地球引力作用下应该不会往地上掉落而是往天上飞，需要实验研究加以验证。任老师带领我们参观了CERN反物质工厂的主要设备—周长为182米的反质子减速器和新近建成的周长为31米的超低能量反质子减速器以及多个反物质实验。工厂看似凌乱，但是整个实验的计划和实施都非常井然有序。同时，在工厂工作的研究人员的健康被很好的保护：虽然厚厚的水泥墙已经阻隔了绝大部分的辐射，实验场地处处有辐射剂量监测仪器，当辐射剂量超过限值时会发出警报，而长期在此工作的每位研究人员必须佩戴一个检测累计辐射量的剂量笔，一旦检测到的累计辐射剂量达到法定的上限，该研究人员将会被停止从事有辐射的工作一段时间。以此最大限度地保证研究人员的安全。对参观人员来说，其安全是绝对可以保证的。</p>
<p>第二个参观的地点是CERN的数据中心。由北京大学钱思进教授带领我们参观。钱教授告诉我们，CERN目前存储着约200PB(2*10^8GB)的海量数据，如果全部用DVD光盘来存储，这些光盘叠起来有8倍的勃朗峰那么高。所以，CERN对计算机和贮存设备的需求非常大。目前数据中心有超过10万台计算机处理器，但这也仅仅只能处理很少的一部分数据。其余大部分数据有赖分布于世界各地的其他一百多万台计算机处理。这就是目前世界上最大的、连接全球170个计算中心的大强子对撞机计算网格系统。另外，在数据中心还诞生了一项伟大的发明：为了促进全球粒子物理学家间的交流，在CERN工作的科学家Tim Berners-Lee于1989年发明了万维网(WWW)。1994年欧洲核子中心正式宣布放弃万维网专利，将其免费分享给全世界所有人，无疑为人类信息的传递做出了巨大贡献。</p>
<p>三个小时的参观很快就结束了，最后同学们和两位老师合影，衷心感谢老师们的耐心讲解，希望下次再会！</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7156" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/09/WX20190916-215115@2x.jpg" alt="" width="1280" height="418" /></p>
<p>文：苏黎世学联陈佳玉</p>
<p>图：伯尔尼学联孙庆楠、包梦静</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>有机农业前沿论坛</title>
		<link>/archives/7145.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 07:41:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7139</guid>

					<description><![CDATA[8月11日下午，瑞士中国学人科技协会与瑞士国际有机农业研究所FiBL合作，在位于瑞士Frick的FiBL总部联 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>8月11日下午，瑞士中国学人科技协会与瑞士国际有机农业研究所FiBL合作，在位于瑞士Frick的FiBL总部联合举办了首届有机农业前沿论坛。举办该次论坛的主要目的是向瑞士的华人社区普及有机农业和有机生活的相关知识，唤起社会的关注，同时吸引更多的中瑞专家学者学生加入到有机农业领域，以促进新技术的发展、创新与合作。</p>
<p>论坛首先由FiBL所长Urs Niggli教授致辞。他热情地欢迎全体参会人员来到FiBL园区参观并出席论坛，并向大家介绍了瑞士中国学人科技协会主席戴勇博士。紧接着戴博士对协会背景、结构以及近期活动向参会者做了简单介绍。</p>
<p>论坛的第一个报告人为FiBL所长Niggli教授。他对FiBL瑞士总部和位于欧洲的共6家FiBL研究机构的概况做了介绍。其次，他对瑞士FiBL总部与中国农业大学联手合作，当前(8月5日至16日) 正在瑞士开展中的首届“有机农业暑期培训”项目的内容和成果进行了展示。其后Niggli教授对有机农业在欧洲以及全球未来的发展趋势进行了介绍。</p>
<p>中国农业大学的吴文良教授以《中国有机农业的前世今生与未来展望（2035年）》为题作了第二个报告。他对中国有机农业的发展历程进行了介绍。介绍了一些中国对国际有机农业的借鉴与学习经验，最后提出中国未来有机农业的发展应向生态文明、智慧有机农业、全产业链全域有机产业等方向发展。第三个报告是中国农业大学的乔玉辉副教授以《有机农业作为我国小农户替代生计的实证研究》为题的报告。展示了乔教授团队在中国江西省万载县从事有机农业小农户的调研报告与成果。第四个报告人为FiBL的媒体部主任Dr. Helga Willer博士。她的题目为”Organic Trends Worldwide /全球有机趋势”。她的报告着重介绍了全球有机农业用地面积、全球有机产品在不同国家和地区的生产消费情况和进出口数据等。</p>
<p>瑞士国际有机农业研究所“FiBL中瑞合作”负责人王启燕博士(Dr. Qiyan Wang-Mueller) 作了论坛的第五个报告。她以“The Way Forward /前行之路”为题介绍了目前FiBL与中国农业大学和广西药用植物园等机构联合开展合作研究、以及有机农业教育培训等项目的进展情况。从发展过程和已经取得的成绩，她重点讲解了作为一条可持续性发展的未来前行之路，有机农业生产方式将为全球土壤生态环境带来益处。</p>
<p>学术报告会结束后，论坛参会人员前往FiBL的有机葡萄园进行了参观，听取了FiBL葡萄园管理负责人Andreas Tuchschmid对有机葡萄种植相关的讲解，并在FiBL自有的葡萄酒酒窖中了解了有机葡萄酒的生产过程，品尝了FiBL自己研发的5个品牌的有机葡萄酒。在对葡萄酒的回味中圆满结束这一次论坛活动。</p>
<p>此次“有机农业前沿论坛”由瑞士FiBL的王启燕博士(Dr. Qiyan Wang-Mueller) 发起，并与苏黎世大学邵璇博士(DR. Xuan Shao) 共同组织，有来自瑞士各个地方的近50名中瑞人士参加。令人感动的是有一位女士柱着拐带伤参会。会议期间和参观活动过程中，与会者积极踊跃参与讨论，部分参会者还向主办方阐述了他们前来参会的目的，并为下次会议的内容提出了积极和建设性的提议。本次论坛帮助与会者对有机农业在全球、在中国的发展现状和未来走向有了一个比较清晰的认识，也展现出了中瑞在有机产品的进出口贸易与有机农业在应用科研、教育和职业培训等方面合作的发展前景。</p>
<p>图满吉勇周国坤刘丽霞邵璇<br />
文周国坤</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>生物医学前沿论坛</title>
		<link>/archives/7144.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 21:39:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7132</guid>

					<description><![CDATA[演讲嘉宾一：张磊博士拜耳医药 演讲主题：癌症免疫疗法 演讲嘉宾二：尹江安博士  苏黎世大学 演讲主题：健康衰老 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>演讲嘉宾一：张磊博士拜耳医药</p>
<p>演讲主题：癌症免疫疗法</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7135" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/屏幕快照-2019-07-26-下午11.28.31.jpg" alt="" width="1280" height="858" /></p>
<p>演讲嘉宾二：尹江安博士  苏黎世大学</p>
<p>演讲主题：健康衰老</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7136" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/屏幕快照-2019-07-26-下午11.28.39.jpg" alt="" width="1280" height="901" /></p>
<p>瑞士中国学人科技协会生命科学分会(<a href="http://www.sinotech.ch/calss/">http://www.sinotech.ch/calss/</a>)  ，即生命科学协会（以下简称：生命科协）于7月13日在苏黎世大学成功地举办了一场针对最新治疗癌症方法和健康衰老生物医学前沿论坛的科技报告会，会议邀请到了拜耳医药公司的张磊博士（生命科协常委副主席）和苏黎世大学的尹江安博士作为演讲嘉宾，会议由生命科协主席李晓丹博士主持，约35名来自瑞士各地的中外人士参加了会议。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>第一个讲座是拜耳医药的张磊博士用中英文双语为大家讲解癌症免疫疗法知识。张磊博士从癌症和癌症传统疗法现状入手，深入浅出的介绍了癌症免疫疗法的历史，药物开发和临床应用的特点。分享期间并与现场听众探讨了该疗法新靶点，适用患者群，生物标志物诊断，药物审批以及合并其他疗法等最新进展，并预测癌症将逐步变为可控制的慢性疾病。听到这样的医学前沿信息，无疑为在座的听众如何看待这种复杂的病情，增加了一份从容和豁然。</p>
<p>第二个讲座是苏黎世大学的尹江安博士为大家讲解健康衰老的最新研究。过去三四十年来，人们在基因如何调控动物的寿命方面取得了诸多进展，已发现上百个基因或者多种小分子化合物可以延长动物的寿命。然而，与寿命调控机制相比，人们对衰老引起的认知和行为功能退化以及疾病的发生机制还知之甚少。从尹江安博士的分享中，观众不仅了解到了衰老研究的历史、重要转折点、当前研究现状，以及演讲者过去和现在开展的研究对衰老领域的推动作用，同时对导致衰老的不同原因及如何健康衰老也有了更全面的认识。</p>
<p>两个精彩的讲座在生命科协李晓丹主席的主持及观众的积极提问中结束。生命科协感谢所有前来参加活动的华人同胞和瑞士朋友，在大家积极互动下进一步交流了医学相关知识，同时不仅促进了两国文化的传播，还结交了更多志同道合的新朋友。会后问卷调查中，协会深感荣幸获得了众多观众的一致好评。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>生命科协视传播最新科学动向及促进瑞中科学交流为使命，相信未来在李晓丹主席及理事会等全体工作人员的共同努力下，将给生命科学领域中的学人学者，及其感兴趣的华人同胞及瑞士友人提供更多优秀的活动！</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>致谢：</p>
<p>张磊博士及尹江安博士的精彩分享</p>
<p>以菲利普为观众代表的积极提问</p>
<p>摄影师沈必清对现场照片的提供</p>
<p>活动策划主编彭恒</p>
<p>所有为活动贡献精力与时间的工作人员及来宾</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>生命科协下一次活动正在筹备中，为了让有兴趣来参加活动的朋友第一时间获得活动相关信息，欢迎扫以下二维码输入“生命科协活动信息”加入我们的生命科协观众群。（注：由于空间有限，此群仅限对长期或短期居住在瑞士的观众朋友开放，谢谢大家的理解！）</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter wp-image-7134" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/屏幕快照-2019-07-26-下午11.28.50.png" alt="" width="278" height="276" /></p>
<p>（招募志愿者，欢迎有意向的朋友扫以上二维码，输入“志愿者标准”领取生命科协志愿者招募相关介绍。）</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>首届全瑞创新创业大赛暨“春晖杯”瑞士馆区决赛在苏黎世成功举行</title>
		<link>/archives/7143.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 10:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7122</guid>

					<description><![CDATA[2019年6月29日，在中国驻瑞士大使馆文化教育科技处（以下简称文教科处）的大力支持和具体指导下，由瑞士中国学 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7129" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/371615628744262_.pic_hd.jpg" alt="" width="1280" height="698" />2019年6月29日，在中国驻瑞士大使馆文化教育科技处（以下简称文教科处）的大力支持和具体指导下，由瑞士中国学人科技协会（以下简称科协）主办，苏黎世学联协办，及洛桑学联、日内瓦学联和伯尔尼学联共同合作的首届全瑞创新创业大赛暨“春晖杯”瑞士馆区决赛在苏黎世成功举行。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7123" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/37111562874012_.pic_hd.jpg" alt="" width="665" height="665" /></p>
<p>中国驻瑞士大使馆文化教育科技处席茹参赞，新瑞学院院长何志毅教授，启迪之星副总经理郑庆伟博士，启迪之星国际事务总经理李子然先生，上海工业视觉感知与智能计算工程研究中心主任赵卫东教授，合肥理工学校校长张良平先生等嘉宾以及来自瑞士各地的学生学者共100多人出席了本次活动，大赛由科协青年分会副主席沈嘉赟主持。</p>
<p>首先，科协主席戴勇博士为本次大赛致辞，介绍了大赛的规则，并表示将尽最大的努力让本次比赛做到公正公平，希望每支团队都能发挥出最佳水平。</p>
<p>接着，嘉宾代表新瑞学院院长何志毅教授介绍了新瑞学院的情况和对创业创新的重视，发表了自己对创新创业的感想。</p>
<p>席茹参赞感谢科协及苏黎世学联为筹备本次大赛作出的贡献，以及各位嘉宾和评委百忙中不顾酷暑专程前来支持本次大赛，特别感谢了前来参加活动的同学们尤其是参赛团队的成员们，最后祝愿大家取得好成绩。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7127" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/37151562874196_.pic_hd.jpg" alt="" width="1024" height="768" /></p>
<p>接下来，各参赛团队进行了路演：</p>
<p>日内瓦大学黄栎颖团队带来了IOT-国际组织人才发展项目。他们提出了建立国际化平台，吸引和服务优秀人才加入国际组织。该项目具有投资小、回报快和良好预期回报的财务优势。何志毅教授肯定了该项目的全球视野和奉献精神，给出了早期侧重公益发展，后期再拓展商业以及重点打造一个核心优势的建议。</p>
<p>巴塞尔大学的杨舒然团队从自身购物经验出发引出了“混合现实社交电商平台”的项目，抓住了目前时尚购物的痛点。赵卫东教授从如何得到个性化信息和匹配进行了提问。何志毅教授给出了3个关于市场细分调查、凸出核心技术和财务计划的建议。</p>
<p>来自洛桑联邦理工的刘扬带来了基于测量微生物放热的细菌对抗生素敏感性试验平台，针对细菌抗药性不断提高的大背景，提出了快速有效地抗生素敏感测试。高惠博士针对融资计划和资金分配提出了建议，伯尔尼大学资深研究员彭仁旺博士提问了此技术对比传统方法的优势。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7125" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/37131562874144_.pic_hd.jpg" alt="" width="670" height="930" /></p>
<p>苏黎世大学的李喆和王曼的项目是基于生物分子标签的心脏感染即时诊断。他们针对爆发性心肌炎的危险性，为解决医疗数据领域数据量大、利用率低等问题，提出了建立血检报告分析平台。彭仁旺博士对数据来源和产品优势等方面进行了提问和建议。</p>
<p>瑞士西北高等专业学院的李婧带来了生物可降解宠物袋项目，计划将清洁袋与生物粪便降解为化肥，可面向包装公司和养殖业及宠物用品行业。该项目将定位欧洲，具有广阔的市场前景、高附加值和低价格等优势。郑庆伟经理建议该团队突出可降解优势和市场创新点。</p>
<p>苏黎世联邦理工的管雯，抓住了国内建筑行业的痛点，提出了向国内市场提供可持续个性化软装产品及服务平台，该项目具有市场驱动、节约时间成本、跨界合作和个性化营销策略等优势。吴柯博士就项目展示技巧提供了建议。</p>
<p>王巧团队针对目前喷射混凝土领域存在的行业集中度不高、企业创新资源不足等问题，提出了高强高耐久性喷射混凝土的技术，该技术具有高性能、节约成本、减少二氧化碳排放量和可提供个性化施工方案等优势。戴勇博士提供了知识产权方面的建议和对项目实施细节进行了提问。</p>
<p>透明薄膜锂电池团队刘恬和韩达新提出了一种柔性透明锂电池技术，可克服锂电池体积大、不可弯折和易燃易爆等局限性，有望用于柔性透明电子设备。赵卫东教授就能量密度，材料安全性和知识产权3方面进行了提问。</p>
<p>Sun Regen Healthcare AG的管和昌团队带来了治疗视神经萎缩特效药物的项目。他们研发的药物SBC003在治疗视神经萎缩疾病上具有优异的成果。最后，表达了希望将本项目花落中国的热忱。彭博士就该药的药效和毒性测试等方面进行了提问。</p>
<p>洛桑联邦理工和保罗谢尔研究所的陈文的项目是材料服务寿命智能监控。为解决材料疲劳监测领域错误分析、动态因素和无疲劳预告问题而导致的巨大经济损失的问题，提出通过机器学习来监测材料疲劳性，提高材料耐久性和节约成本。戴勇博士就疲劳监测的难点进行了提问。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7130" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/371815628754762_.pic_hd.jpg" alt="" width="1280" height="854" /></p>
<p>最终，管和昌和刘恬/韩达新团队获得了一等奖，黄栎颖、杨舒然和刘扬团队获得了二等奖，李喆/王曼、管雯、李婧、王巧和陈文团队获得了三等奖。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-7128" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/37171562875303_.pic_hd.jpg" alt="" width="665" height="665" /></p>
<p>在本次活动中，启迪之星的李子然先生介绍了他们公司在海外的业务开拓，并欢迎大家前来咨询。合肥理工学校校长张良平先生首先回顾了其下海创立民办学校的心路历程，然后介绍了合肥理工创办至今所取得的傲人成绩，发自肺腑地为创业精神点赞。另外，在各参会人员的见证下，科协分别与新瑞学院和北京启迪之星签署了旨在“携手创新，合作共赢”的合作协议。会后，大家对各自感兴趣的问题进行了自由交流。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>文案：贾海燕</p>
<p>摄影：黄张君、李程</p>
<p>编辑：贾海燕</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国人金融协会主办的2019年春季活动报道</title>
		<link>/archives/7142.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:39:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=7114</guid>

					<description><![CDATA[Finance HotTopics Discussion Event Zurich CAFPS  9 July [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;">Finance HotTopics Discussion Event Zurich</p>
<p style="text-align: center;">CAFPS</p>
<p style="text-align: center;"> 9 July 2019</p>
<p style="text-align: center;">瑞士中国人金融协会主办的2019年春季活动报道</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-7116" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/4ffce04d92a4d6cb21c1494cdfcd6dc1.jpg" width="487" height="155" /></p>
<p>The 2019CAFPS Summer Event “Finance hot topics discussion” was held in Zurich, Switzerland on a beautiful summer afternoon on the 1<sup>st</sup> of June. We invited three experts from different fields to share their experiences. More than 20 members from various educational and professional backgrounds participated in the discussion in a warm and friendly atmosphere.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>由瑞士金融分会（CAFPS）举办的2019夏季活动“金融热点讨论”于6月1日美丽的夏日午后在瑞士苏黎世举行。我们邀请了三位不同领域的专家为大家分享经验，20余位来自不同教育和专业背景的会员参加了讨论，气氛热烈。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>This event was opened with a short yet warm welcome speech by the president of the CAFPS, Dr. ZuxiangDai.  He was also the first speaker on the topic of Innovation in Finance.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>这次活动是在CAFPS主席戴祖祥博士的简短而热烈的欢迎辞下开幕的。他也是第一位关于金融创新主题的演讲者。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dr. Zuxiang Dai detailed what innovation means and the two dimensions of Innovation in Finance which lead to the four types: Incremental sustaining, Disruptive, Breakthrough and Research.  In a well-structured and easy-to-understand speech, he offered the audience his insights in the current innovation trends which includes the Blockchain, Bitcoin, etc. These innovations transform Finance and payment systems from a centralized system to a decentralized one. One quote that particularly resonated with the audience was “if small businesses could be financed cheaper and with more flexibility by the new technology, this would greatly help innovation”. Participants showed great interest and raised many questions throughout and after the presentation.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>戴祖祥博士详细介绍了创新的含义和金融创新的两个维度，它们导致了四种类型：增量维持，破坏性，突破和研究。在一个结构良好且易于理解的演讲中，他向观众提供了他对当前创新趋势的见解，其中包括Blockchain，Bitcoin等。这些创新将财务和支付系统从集中式系统转变为分散式系统。引起观众特别赞同的一句话是“如果小企业可以通过新技术获得更便宜和更灵活的资金，这将极大地帮助创新”。参与者表现出极大的兴趣，并在整个演讲结束后提出了许多问题。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-7117" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/4ffce04d92a4d6cb21c1494cdfcd6dc1-1.jpg" width="263" height="197" /></p>
<p>Ms. Sally J. Yan, the executive board member of Drivetide Capital AG and also the Founder of China-Europe Enterprise platform entry square, was the second speaker. She started by introducing herself and how she has founded her company a decade ago. Now her company has become the most successful market leader in the field of matchmaking China-European companies. She discussed the barriers of doing business between China and Europe. Firstly, European companies which are interested in doing business in China should understand the Chinese market and get better informed before entering. Secondly, the ways of communication between the two are so different, not only about language but more on the way of thinking. She gave an example of how executives would respond differently with regard to scheduling. When a Chinese executive knows that a foreign executive is coming to visit, he/she would not give a time slot for the meeting but would say, let’s see how it goes on that day (showing flexibility).On the other hand, if a European executive is in the same situation, he/she would offer the first time slots available on his/her schedule to show interest and respect.</p>
<p>Drivetide Capital AG执行董事会成员，中欧企业平台入口广场创始人晏佳女士是第二位发言人。她开始介绍自己以及她十年前如何创立自己的公司。现在，她的公司已成为中欧配对领域最成功的市场领导者。她讨论了中国和欧洲之间的商业障碍。首先，有兴趣在中国开展业务的欧洲公司应该了解中国市场并在进入之前获得更好的信息。其次，两者之间的沟通方式是如此不同，不仅仅是语言，更多的是思维方式。她举了一个例子，高管们对日程安排的反应会有所不同。当一位中国高管知道外国高管即将访问时，他/她不会给会议时间，但会说，让我们看看当天是怎么回事（表现出灵活性）。另一方面，如果欧洲高管处于相同的情况，他/她将提供他/她的时间表上的第一个时间段以表示兴趣和尊重。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-7118" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/4ffce04d92a4d6cb21c1494cdfcd6dc1-2.jpg" width="277" height="208" /></p>
<p>Her company developed a database that captures tens of thousands of companies behavior and uses data analysis to match Chinese and European companies that can be successful future business partners. This topic turned out to capture the imagination of many of the participants and triggered interesting, even heated but constructive discussions.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>她的公司开发了数据库，捕获了成千上万的公司行为方式，并使用数据分析来匹配可以成为未来商业合作伙伴的中国和欧洲公司。这个主题最终吸引了许多参与者的想象力，并引发了有趣的，甚至是激烈但富有建设性的讨论。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>AfterMs Sally J. Yan’s presentation, the executive board of CAFPS has prepared a surprise birthday cake for one of the board members: Ms. Pinzhao Wang’sbirthday, by chance, fell on the very same day. Happy Birthday, Pinzhao!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>在晏佳女士的介绍之后，CAFPS的执行委员会为其中一位理事会成员准备了一个惊喜的生日蛋糕：王频曌女士的生日偶然在同一天落下。生日快乐!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The third speaker was Ms. Aiping Gao, who is an entrepreneur and investor. She works as a consultant of Asian investment for several family offices. She focusses on investigating, screening and evaluating investment opportunities in areas such as AI, Smart Manufacture, IOT (internet of things)and new consumption.</p>
<p>第三位发言人是高爱萍女士，她是一位企业家和投资者。她是几家家族办公室的亚洲投资顾问。她专注于调查，筛选和评估人工智能，智能制造，物联网（IOT）和新消费等领域的投资机会。</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-7119" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2019/07/4ffce04d92a4d6cb21c1494cdfcd6dc1-3.jpg" width="241" height="181" /></p>
<p>She gave an inspirational speech and analyzed the reasons why China is the most successful country out of the BRIC countries. BRIC is a grouping acronym that refers to the countries of Brazil, Russia, India, and China, which are all deemed to be at a similar stage of newly advanced economic development. This phrase was first coined by Jim O’Neil in 2001, and how 18 years have passed, China is no doubt the most successful in economic development. The main reason, as pointed out by MsAiping Gao, is the fact that the Chinese government has put in resources in an education system that enabled millions of students becoming engineers. The current success of China is largely due to the large educated talent pool that resulted from these investments.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>她发表了鼓舞人心的演讲，分析了中国成为金砖四国最成功国家的原因。金砖四国是一个集团的缩写，指的是巴西，俄罗斯，印度和中国，这些国家都被认为处于新近发展的经济发展的类似阶段。这句话最初是由吉姆奥尼尔在2001年创造的，而18年过去了，中国无疑是经济发展中最成功的。高女士指出，主要原因是中国政府在教育系统中投入资源，使数百万学生成为工程师。目前中国的成功主要归功于这些投资带来的大量受过教育的人才库。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>After the warm applauses given for the guest speakers and the organizers, participants enjoyed coffee and tea while getting to know each other better and discussing future cooperation.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>在邀请演讲嘉宾和组织者热烈掌声后，参会者一边享用咖啡和茶，一边更好地相互了解并讨论未来的合作。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
