<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>春晖杯 &#8211; 瑞士中国学人科技协会</title>
	<atom:link href="/archives/tag/chun-hui-bei/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 May 2014 20:38:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>2014年第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲会顺利召开</title>
		<link>/archives/3068.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 May 2014 20:38:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3068</guid>

					<description><![CDATA[由中国驻瑞士联邦大使馆教育处（以下简称“教育处”）发起、瑞士中国学人科技协会（以下简称“科协”）、洛桑中国学生 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>由中国驻瑞士联邦大使馆教育处（以下简称“教育处”）发起、瑞士中国学人科技协会（以下简称“科协”）、洛桑中国学生学者联谊会（以下简称“洛桑学联”）、苏黎世中国学生学者联合会（以下简称“苏黎世学联”）主办的第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲会分别于2012年5月17日在洛桑、5月24日在苏黎世成功举行。驻瑞使馆教育处二等秘书刘跃斌老师、三等秘书牛香臻老师分赴苏黎世和洛桑两地为广大留学人员讲述赛事的来龙去脉。<br />
在洛桑会场，瑞士中国学人科技协会理事兼秘书长王宇恒博士代表协会首先作了开场白。他介绍了“春晖杯”大赛宣讲会洛桑场的主要组织机构教育处、科协和洛桑学联，简述了大赛的主要情况，并欢迎牛香臻老师和两位上届获奖者仰欣博士和吴烨娴博士前来为大家作报告。牛香臻老师以“春晖计划”和“春晖杯”为切入点，介绍了一系列国家支持留学人员的政策与项目，包括青年千人计划、优秀自费生奖学金、自费生转公派生等，勉励大家抓住机遇、努力学习、报效祖国。随后，瑞士洛桑联邦理工大学光学工程专业博士仰欣通过行业背景分析、营销策略、风险管理、融资需求和回报等方面的细致分析，帮助听众们更好地理解科技类创业中商业计划书等各项准备工作的重要性。瑞士洛桑联邦理工大学微系统专业博士吴烨娴则以一张张参与“春晖杯”的照片为线索，生动地展示了在2013年底广州召开的大赛中与资深创业人员、创业园代表经验交流，以及项目洽谈、对接的亲身体会，鼓励大家好好利用这一难得的高层次平台为自己的创业历程迈好第一步。<br />
在苏黎世，瑞士中国学人科技协会主席丰建华博士代表协会参加了会议。会上，刘跃斌老师详细介绍了“春晖计划”和“春晖杯”，以及教育部为海外学子设立的优秀自费生奖学金及自费生转公派生等计划。随后，苏黎世大学生物专业博士生曾胜，详细介绍了参加2013年“春晖杯”的相关情况和经验，就回国创业等话题与听众展开交流，积极勉励各位留瑞学子，以“春晖杯”为契机，回国创业或学习。苏黎世联邦理工大学材料系博士生邹宇，则着重对理工类项目参加“春晖杯”的商业计划书写作做了详尽介绍，特别是对如何成功吸引投资方和通过“春晖杯”评审做了独到的讲解。来自伯尔尼大学化学系博士生的黄灿灿则以轻松愉快的语调，介绍了到广州参赛一行的衣食住行方方面面。报告后的讨论非常热烈，听众提问踊跃，并纷纷表示愿意尽快参加第九届“春晖杯”大赛。<br />
在宣讲结束后的餐会时间里，前来参加活动的留瑞学子们纷纷与教育处老师、与往届获奖代表进一步交流，询问更多关于“春晖杯”大赛的详细情况和他们创业的宝贵经历。不少已经迸发出创业火花的同学们还藉此契机互相沟通，分享各自的想法。不仅如此，通过本次宣讲会，大家还对国家支持身在海外的同胞们努力工作、积极创业的各项政策感到倍受鼓舞。两处宣讲活动在热烈的讨论声中落下帷幕。<br />
<img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6737" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dscf0207.jpg" width="470" height="312" alt="DSCF0207" /><br />
<img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6738" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dscf0202.jpg" width="1280" height="850" alt="DSCF0202" /><br />
<img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6739" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dscf0181.jpg" width="1280" height="850" alt="DSCF0181" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6740" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dsc05508.jpg" width="1280" height="853" alt="DSC05508" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6741" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dsc05503.jpg" width="1280" height="853" alt="DSC05503" /><br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6742" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/dsc05495.jpg" width="1280" height="853" alt="DSC05495" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>关于参加春晖计划 春晖杯成果巡回展览的通知</title>
		<link>/archives/3063.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 May 2014 15:15:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3063</guid>

					<description><![CDATA[2014年6月17日教育部留学服务中心代表团一行二十人来苏黎世办春晖计划&#38;春晖杯成果巡回展览及说明会.
特邀请苏黎世地区及周边地区的学生学者(特别欢迎往届春晖杯参赛者)参加上述会议, 望大家支持!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2014年6月17日教育部留学服务中心代表团一行二十人来苏黎世办春晖计划&amp;春晖杯成果巡回展览及说明会.<br />
特邀请苏黎世地区及周边地区的学生学者(特别欢迎往届春晖杯参赛者)参加上述会议, 望大家支持!<br />
时间: 2014年6月17日(周二)18.30-21.00<br />
地点: ETH 主楼 HG D7.1<br />
Apero和展览陈列: Foyer.<br />
巡展代表团来自以下机构:</p>
<ul>
<li>教育部留学服务中心</li>
<li>教育部留学服务中心投资处</li>
<li>北京海外学人中心</li>
<li>北京双高人才发展中心</li>
<li>中国留学人员创业园联盟</li>
<li>北京理工创新高科技孵化器有限公司</li>
<li>北京中关村上地生物科技发展有限公司</li>
<li>北京集成电路设计园有限责任公司</li>
<li>京津科技谷产业园区</li>
<li>上海市杨浦区人力资源和社会保障局</li>
<li>南京市外国专家局</li>
<li>南京高新技术产业开发区人才工作办公室</li>
<li>南京市栖霞区人才工作办公室</li>
<li>常州市人力资源和社会保障局</li>
<li>张家港市人力资源和社会保障局</li>
<li>大丰市人才工作办公室</li>
<li>厦门市留学人员管理中心</li>
<li>烟台市留学人员和专家服务中心</li>
<li>烟台留学人员创业园区管理服务中心</li>
<li>太原高新技术产业开发区管委会科技发展局</li>
</ul>
<p>[googleapps domain=&#8221;docs&#8221; dir=&#8221;forms/d/1AxLGzrDiVq5u5oFOs6N7F_HDWpnA2lpcM0z_jpuasg4/viewform&#8221; query=&#8221;embedded=true&#8221; width=&#8221;760&#8243; height=&#8221;800&#8243; /]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>关于组织第九届“春晖杯”中国留学人员 创新创业大赛在线访谈活动的通知</title>
		<link>/archives/3057.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 May 2014 12:30:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3057</guid>

					<description><![CDATA[由教育部、科技部共同主办的第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛（以下简称“春晖杯”创业大赛）自2014年4月21日开始报名以来，已有许多留学人员报名参赛。为进一步做好大赛报名的组织工作，鼓励更多在外留学人员积极参与，解答留学人员报名参赛和回国创业的相关问题，大赛组委会拟定于北京时间2014年5月24日（周六）在江苏省常州市举行第九届“春晖杯”创新创业大赛在线访谈活动。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>由教育部、科技部共同主办的第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛（以下简称“春晖杯”创业大赛）自2014年4月21日开始报名以来，已有许多留学人员报名参赛。为进一步做好大赛报名的组织工作，鼓励更多在外留学人员积极参与，解答留学人员报名参赛和回国创业的相关问题，大赛组委会拟定于北京时间2014年5月24日（周六）在江苏省常州市举行第九届“春晖杯”创新创业大赛在线访谈活动。<br />
考虑到时差问题，为方便留学人员参与交流，在线访谈活动分为上午、下午两个场次进行。请有关驻外使（领）馆教育处（组）广泛发布相关消息，选择合适时段组织在外留学人员以集体或个人上线的方式参与访谈活动。现将有关具体事宜通知如下：<br />
一、时间：北京时间2014年5月24日（周六）<br />
上午场： 9:00～11:30<br />
下午场：14:30～17:00<br />
二、主题：<br />
1. 重点讲解商业（项目）计划书的要求和内容。<br />
2. 解答留学人员在报名“春晖杯”创新创业大赛中遇到的问题。<br />
3. 解答留学人员回国创业的环境、政策等问题。<br />
三、形式：<br />
访谈活动将以文字、图片在线讲解、问答的互动方式进行。<br />
四、参与方式：<br />
在线登录神州学人网站（http://www.chisa.edu.cn）或“春晖杯”创业大赛网站（http://cyds.cscse.edu.cn），点击进入在线访谈页面后，按照说明在线提交问题即完成提问。<br />
五、联系方式：　　<br />
1、孟鹏（“春晖杯”创业大赛组委会办公室）：　　<br />
电话：+86-10-62677507　<br />
传真：+86-10-62677504<br />
Email：cyds@cscse.com.cn<br />
2、王芳(神州学人编辑部)　　<br />
电话：+86-10-822296664;　<br />
传真：+86-10-82296681　　　<br />
Email：wfeditor@yahoo.com.cn，zaizaihao@hotmail.com</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2014年第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲会通知</title>
		<link>/archives/3046.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 May 2014 03:43:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3046</guid>

					<description><![CDATA[“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛由中华人民共和国教育部和科技部主办，是国内最高层次的留学人员创业大赛。历届“ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛由中华人民共和国教育部和科技部主办，是国内最高层次的留学人员创业大赛。历届“春晖杯”大赛的项目专业范围涵盖电子信息、生物、医药、资源与环境、光机电一体化、新材料、新能源、科技农业、法律、经济与管理及其他高科技领域。“春晖杯”大赛逐渐成为吸引广大海外莘莘学子报效祖国、回国创业的重要载体，以及激发留学人员回国创业热情、引发社会各界关注、疏通融资投资渠道、促成留学人员的项目对接与孵化的重要手段和平台。<br />
2008年起，在瑞士使馆教育处的建议下，瑞士中国学人科技协会开始组织旅瑞学人学者组团参加“春晖杯”大赛。 从2006年第一届“春晖杯”大赛举办以来，历年来瑞士地区参赛者入围人数基本呈现上升势头。在2013年的第八届“春晖杯”大赛上，瑞士中国学人科技协会组团参加，瑞士地区共有14名参赛者入围大赛，硕果累累。<br />
<a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2014/05/image01.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-large wp-image-3047 aligncenter" src="http://sinotech1.files.wordpress.com/2014/05/image01.png?w=470" alt="image01" width="470" height="476" /></a><br />
同时，许多往届的参赛选手在赛后都感叹“春晖杯”大赛是一份非常宝贵的经历，不仅对中国的现状和需求有了更进一步的了解、对自己未来规划有了新的定位，更感受到了祖国的日益强大、感受到了祖国对人才及创新发展的关切、感受到了祖国对海外莘莘学子的殷切呼唤。第八届“春晖杯”大赛瑞士区获奖者感言: <a href="http://bit.ly/1htvc0I">http://bit.ly/1htvc0I</a><br />
<a href="http://sinotech1.files.wordpress.com/2014/02/89f44e691d09c1e1c8f13e1f3f205166.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-large wp-image-2619 aligncenter" src="http://sinotech1.files.wordpress.com/2014/02/89f44e691d09c1e1c8f13e1f3f205166.jpg?w=470" alt="89f44e691d09c1e1c8f13e1f3f205166" width="470" height="311" /></a><br />
为了在瑞士进一步宣传和介绍2014年第九届“春晖杯”大赛的具体情况，瑞士中国学人科技协会与洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会将于洛桑和苏黎世分别举办两场宣讲会，欢迎广大留学人员前来参加。除了详细说明“春晖杯”大赛的竞赛规则和参赛方式外，宣讲会还将邀请往届获奖者，讲述他们在参赛前、参赛时以及参赛后的亲身体会，特别是与大家分享“春晖杯”这个平台给他们带来的真实收获。会后将提供丰盛的冷餐会方便大家提供进一步的交流。<br />
瑞士中国学人科技协会将按照路费补助标准为前来参加活动的学生外地会员提供路费补助，请大家就近选择参加活动地点。<br />
报名链接:<a href="http://bit.ly/RmVKdA">http://bit.ly/RmVKdA</a><br />
加入协会会员链接: http://www.sinotech.ch/jia-ru-you-jian-lie-biao/<br />
洛桑站日程<br />
时间：2014年5月17日（周六）<br />
地点：EPFL CM楼 CM011 (http://plan.epfl.ch/?lang=en&amp;room=CM0+011+)<br />
Program:<br />
15:00-16:00 驻瑞使馆教育处领导介绍春晖杯创业大赛<br />
16:00-17:00 往届获奖者介绍创业计划书书写作及参赛经历。<br />
演讲嘉宾：<br />
仰欣: EPFL光学工程专业博士。项目名称电加热/太阳能两用蒸馏净水芯片：基于光学微流控方法，在一个约10cm*10cm大小芯片上，进行饮用水的蒸馏净化过程。效率是普通太阳能蒸馏方法的6倍。可产生与逆渗透式净水器等同的净化效果，但价格仅为市售净水器的1/4左右。<br />
吴烨娴: EPFL微电子和微系统工程专业博士。<br />
17:00-18:00 冷餐会，自由交流<br />
苏黎世站日程<br />
时间：2014年5月24日（周六）<br />
地点： MM C 78.1 (GEP), ETHZ, Leonhardstrasse 34, Zurich。Polybahn旁边<br />
Program:<br />
14:00-15:00 驻瑞使馆教育处领导介绍春晖杯创业大赛<br />
15:00-16:30 往届获奖者介绍创业计划书书写作及参赛经历。<br />
演讲嘉宾：曾胜（苏黎世大学），吴大林（巴塞尔大学），黄灿灿（伯尔尼大学）<br />
16:30-17:00 冷餐会，自由交流<br />
附件：<br />
“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛报名网站<br />
<a href="http://cyds.cscse.edu.cn/">http://cyds.cscse.edu.cn/</a><br />
新闻: <a href="http://www.sinotech.ch/2014/05/03/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8F%82%E5%8A%A0%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E5%B1%8A%E6%98%A5%E6%99%96%E6%9D%AF%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E8%B5%9B%E7%9A%84%E9%80%9A%E7%9F%A5/">第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛正式启动</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>关于参加第九届“春晖杯”创新创业大赛的通知</title>
		<link>/archives/3035.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 May 2014 12:07:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://sinotech1.wordpress.com/?p=3035</guid>

					<description><![CDATA[由教育部、科技部共同主办的 第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛已于2014年4月21日启动。本届大赛继续采取留学人员网络在线报名的方式报名，报名网站是cyds.cscse.edu.cn ,报名时间为2014年4月21日至7月31日]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>由教育部、科技部共同主办的 第九届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛已于2014年4月21日启动。本届大赛继续采取留学人员网络在线报名的方式报名，报名网站是cyds.cscse.edu.cn ,报名时间为2014年4月21日至7月31日。<br />
本届大赛欢迎目前在国外学习或工作、已取得硕士研究生及以上学位、具有回国创新创业项目的留学人员报名参赛，每位参赛人员限报一个项目。入围者将由本处承担回国参赛的往返国际旅费。在国内参赛期间的相关费用也由组委会承担。<br />
本届大赛不接受往届入围者报名参赛。若往届入围者有新的创业项目并希望借助组委会进行宣传，可通过报名系统与“春晖杯”大赛组委会办公室联系。<br />
大赛组委会电话：<br />
0086 10 62677506 和0086 10 62677507 传真62677504<br />
地址：“春晖杯”大赛组委会办公室 北京市海淀区北四环西路56号 辉煌时代大厦5层<br />
教育处刘跃斌老师电话：031 9510710<br />
地址： Bersetweg 6, CH-3073 Gumligen bei Bern<br />
驻瑞士使馆教育处<br />
2014年5月5日</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士学子感言第八届“春晖杯”</title>
		<link>/archives/2617.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Feb 2014 16:50:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2617</guid>

					<description><![CDATA[2013年的第八届春晖杯落下了帷幕。在广州经历了6天的洽谈研讨以及和来自世界各地的创业者们深入的交流，我得到了人生中一段非常宝贵的经历。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><strong>吴大林: 我更加相信自己，自己回国工作将会有一个非常公平、积极和温暖的环境</strong></h2>
<p>如果你问我最大的困惑什么？我想说的是不知道未来怎么走。具体点就是两个问题。第一，以后是回<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6717" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/d9dbb07f3b86ac4c4b52365fe2307a6a.jpg" width="300" height="199" alt="d9dbb07f3b86ac4c4b52365fe2307a6a" />国工作还是争取在国外找工作生活。第二，如果回国，现在国内的形势如何，未来走势如何。我想这个困惑不仅是我自己的困惑，很多人都有这样的困惑吧。很幸运，今年在我身边发生了两件事。一件事是欧美留学生会成立100周年，党中央向广大的留学人员表达了当最真诚的心声。另一件则发生在我身上，我同瑞士科技协会的另外11人参加了一年一度的春晖杯创业创新大赛和广州科技交流会。这样宝贵的机会使得我有机会、有时间了解国内方方面面的形式。<br />
2013年12月14日，当瑞士人民还在为庆祝圣诞节而作各种各样的准备时，我们一行15人已经回到祖国的羊城-广州。广州是我国重要的对外城市之一，这里不仅自然环境好，而且投资环境和人文环境都是非常的优越的。在春晖杯期间，组委会精心的为大家组织了各样的平台，来方便大家在技术上和创新创业经验和心得上进行有效地交流。在会议期间，我有以下几点感受。<br />
第一，国内的各行各业十分注重本行业内的创新。以前人们总是说，中国是山寨大国，但是在经过20几年的模仿之后，我们消化吸收了很多技术。现在各行各业不在专注于山寨，而是投入更大更多的精力来创新。<br />
第二，国内政府机构为创新创业提供了大量的平台。现在国内很多有条件的地区都推出了自己特色的创新创业产业园区和孵化器。除此之外，也相应的给予一些如资金、土地和政策方面支持。这些努力为回国创新创业的海外留学人员提供了大大的便利。<br />
第三，归国和打算归国的海外留学人员越来越多。由于国内已经注重技术创新，并提供了很好的平台，海外留学人员觉得自己有空间发挥自己特长，可以在报效祖国服务人民的同时实现自己的辉煌的人生价值。<br />
我个人认为，上述方方面面的进步，不是某个人，某个地区努力的结果，这种进步说明整个社会的进步，整个民族的进步，而且这种努力的进步是发自内心的，会持续不断的。参加本次春晖杯，我深深感觉到国内创新创业的温暖环境，广大留学人员创新创业的激昂热情。我更加相信自己，自己回国工作将会有一个非常公平、积极和温暖的环境。</p>
<h2>黄灿灿: 事业启迪- “第八届春晖杯感想”</h2>
<p>自去年12月中旬参加，广州第八届春晖杯已经一个多月了，但是总感觉没有结束。这或许是因为春晖杯对于我来讲并不是一次简单的创业比赛，更多是给了我事业规划的启迪。从高中毕业进入大学学习到只身来到瑞士攻读博士学位，好像自己所在走的路都在各种的推动中进行，关于自己想干什么，自己的事业规划，也曾在每个转折点进行思考，每次都以顺其自然的观点，让事情这样发展下来，于是到了现在，到了这里。自从师兄那听到关于春晖杯创业大赛的消息后，抱着了解看的想法，准备着相关项目的资料，直到收到组委会的通知，真切地意识到，创意这个词的意义。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6718" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/89f44e691d09c1e1c8f13e1f3f205166.jpg" width="300" height="199" alt="89f44e691d09c1e1c8f13e1f3f205166" />12月15-18三天的会议，要说会议有些不那么确切，相信洽谈更是合适。或许是在学校做学生时间太久，也或许是在国外生活学习的条件过于闭塞，在与来自全国各地的经济开发区的相关负责人员洽谈的过程中，我深切的意识到自己仿佛在局外。因此了解国内经济形势，也便是此行中的一大收获。在这一点，春晖杯大赛的洽谈会更像是一个交互平台，在这个平台上我们可以通过跟来自全国各地的政府经济开发区的负责人员，进行面对面的洽谈，了解到经济急速发展的祖国在招揽留学人才的各种优惠政策，从心里打消掉回国发展事业的政策方面的疑虑，为我们回国发展事业提供强大的坚实的后盾。<br />
如果说一次会议或者是一场创业大赛就能改变一个人的事业规划是很夸张的，但是春晖杯创业大赛这样的机会能够助你深入了解自己却不是言过其实。一直以来的成长是各方的推动下顺其自然而成，因此我仿佛有了一些所谓的选择综合症，总是搞不清楚自己缺少什么，想要什么，总是不知道自己应该怎样的去完善自我。而春晖杯却是给我提供了这样的契机。在这样的一种创业大赛的舞台上，有来自世界各地的，具有雄心壮志，事业已成功，或走在成功的路上的朋友。古人云，三人行必有我师，那百人同行，必启我前程啊。当面对这些来自各行各业，拥有各式各样生活的人们的时候，自己的梦想也变得仿佛清晰了一些，在模糊的前程中，有了奋斗的目标与方向。这样的舞台上面有一面镜子，在这面镜子里面，我审视着自己，更深入的了解自己，因此可以毫不夸张的说春晖杯帮我看清了脚下正在走的路。<br />
春晖杯创业大赛留给我了一笔受益良久的财富。</p>
<h2>曾胜：风起时幸福在望 ——参加第八届“春晖杯”，写给自己的话</h2>
<p><figure id="attachment_2618" aria-describedby="caption-attachment-2618" style="width: 387px" class="wp-caption alignright"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6719" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/a-5.jpg" width="645" height="972" alt="曾胜 在“春晖杯”颁奖现场" /><figcaption id="caption-attachment-2618" class="wp-caption-text">曾胜 在“春晖杯”颁奖现场</figcaption></figure><br />
在瑞士碧水青天白雪的美景里，我提醒自己别忘了年轻该是努力的时候。<br />
来瑞士已经四年，早已习惯了在这个美丽国家的校园里的安静生活。安稳地学习，安稳地做实验，也在考试前通宵达旦，也在看到漂亮的实验结果时兴奋得手舞足蹈。春来踏青，夏日网球，冬天雪上飞舞，三五酒友时常小醉，四处旅行想走便走。要不是专门回去看看，奋斗的梦怕是要被阿尔卑斯清澈的风吹散了。地球那边故土正在一个快速发展变革的时代，我不能只作一个旁观者。<br />
和朋友谈心的时候，聊到工作的打算，不外乎几种：留瑞工作，或者继续学术积累，或者回国创业。关于创业，一路没离开过学院的我来说，总还是有些陌生。但是这对于闲不住的我来说，无疑又是很有诱惑的。至少有一点，我不怕失败。我给朋友讲：我是底层来的，不需要总是雅致，哪怕有一天我失败了，我去工地扛大包也能活下去。她说：那你就可以去做！<br />
这次回国参加“春晖杯”是一次尝试和学习。对于这样一个由教育部官方主导的创业活动来讲，主办方和参与者都知道大部分项目是长不成才的，但是这样的活动依然必要而高效。对于每一个认真参与的人来说，收获绝对不小。对于我来说，这次活动给温温的生活开了一扇窗，风吹了进来，掀开窗帘窥到了对面的那个舞台。在广州春晖杯加留交会四天，上海的海外学人千人大会三天，加上江苏浙江各地的参观考察一共十多天， 吃住都很好，听报告，谈项目，看园区，脚不沾地。在这一行中一窥国家大发展这个幕布后面的动力， 官员，资本家，创业者，和普通的工人等等，感动于很多踏实奋斗的故事，也唏嘘那背后的辛苦。这些天虽然一直保持西服的整齐，拿着很有前景但是还不成熟的项目，像创业一样到处推广。可以清楚地看到，有技术的创业者只是这个游戏里刚入门的参与者。在这里，那些掌握资本，穿休闲服看上去像邻家大叔的人，才是多年拼杀之后的从容者，也是受益者和推动者。投资人和开发区并不多在乎你的研究多么新颖令人激动，只要知道你的项目，能不能养成大树，能不能产生效益。实验室的研究做得再酷炫，也是一个人的舞蹈。这里人和人面对面地碰撞，分析，谈判，管理，有刀光剑影，也激动人心。<br />
风起时，云要飞扬。这是个快鱼吃掉慢鱼的时代，慵懒者注定在时代的变革中被遗弃。对面大舞台上<br />
的灯光越来越亮，蔡琴的歌在唱 :风起时幸福在望，哪管一身风霜。<br />
&nbsp;</p>
<h2>吴烨娴: 春晖杯创业大赛&#8212;人生中一段非常宝贵的经历</h2>
<p>2013年的第八届春晖杯落下了帷幕。在广州经历了6天的洽谈研讨以及和来自世界各地的创业者们深入的交流，我得到了人生中一段非常宝贵的经历。<br />
在这次创业大赛中，共有十多家创业园区表达了与我们团队合作意向，其中有六家签署了创业意向书。我也总结了一下在这次经历中的一些心得体会。<br />
首先，在比赛的前期，得到了来自瑞士驻华使馆的大力支持。使馆举行的“春晖杯”巡回宣讲会，积极宣传创业理念，鼓励学生踊跃报名，让我这个从未正式进入社会的纯学生有了想初次创业的冲动。也是在使馆教育处的宣讲帮助下，我们团队着手准备了第一份创业计划书。<br />
其次，本次比赛的参赛者的数量和素质也让我们颇为惊叹。来自世界各地的二百多位创业精英们齐聚一堂，分享创业的经验和认识，也让我们这些创业菜鸟们受益匪浅。组委会在期间举行的创业讲座也给了很好的指导，让我们认识到创业成功的关键以及问题所在。在洽谈会上，有多位资深的投资人在和我们深入地讨论了项目计划后，给了我们很多的意见和建议。<br />
一个团结的，高效率的团队也是取得成功的基础。我们的团队在分工细化和高效方面有比较大的优势。在沟通方面，能仔细分析讨论每一步决策任务，并形成最后一致的决策。在团队组成上，我们将再吸纳一位资深的营销人才，以弥补在市场营销的经验和渠道上的不足。<br />
这次春晖杯的经历让我在今后的人生中都受益匪浅。</p>
<h2>宋杰: 增长了见识，拓宽了眼见</h2>
<p>这次有幸在大使馆的资助下，参加了第八届春晖杯。回国之行让我再次体会到了什么叫做百分之十几的增长速度。聆听各地留学生创业园区的各种优惠政策，创业前辈宝贵的经验，更是给我一种如沐春风的感觉。 特别是一位资深投资人对我的建议更是让我记忆犹新。他主要比较宏观地帮我分析了下我们的这些创业想法以及我个人未来的发展。关于我们项目，他提的问题主要有两点。一：集成式的产品。如果不是有很强的技术优势，成熟公司看上了，做起来会非常快，就算慢半年一年，也很快会赶上初创公司。二：带硬件生产的创业，难度太大。不象纯粹搞软件的公司，主要工作是研发，带硬件的创业，还得考虑供应链，生产什么的。就算是外包生产，一帮学生，可能连公司日常管理都不一定搞的好，还要搞市场，生产运营，难度太大。所以他的建议，初创企业，有三个方式比较好，一是做种子，技术研发好，直接就卖给成熟公司；二是与成熟公司合作新成立公司；三是整个团队直接应聘进入公司，当雇员，拿些提成或股份。从往届成功创业的项目来看，的确是这样，成功的企业的团队一般都在那个领域有了很多年的工作经验，对技术市场把握得比较好了，而且自己也有资金实力做前期研发，这样对后期融资也有好处。这些都是很宏观得建议，的确很清晰，结合之前得一些了解，就感觉更是很切中要害。<br />
非常感激这次春晖杯，增长了见识，拓宽了眼见，也结识了不少新朋友。非常希望以后还能有机会参加类似的活动。</p>
<h2>封云: 坚持，最后一公里的距离是最遥远的距离，通往成功的道路其实就在眼前</h2>
<p>从2012年开始的研究和项目设计，到2013年四月开始准备“春晖杯”大赛参赛资料，再到年底回国在广州踏入“春晖杯”大赛的现场，我一直怀揣着一个梦想，就是能够把自己所学的、所创新的、所感受到的实用技术带回祖国，在这片土地上生根发芽。而“春晖杯”正是给我提供了这样一个机会，是第一缕照射到这个梦想的光芒。<br />
首先，非常感谢这次大赛。非常感谢大赛组委会提出了这样一个新颖、有创见性和适用的比赛形式，感谢大赛组委会细心和富有成效的组织工作。不仅大赛本身对参赛项目是一个高水平的肯定，留学人员交流会还增强了海外留学人员与国内创业创新工作人员的联系，给留学人员的项目落地提供了巨大的帮助和支持。<br />
其次，作为一个参赛者，我也学到了很多的东西。作为创新创业人员，要做适合自己的，参赛队伍中不乏上千万的好项目，但是是否超出能力范围是关键；另外，尤其首次创业最好做熟悉领域。产品价值必须是一句话能讲出来，是一句话不是一段话，这也是项目前期最强调的部分（成功要素之一）。<br />
最后，我想要坚定的告诉未来的参赛者和每一位对创新创业有所想法的海外留学人员，做一个有理想、有责任、为社会创造价值的人。不仅是技术过硬，对于与人打交道和演讲能力也要做到最好，才能充分的推广自己的项目。以及最重要的两个字，坚持，最后一公里的距离是最遥远的距离，通往成功的道路其实就在眼前。</p>
<h2>刘鸿飞: 肩上多了一份重担，心里多了一份动力</h2>
<p>我很荣幸参与于2013年12月份在广州白云国际会展中心举办的 “春晖杯”创业大赛。虽然两个月已经过去，这次大会一流的场地设施，工作人员热心周到的服务以及现场遇到的来自各行各业，五湖四海的留学精英都给我留下了极其深刻的印象，用一句流行语来描述就是“高端大气上档次”。<br />
本来这次回国参赛是抱着“打酱油”的心态去的，但是经过两天的会议，我的想法被彻底颠覆。大赛现场，创业人员信心十足的推销自己的项目，科技园区领导仔细盘问项目细节，风投大师们对项目的指点迷津，这些都让我倍感压力，意识到自己身上还缺乏很多创业必备的素质，比如积极主动的心态，良好的沟通技能，善于合作的精神等等。<br />
这次洽谈会上，来自全国各地的几十家科技园区都纷纷介绍了自己园区针对留学人员回国创业各式各样的优惠政策，往年回国的创业成功的前辈们分享了自己创业的感受和经验，另外还有很多已经在美国创业成功的人士也另携项目参赛，让人感觉国内仍然处处充满着机遇，只要我们敢于挑战自己，勇于拼搏，就能成功。<br />
创业园区以及地方政府领导都对海外人才表现出了一种求贤若渴的心态，让我受宠若惊。值得一提的是，嘉兴市政府不甘心没能赶上“春晖杯”正式现场，在大会结束的当天晚上特地设宴款待留学回国人员，由市长亲自出面介绍嘉兴市政府对留学创业人员的优惠政策。这样类似的小事还有很多，让人深深感觉到了国家对于人才的渴求，我们这些留学人员也不禁觉得肩上多了一份重担，心里多了一份动力。<br />
虽然我的项目这次没能洽谈成功，但我感觉没有白去，这次经历让我学到了很多创业的知识，开阔了视野，对于自身也有了更加清醒的认识。我相信“春晖杯”不仅仅是一个创业融资的平台，人生起航的舞台，还是一个催生梦想的摇篮。在此，我衷心祝愿“春晖杯”越办越好，更多留学人员在此找到人生新的起点。</p>
<h2>李博: 留学人员回国内从事创新创业并不是一件遥远的事情</h2>
<p>在广大海外留学、工作的华人群体中，“回国”一直是一个经久不衰的话题。回不回国，何时回国，回国如何发展，是每一个外出求学、工作的学生学者都必须面对的抉择。随着我国经济实力和综合国力的增强，国内的投资环境和就业市场逐步繁荣，国内环境对广大留学人员的吸引力越发强烈。带着从海外学习到得先进技术、资金和资源回国发展，已经不仅仅是报效祖国心愿的表达，同是也逐渐成为海外华人实现个人价值、谋求事业新发展的重要机遇。在我国即将迎来大规模留学人员“回国潮”之际，以“春晖杯”为代表的各类留学人员交流活动为海外学人学者回国服务提供了有力的推动作用。<br />
我自2011年赴瑞士在计算机科学技术领域深造，在2013年有幸参加了第八届“春晖杯”留学人员创业创新大赛，在广州与来自世界各地的我国留学人员进行了愉快的交流，并对国内及各地方政府对于留学人员回国创业的政策有了更深入的了解，度过了充实而有意义的一周。<br />
参加本次“春晖杯”，出发点是希望能够借助本次大会，向来自各国的留学人员学习回国发展和创新创业的经验。回忆参赛的过程，虽然和优秀参赛项目相比项目筹划尚不够成熟，但仍然收获颇丰，学到了很多东西。<br />
最开始接触“春晖杯”得益于瑞士科协每年组织的“春晖杯”宣讲活动。在活动中学习了身边的同学在参与“春晖杯”等活动的宝贵经验和感想。在此之前，作为一个初到国外深造的学生，对回国发展只有着非常模糊的想法，而当了解到许多优秀的创新创业项目就来自于自己身边的同学时，我也发现在留学人员回国内从事创新创业并不是一件遥远的事情。与此同时，周围的同学大量的参赛经历也让我意识到我国的创新创业环境正处在一个快速发展繁荣的阶段，在这样一个创新创业大潮中把握机遇，将不仅能够在祖国科技事业的蓬勃发展中发挥作用，同时也将为留学人员实现自身理想提供有力的推动作用。正是在这样的鼓舞下，我报名参加了第八届“春晖杯”比赛。从头开始，从创业创新的角度，审视挖掘自己所研究的领域。在业余时间通过互联网、相关活动等渠道了解创新创业相关知识和新闻动态，学习创新创业知识。<br />
作为计算机科学技术和信息技术领域的留学科技人员，近年来我国信息技术领域的创新创业发展非常繁荣，令人振奋。一方面，国内信息技术领域的创新实力极大增强，各著名的信息技术企业均设立的自己的研发机构，信息技术相关产品也从曾经的以参考、学习国外为主，发展到现今在诸多技术领域都有着世界一流的创新实力。而得益于我国互联网产业用户多、成长快等特点，以人工智能、大数据等为代表的新兴信息技术必将在我国相关领域的科技创新中取得重大突破。另一方面，随着资本市场的活跃，我国信息技术领域的创业环境也迎来了繁荣。在北京，越来越多的科技工作者在国内国外资本的资助下开始创办自己的公司，将自己的技术转化为产品。不仅如此，国内资本也开始走出国门，在硅谷等世界级信息技术创新创业基地帮助创业者，特别是海外学人创业者实现自己的梦想。而北京则被外界评为学习硅谷模式最为成功而富有特色的地区。<br />
在此次“春晖杯”的参会期间，我在与来自各地的学人学者的交流过程中也深刻感受到了国内发展的良好机遇。而“春晖杯”则为留学人员抓住这一发展机遇提供了良好的平台。在“春晖杯”大会期间，不同领域、不同需求的留学人员都可以寻求到对自己创业创新事业的有利资源与帮助。“春晖杯”汇集了来自世界各著名院校、公司和研究机构的学人学者，为参赛人员寻找志同道合的合作者提供了平台；“春晖杯”吸引了国内政府、民间的众多投资机构，为优秀参赛项目寻找投资提供了桥梁；“春晖杯”还得到了我国众多地方政府有关部门的大力支持，为海外优秀归国人员了解政策和选择发展园区提供了窗口。<br />
“春晖杯”大会只有短暂的几天，但由大会所传达的留学归国人员在国内发展的繁荣机遇，则必将在世界各地学人学者中传播，推动海外人员归国事业的进一步发展。</p>
<h2>李娜: 祝愿未来的春晖杯一年比一年办的更好</h2>
<p>感谢春晖杯组委会细致周到的组织工作，参赛期间的各项活动都安排的尽然有序。大赛给海外学子的研究项目产业化提供了一个非常好的平台，使我们了解到国家对回国创业及项目孵化提供的各项扶持政策，同时也为海外学子和各省市的落地园区提供了项目对接的机会。希望今后的大赛在组织方面能够精简各省市园区代表介绍政策的时间，留更多的时间给参赛人员和园区进行项目接洽。最后衷心祝愿未来的春晖杯一年比一年办的更好。</p>
<h2>陈涛: 不管自己以后创业与否，我都会再接再厉！</h2>
<p>能参加春晖杯这样的创业大赛并能获奖，我感到十分荣幸。通过这项活动，使我能更加清楚的了解国内的创业环境以及自己所面临的机遇和挑战。同时我也想借此机会感谢瑞士大使馆教育处和瑞士中国学人科技协会对我们参加此次活动给予的帮助和支持，最后我想对说，不管自己以后创业与否，我都会再接再厉！</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>瑞士中国学人成功举办2013年“春晖杯”创新创业大赛宣讲会</title>
		<link>/archives/2343.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2013 16:22:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2343</guid>

					<description><![CDATA[瑞士地区第八届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲活动在今年五月顺利举办。瑞士中国学人科技协会联合洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会分别于5月18日在洛桑、5月26日在苏黎世举办了两次宣讲会，吸引了众多有志于参加“春晖杯”大赛来迈出创业第一步、有志于报效祖国的海外学子们前来参加。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>瑞士地区第八届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲活动在今年五月顺利举办。瑞士中国学人科技协会联合洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会分别于5月18日在洛桑、5月26日在苏黎世举办了两次宣讲会，吸引了众多有志于参加“春晖杯”大赛来迈出创业第一步、有志于报效祖国的海外学子们前来参加。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6744" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/chunhuibei-2.jpg" width="1024" height="649" alt="Chunhuibei" /><br />
洛桑区宣讲会首先由驻瑞士使馆教育处牛香臻三秘介绍留学人员回国发展的各类政策和鼓励措施。从青年千人计划、优秀自费生奖学金政策，到自费生转为公派生的规定，以及最后的春晖计划与春晖杯概述，整个报告完整地归纳梳理了中国留学生及在海外的学者学成归国的各种途径，给大家指明了方向。随后，EPFL科研合作者王宇恒博士分享了他参加上一届“春晖杯”大赛的经验。他以创业计划书为主线，逐一阐述了参与大赛所需要的展示的六项要素：团队、技术、产品（服务）、市场、商业模式、财务，从头到尾地讲解了参加大赛的流程和“攻略”。最后，EPFL计算机系在读博士杜佳庆以照片的形式，一张张地展示了他自身创业、参加“春晖杯”和在中国留学人员广州科技交流会中的许多经历，让大家体会到创业和参加大赛就在眼前，而并非遥不可及。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6745" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/chunhuibei_1-1.jpg" width="1024" height="554" alt="Chunhuibei_1" /><br />
驻瑞士使馆教育处二秘刘跃斌参加苏黎世区的宣讲。刘老师带来教育处对留学人员的问候，细致地介绍了国家鼓励留学人员归国的各项方针政策，特别是教育部鼓励留学人员参加“春晖杯”的详细情况，勉励在瑞学子积极报名参加“春晖杯”大赛。紧接着，来自苏黎世联邦理工大学的三位“春晖杯”优秀获奖者做了详细地参赛介绍。邹宇侧重讲解“春晖杯”商业计划书的写作，他谈到一份优秀的计划书中，除了理工科学生熟悉的技术部分，管理、市场和财务等方面同样十分重要，并做了详细的介绍。随后，刘明以“理想与实践，机遇与挑战共存的平台”为主线，结合自身创业经验及“春晖杯”期间的回国访问经历，鼓励大家积极利用“春晖杯”平台，切实参与，努力实现自己的价值。最后，龚益坚主要介绍了“春晖杯”的具体流程和随后活动，推荐大家参加“春晖杯”，为“多一份精彩的经历，许一个别样的明天”。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6746" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/chunhuibei_2-1.jpg" width="1024" height="694" alt="Chunhuibei_2" /><br />
演讲者发言完后，台下的不少听众均表示对“春晖杯”大赛和创业产生了兴趣并希望获得进一步的了解，并在接下来的茶点时间里，积极地向教育处的老师们、往届的参赛者们和正在或曾经创业的师兄师姐们进一步请教所关心的问题，纷纷表示将积极参与“春晖杯”大赛。两地的宣讲活动在热烈的交流和讨论中圆满结束。<br />
瑞士中国学人科技协会<br />
王宇恒, 曾胜</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2013年 第八届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛宣讲会通知</title>
		<link>/archives/2323.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 May 2013 07:35:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[通知]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2323</guid>

					<description><![CDATA[为了在瑞士进一步宣传和介绍2013年第八届“春 晖杯”大赛的具体情况，瑞士中国学人科技协会与洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会将于洛桑和苏黎世分别举办两场宣讲会， 欢迎广大留学人员前来参加。除了详细说明“春晖杯”大赛的竞赛规则和参赛方式外，宣讲会还将邀请往届获奖者，讲述他们在参赛前、参赛时以 及参赛后的亲身体会，特别是与大家分享“春晖杯”这个平台给他们带来的真实收获。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛由中华人民共和国教育部和科技部主办，是国内最高层次的留学人员创业大赛。历届“春晖杯”大赛的项目专业范围涵盖电子信息、生 物、医药、资源与环境、光机电一体化、新材料、新能源、科技农业、法律、经济与管理及其他高科技领域。“春晖杯”大赛逐渐成为吸引广大海 外莘莘学子报效祖国、回国创业的重要载体，以及激发留学人员回国创业热情、引发社会各界关注、疏通融资投资渠道、促成留学人员的项目对接 与孵化的重要手段和平台。<br />
2008年起，在瑞士使馆教育处的建议下，瑞士中国学人科技协会开始组织旅瑞学人学者组团 参加“春晖杯”大赛。在2012年的第七 届“春 晖杯”大赛上，瑞 士中国学人科技协会组团参加，瑞士地区共有16名参赛者 获奖，硕果累累。许多往届的参赛选手在赛后都感叹“春晖杯”大赛是一份非常宝贵的经历，不仅对中国 的现状和需求有了更进一步的了解、对自己未来规划有了新的定位，更感受到了祖国的日益强大、感受到了祖国对人才及创新发展的关切、感受到 了祖国对海外莘莘学子的殷切呼唤。第七届“春晖杯”大赛瑞士区获奖者感言请点击: <a href="http://www.sinotech.ch/tag/chun-hui-bei/" target="_blank" rel="noopener">http://www.sinotech.ch/tag/chun-hui-bei/</a><br />
为了在瑞士进一步宣传和介绍2013年第八届“春 晖杯”大赛的具体情况，瑞士中国学人科技协会与洛桑中国学生学者联谊会、苏黎世中国学生学者联谊会将于洛桑和苏黎世分别举办两场宣讲会， 欢迎广大留学人员前来参加。除了详细说明“春晖杯”大赛的竞赛规则和参赛方式外，宣讲会还将邀请往届获奖者，讲述他们在参赛前、参赛时以 及参赛后的亲身体会，特别是与大家分享“春晖杯”这个平台给他们带来的真实收获。<br />
和以往瑞士中国学人科技协会活动一样，协会将为外地前来参加活动的会员提供路费补助，请大家就近选择参加活动地点。加入协会 会员请点击:<a href="http://www.sinotech.ch/jia-ru-you-jian-lie-biao/" target="_blank" rel="noopener">http://www.sinotech.ch/jia-ru-you-jian-lie-biao/</a><br />
&nbsp;</p>
<h2 align="center">洛桑站日程</h2>
<p>时间：2013年5月18日 （周六）<br />
地点：EPFL CM楼 CM1 105 (<a href="http://plan.epfl.ch/?lang=en&amp;room=CM1+105+" target="_blank" rel="noopener">http://plan.epfl.ch/?lang=en&amp;room=CM1+105+</a>)<br />
Program:<br />
1.          15:00-15:30  教育处领导介绍春晖杯创业大赛<br />
2.          15:30-16:30  往 届获奖者介绍创业计划书书写作及参赛经历。<br />
嘉宾：王宇恒，杜佳庆<br />
3.          16:30&#8211;      Apero，自由交 流<br />
&nbsp;</p>
<h2 align="center">苏黎世站日程</h2>
<p>时间：2013年5月26日 （周日）<br />
地点： MM C 78.1 (GEP), ETHZ, Leonhardstrasse 34, Zurich<br />
Program:<br />
1.          15:00-15:30  孙玲参赞介绍<br />
2.          15:30-16:30  往 届获奖者介绍创业计划书书写作及参赛经历。<br />
嘉 宾：邹宇，刘明，龚益坚<br />
3.          16:30&#8211;      Apero或BBQ，自由交流<br />
报名方式： <a href="http://goo.gl/2KQp5" target="_blank" rel="noopener">http://goo.gl/2KQp5</a><br />
&nbsp;</p>
<h2 style="text-align:center">关于“春晖杯”创业计划书的撰写</h2>
<p>“春晖杯”大赛网站<br />
<a href="http://cyds.cscse.edu.cn/" target="_blank" rel="noopener">http://cyds.cscse.edu.cn/</a><br />
第八届“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛正式启动<br />
<a href="http://cyds.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab738/info16217.htm" target="_blank" rel="noopener">http://cyds.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab738/info16217.htm</a><br />
商业计划书写作指南<br />
<a href="http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info12163.htm" target="_blank" rel="noopener">http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info12163.htm</a><br />
怎样写好商业计划书<br />
<a href="http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info6233.htm" target="_blank" rel="noopener">http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info6233.htm</a><br />
创业团队的作用与构建<br />
<a href="http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info6230.htm" target="_blank" rel="noopener">http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info6230.htm</a><br />
留学生企业商业计划书撰写技巧<br />
<a href="http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info6229.htm" target="_blank" rel="noopener">http://www.cscse.edu.cn/publish/portal6/tab655/info6229.htm</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>谁言寸草心，报得三春晖	 &#8212;&#8211;“春晖杯”大赛瑞士获奖者访谈</title>
		<link>/archives/2246.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Mar 2013 17:56:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<category><![CDATA[苏州]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2246</guid>

					<description><![CDATA[“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛作为海外高层次留学人才创新，创业，为国服务的平台，已经进入了第七个年头。2008年起，在,瑞士使馆教育处的建议下,瑞士中国学人科技协会(科协)开始组织旅瑞学人学者组团参加“春晖杯”大赛，到今年也已经参加了五次。作为高层次科技人才高度云集的瑞士代表团，一直以来都有着不错的成绩。“春晖杯”大赛的成功组团，不仅给旅瑞的留学人员提供了一个很好的对外宣传展示的舞台，更给那些有志于归国创业，报效祖国的莘莘学子们提供了一个良好的交流平台。多年来，组织参加“春晖杯”大赛,一直是瑞士科协倾力打造的品牌项目。在瑞士使馆教育处对“春晖杯”大赛宣传工作高度重视和大力支持下，瑞士参赛入闱名单占所有入闱名单的比例由2008年172人中的4人，到2012年125人中的16人。考虑到瑞士国家小，与周边欧洲国家相比，所有留学人员仅有不足2000人，这一入闱数量已经足以让瑞士代表团为之骄傲了。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><figure id="attachment_2247" aria-describedby="caption-attachment-2247" style="width: 660px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6748" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2012-1.jpg" width="1024" height="812" alt="2012获奖者合影留念" /><figcaption id="caption-attachment-2247" class="wp-caption-text">2012获奖者合影留念</figcaption></figure><br />
“春晖杯”中国留学人员创新创业大赛作为海外高层次留学人才创新，创业，为国服务的平台，已经进入了第七个年头。2008年起，在,瑞士使馆教育处的建议下,瑞士中国学人科技协会(科协)开始组织旅瑞学人学者组团参加“春晖杯”大赛，到今年也已经参加了五次。作为高层次科技人才高度云集的瑞士代表团，一直以来都有着不错的成绩。“春晖杯”大赛的成功组团，不仅给旅瑞的留学人员提供了一个很好的对外宣传展示的舞台，更给那些有志于归国创业，报效祖国的莘莘学子们提供了一个良好的交流平台。多年来，组织参加“春晖杯”大赛,一直是瑞士科协倾力打造的品牌项目。在瑞士使馆教育处对“春晖杯”大赛宣传工作高度重视和大力支持下，瑞士参赛入闱名单占所有入闱名单的比例由2008年172人中的4人，到2012年125人中的16人。考虑到瑞士国家小，与周边欧洲国家相比，所有留学人员仅有不足2000人，这一入闱数量已经足以让瑞士代表团为之骄傲了。<br />
<img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6749" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/image003-1.png" width="798" height="521" alt="image003" /><br />
随着瑞士学人参加“春晖杯”大赛的人数越来越多，认真总结5年来科协组团参赛积累的宝贵经验，可以帮助我们认清当前科技发展的走势，为瑞士科协今后进一步开展此类活动提供指导。为此，瑞士科协学人通讯社就目前还面临怎样的机遇与挑战，采访了在历届比赛中获得好成绩的学生学者。他们当中很多人已经完成学业，有的归国成为了高等学校的教职人员，有的留在瑞士工作，继续等待归国的良好时机。虽然比赛已时隔多年，但从和他们的谈话中，我们依旧能够感受到那份挚热的创业理想，并没有因为“春晖杯”的结束而被封陈起来。谁言寸草心，报得三春晖，每一个身在海外的学子心中都有一个报国梦，它们在参与“春晖杯”大赛的过程中相互碰撞，把与祖国的深深情感和自我价值的实现紧紧地联系在了一起。</p>
<h2>学习与挑战</h2>
<p>谈到参加“春晖杯”大赛的最大收获，2010年获奖选手晏佳作出了很好的总结：“一是对选手进行商业思考的系统性训练；二是极大的锻炼了团队精神；三是扩大了共同创业人员的人脉、以互相鼓励；四是对国内创业的条例及业内市场有了更深入的了解。”的确，从“春晖杯”项目计划书的撰写，到留交会与各国学子同台竞技，与各种投资公司洽谈可行性，这一路努力付出和获得的经验都是同学们在课堂上或者实验室里无从体验的。2009年获奖选手张磊博士说：“春晖杯让我们更加知己知彼。所谓&#8221;知己&#8221;，就是对自己项目和团队的优缺点认识的更充分了；所谓&#8221;知彼&#8221;，就是对市场和投资人的喜好领悟的更真切了。”<br />
<figure id="attachment_2248" aria-describedby="caption-attachment-2248" style="width: 660px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6750" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2008_zhanglei-1.jpg" width="1024" height="768" alt="2008年获奖选手张磊" /><figcaption id="caption-attachment-2248" class="wp-caption-text">2008年获奖选手张磊</figcaption></figure></p>
<h2>入闱体会</h2>
<p>“春晖杯”大赛中，瑞士代表团入闱人数之多，一度被称为“瑞士现象”引起了很多与会者的注意。提起为什么大多数参与比赛的同学都能轻松入闱，2011年的获奖选手洪文晶博士笑着说：“我能说在瑞士基本写个本子就能入闱。”他补充道：“当然我们瑞士代表团在这方面优势很明显：其一是我们有国际上领先的技术及设计完备的商业化解决方案。其二是对产业界的深入了解和完善的可行性评估。其三是瑞士学人中对春晖杯准备和商业计划书撰写的深厚积淀。”提到深厚积淀，2011年的入闱同学倪鲁宾说：“这些应该与科协和使馆教育处的大力支持和宣传密不可分。”除了技术和准备工作，深入研究市场动向也是项目成功的关键，正如张磊博士所说：“主要是项目有市场潜力，符合市场需求。还是那句话，项目好坏市场说了算。”</p>
<h2>“春晖杯”瑞士平台</h2>
<p>在使馆教育处的大力支持，科协的积极组织以及全瑞各地学联的全力配合下，从2008年起，“春晖杯”大赛宣讲活动都会在春暖花开的季节在瑞士几个主要城市进行。往届参赛选手们对大赛参赛流程，项目计划书的编写以及参赛经验,参赛感受等做详尽的介绍。这一举措类似于“春晖杯”大赛动员大会，提高了同学们参与活动的热情。在宣讲活动的基础上，我们还搭建了获奖选手和备赛选手的联系网络，为新老选手提供了经验和信息的交换平台。洪文晶博士说：“这些活动对于“春晖杯”大赛在广大瑞士学人中的宣传和推广还是很有意义的，广大瑞士学人正是在这些宣讲活动中从头来认识春晖杯，了解春晖杯，乃至准备参加春晖杯。这些宣讲和推广活动也为有志于参加春晖杯的团队和个人提供了交流和对接的平台”。已回国工作的2009年的获奖选手周莹博士说：“宣传活动为春晖本创造了很好的氛围和传承。”提到对于平台的希望，他说：“或许可以围绕春晖杯建立一个资源平台。”晏佳也说：“希望能多扩大宣传面从而普及到全瑞各地。建立网络平台，让各高校，研究所不同背景的学生学者和专业人员可以有更多的机会交流及组队参加。”洪文晶博士说，“我在去年洛桑进行了宣讲，我认为这方面的宣讲工作还可以更深入更有操作性，可以适当组织沙龙形式进行交流。”<br />
<figure id="attachment_2250" aria-describedby="caption-attachment-2250" style="width: 660px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6751" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2010_yanjia-1.jpg" width="754" height="1023" alt="2010年获奖选手晏佳" /><figcaption id="caption-attachment-2250" class="wp-caption-text">2010年获奖选手晏佳</figcaption></figure></p>
<h2>优势明显，再接再厉</h2>
<p>瑞士代表团在参加“春晖杯”比赛中的优势十分明显，参赛阵容强大，技术先进，人员素质高。谈到劣势，正如张磊说：“瑞士留学人员少，导致项目团队人员配备不完整，参赛选手自我推销能力不强”。晏佳说，“就劣势而言，我们的项目大多为初期的科研成果，离大规模工业应用还有一段距离。”周莹博士也说，“瑞士团的优势在于组织，参与春晖杯的积极性和热情很高。劣势在于“接地”不够，还未能很好的和国内需求有效对接，真正创业成功的比例低。”洪文晶博士说，“我担任了2011年瑞士科协第六届春晖杯代表团的团长，就针对我们那届代表团来说吧，我认为我们明显的优势在于创业项目理念领先，技术含量高，商业计划书具有较好的可操作性。团队的缺点在于相对而言金融和管理背景尚有待加强，而且相对英美国家，主动进行项目推介的理念比较欠缺。”的确，从参赛选手们从留交会上带来的经验来看，瑞士的项目大多以高科技前沿课题为主，项目本身具有较高的风险，再加上对于市场和商业推广的经验不足，到目前为止虽只有三个项目先后在广州、北京、苏州等地创业园区开始实施他们的创业计划,但大多数项目还没有真正能够投资上马的可行性。因此，怎样获得更有利的投资方案，帮助瑞士学人早日实现他们的创业理想，是“瑞士平台”今后需要展开的工作。尽管如此，倪鲁宾说，“瑞士代表团是春晖杯上一道亮丽风景。展现出了瑞士学人风采。”</p>
<h2>“春晖杯”宝贵经验</h2>
<p><figure id="attachment_2249" aria-describedby="caption-attachment-2249" style="width: 660px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6752" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/2010-1.jpg" width="1024" height="701" alt="2010年瑞士获奖选手与大赛组委会戴争鸣处长" /><figcaption id="caption-attachment-2249" class="wp-caption-text">2010年瑞士获奖选手与大赛组委会戴争鸣处长</figcaption></figure><br />
综合这次访谈，笔者认为瑞士学人之所以能在“春晖杯”大赛中取得优异的成绩，一方面基托于瑞士高校高质量的教育体系和先进的科研方法，使得留学人员得到良好的思维训练和科研功底，这些都在计划书的撰写和大赛中得到了充分的体现。另一方面得益于瑞士使馆教育处对大赛的高度重视，瑞士科协和各地学联的大力动员。瑞士科协举办的宣讲活动，不仅宣传了“春晖杯”的目的和意义，更给有志于参加这个比赛，有创业梦想的同学们提供了学习和交流的平台。通过一系列宣讲活动，对参赛者从选题立项，商业计划的编写以及参加大赛的临场表现等方面进行辅导。让历届入闱者现身说法，使得这一“瑞士中国学人传统”不断的发扬光大。历届参赛选手对我们组织活动的高度肯定，不仅增加了我们的信心，更让我们意识到身上的责任。“春晖杯”不仅是一个比赛，更承载了海外华人沉甸甸的创业梦想，我们会在今后的工作中，加强团队成员间的互动合作，在投资和项目可行性方面多下功夫，努力把“瑞士平台”建立的更完善，在“春晖杯”中再创佳绩。<br />
瑞士中国学人科技协会通讯社<br />
孟夏</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>刘明: 团队精神与创业契机 &#8211; 记2012年第七届春晖杯</title>
		<link>/archives/2130.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jan 2013 09:44:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[南京]]></category>
		<category><![CDATA[广州]]></category>
		<category><![CDATA[春晖杯]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.sinotech.ch/?p=2130</guid>

					<description><![CDATA[从准备创业计划书，到春晖杯之行，对于我来其中的点点滴滴都是一份份宝贵的经历。创业之路艰辛而长远，但千里之行始于足下，春晖杯所提供的良好机遇，使我有信心为明天努力，为祖国的发展做出更大的贡献！]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6690" src="http://www.sinotech.ch/wp-content/uploads/2018/05/chb_ming-1.jpg" width="200" height="300" alt="chb_ming" />我目前在苏黎世联邦理工学院机械与过程控制学院攻读博士学位。由于之前在硕士时已经与同学共同创办过自动化仪器的公司，并且至今公司仍然正常运行。之后多年的科研生活，让我感到心中的创业梦想尚未完全实现。我内心深处呐喊需要一个更大的平台和机遇进行更高层次的创业活动。<br />
结识春晖杯后发现，她不仅是一个展示自己的舞台，更是一个展示团队精神和创业理念的窗口，一个把创业梦想照进现实的契机。很幸运在我朝向梦想前进的途中，它为我和整个团队提供了一个全方位训练的平台，让我跨出了坚实的一步。在春晖杯正式开始前，已经有单位与我进行了视频对接，使我有了第一手的交流经验。这些前期的活动，使我对春晖杯的正式流程产生了更加浓厚的兴趣。当今科技高速发展的时代，已经不再是一个人白手起家的年代，而是需要寻求一个团队共同创造财富，从而产生小群体智慧。形只影单便会错过很多时机并走向失败。在前期准备的过程中，仿佛找到了第一次创业初期的感觉，不断憧憬着未来公司的规划和具体目标。<br />
转眼间，2012年12月15日，我重新回到祖国的大地上，当踏入广州的时候，体内的血液不由得沸腾起来，期待着几天连续不断的考验和未知的机遇。通过之后几天的活动，以所审报项目-“自主无人化农矿业大型机械的设计、集成与改良”，共接触了科技园约10家，深入交流了4家，包括内蒙古、张家港、南京和常州等。了解了现有的相关优惠政策和具体的创业条件，完成意向书多份，同时与风险投资也有短暂的接触。让我更加印象深刻的是与之前通过春晖杯成功创业的前辈们的交流。不管是生活上的，还是事业发展上的，他们的第一手经验让我收获颇丰。更有幸的是有相关单位对我所进行的项目产品有直接的兴趣，甚至有意向当下签单这让我对公司的前景更感觉信心满满。<br />
在收获创业经验的同时，更多的是收获友谊。同是瑞士团队的几个成员，更是由赛前的简单了解到产生深厚的战友般的情谊。身处祖国，遥想远方，更是倍感亲切！同时，与国内相关领导、专家的广泛接触更是扩大了我们的视野与对项目今后发展的认识。简单统计了一下，大会期间，我个人共交换名牌约100余张，交流强度可见一斑。<br />
从准备创业计划书，到春晖杯之行，对于我来其中的点点滴滴都是一份份宝贵的经历。创业之路艰辛而长远，但千里之行始于足下，春晖杯所提供的良好机遇，使我有信心为明天努力，为祖国的发展做出更大的贡献！</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
